ChÆ°Æ¡ng 386: Rời đi

Vụ xuân năm nay ở Thành phố Bontar kết thúc với một kết quả hết sức ấn tượng.

Năm ngoái, tổng sản lượng lúa mì của Thành phố Bontar đạt 330. 000 tấn, một con số vốn đã rất ấn tượng, đứng trong top đầu của cả Vương quốc Lanpari.

Đối với một thành phố có diện tích đất canh tác thuộc hàng ít ỏi như Thành phố Bontar, đây là một thành tích rất đáng nể. Mọi người đều cho rằng, với sự trợ giúp của Cỗ máy Ma thuật Canh tác, tiềm năng sản xuất lương thực của Thành phố Bontar đã được khai thác triệt để và sẽ không thể tăng thêm nữa.

Thế nhưng, vụ xuân năm nay, theo thống kê của Phủ Thành chủ, Thành phố Bontar đã thu hoạch được tới 870. 000 tấn lúa mì!

Tăng 540. 000 tấn so với vụ xuân năm ngoái!

Cần biết rằng, từ năm kia, khi Bá tước Satsuma tiến hành cải tạo đất canh tác trên diện rộng, sử dụng Cỗ máy Ma thuật Canh tác do Thương hội Tân Phi cung cấp, tất cả các vùng đất có thể canh tác ở Thành phố Bontar đều đã được khai hoang và gieo trồng. Về lý thuyết, sản lượng lương thực của Thành phố Bontar đã đạt đỉnh vào năm ngoái.

Việc sản lượng lương thực năm nay tăng đột biến là do một sản phẩm quan trọng khác của Thương hội Tân Phi - phân bón.

Theo số liệu thống kê trong vụ xuân năm nay, sản lượng của những cánh đồng sử dụng phân bón cao hơn hẳn so với những cánh đồng không sử dụng phân bón.

Thậm chí, có những cánh đồng, sản lượng tăng gần gấp đôi!

Vào mùa đông năm ngoái, rất nhiều ngôi làng ở ngoại ô Thành phố Bontar như Làng Koror, Làng Kambia, Làng Mexico... đã bắt đầu sử dụng phân bón. Phần lớn sản lượng tăng thêm trong vụ xuân năm nay là đến từ những cánh đồng đã sử dụng phân bón này.

Theo ước tính của Phủ Thành chủ, nếu tất cả đất nông nghiệp ở ngoại ô Thành phố Bontar đều sử dụng phân bón, sản lượng lương thực mỗi vụ của toàn thành phố có thể sẽ vượt qua 1 triệu tấn.

Đây rõ ràng là một con số đáng kinh ngạc.

Cần biết rằng, sản lượng lúa mì trung bình mỗi vụ của Thành phố Bontar trong những năm trước chỉ khoảng hơn 200. 000 tấn, vậy mà nay có khả năng vượt qua 1 triệu tấn.

Nếu mô hình này được nhân rộng ra toàn Vương quốc Lanpari, sản lượng lương thực thu được không chỉ đủ nuôi sống toàn bộ người dân trong Vương quốc, mà còn dư ra một lượng lớn.

Trong mắt nhiều người dân Thành phố Bontar, đây là điều khó tin, bởi trước kia, người dân Vương quốc Lanpari đã phải cố gắng lắm mới đủ ăn, nói gì đến chuyện dư thừa.

Tuy nhiên, với Hứa Dịch, điều này là lẽ thường.

Mặc dù là một quốc gia nhỏ, nhưng Vương quốc Lanpari có điều kiện địa lý rất thuận lợi. Phần lớn đất đai đều bằng phẳng, màu mỡ, rất thích hợp cho việc canh tác quy mô lớn.

Với lợi thế về điều kiện tự nhiên như vậy, nếu thiếu lương thực mới là điều đáng cười.

Thậm chí, Vương quốc Lanpari hoàn toàn có thể trở thành một quốc gia xuất khẩu lương thực lớn.

Tất nhiên, điều này vẫn còn quá xa vời đối với Vương quốc Lanpari. Xét cho cùng, chỉ mới hai năm trở lại đây, nhờ có Cỗ máy Ma thuật Canh tác, Vương quốc Lanpari mới cơ bản giải quyết được vấn đề lương thực cho người dân.

Mặc dù sản lượng lúa mì ở Thành phố Bontar tăng vọt, nhưng lương thực dư thừa ra cũng sẽ không bị lãng phí.

Trong số 870. 000 tấn lúa mì thu hoạch được trong vụ xuân năm nay ở Thành phố Bontar, 350. 000 tấn được nộp cho Phủ Thành chủ, sau đó Phủ Thành chủ tiếp tục nộp 500. 000 tấn cho Cục Nông nghiệp để làm lương thực dự trữ quốc gia, chỉ giữ lại 120. 000 tấn để tự do sử dụng.

Tuy nhiên, đối với Phủ Thành chủ, việc xử lý 120. 000 tấn lúa mì này cũng là một vấn đề.

Trước đây, khi sản lượng lương thực của Thành phố Bontar chỉ khoảng hơn 200. 000 tấn, số lượng lương thực mà Phủ Thành chủ giữ lại chỉ khoảng 10. 000 đến 20. 000 tấn, chỉ như muối bỏ bể, chia cho mỗi người trong Phủ Thành chủ một ít là hết, thậm chí còn phải bù thêm vào ngân sách chi tiêu.

Bây giờ, đột nhiên có tới 120. 000 tấn lúa mì, Phủ Thành chủ lại không biết phải xử lý như thế nào.

Nếu là trước đây, rất đơn giản, cứ bán hết số lúa mì này đi, cũng thu về được vài chục ngàn đồng vàng, đủ để bù đắp ngân sách chi tiêu của Phủ Thành chủ.

Tuy nhiên, do Bá tước Stark nới lỏng việc thắt chặt các hoạt động thương mại, trong vài tháng đầu năm nay, thuế thương mại mà Thành phố Bontar thu được đã tăng lên đáng kể, chỉ riêng tháng 4 đã thu được gần 100. 000 đồng vàng.

Trên thực tế, hiện tại, Thành phố Bontar gần như không có bất kỳ áp lực nào về tài chính, bán hết số lúa mì này đi là điều không cần thiết.

Vì vậy, sau khi cân nhắc kỹ lưỡng, Bá tước Stark đã quyết định xây dựng một kho lương thực riêng biệt ở ngoại ô Thành phố Bontar để lưu trữ 120. 000 tấn lúa mì, đồng thời cử một lực lượng lớn lính canh gác cẩn mật.

Đây là lần đầu tiên trong lịch sử Vương quốc Lanpari, một thành phố tự mình xây dựng kho lương thực dự trữ.

Hành động này lập tức gây ra nhiều tranh luận trong Vương quốc Lanpari.

Nhiều người đồng tình với hành động của Bá tước Stark, cho rằng ông ta có tầm nhìn xa, hành động này có tác dụng rất tích cực trong việc duy trì sự ổn định của Thành phố Bontar.

Nếu chẳng may Thành phố Bontar gặp phải thiên tai, dẫn đến nạn đói, 120. 000 tấn lúa mì này sẽ là hy vọng lớn nhất để bảo vệ Thành phố Bontar khỏi bị hỗn loạn.

Những người phản đối cho rằng Bá tước Stark quá ích kỷ.

Nếu Thành phố Bontar đã có nhiều lương thực dư thừa như vậy, tại sao không nộp 120. 000 tấn lúa mì cho Cục Nông nghiệp để phân phối cho các khu vực khác trong Vương quốc đang còn thiếu lương thực?

Cuộc tranh luận về việc các thành phố trực thuộc Vương quốc có nên giữ lại lương thực hay không, thậm chí còn dẫn đến những suy đoán về việc liệu Bá tước Stark có ý định tạo phản hay không.

Tuy nhiên, nửa tháng sau, một sắc lệnh từ Hội đồng Vương quốc đã khiến tất cả mọi người phải im lặng.

Nội dung sắc lệnh rất đơn giản, chỉ là một quyết định điều động, với nội dung là xét thấy Bá tước Stark có thành tích xuất sắc trong việc quản lý Thành phố Bontar, Hội đồng Vương quốc sau khi xem xét kỹ lưỡng đã quyết định điều động ông ta đến Thành phố Loren ở phía bắc Vương quốc để đảm nhiệm chức vụ Thành chủ, phát huy năng lực vượt trội của mình trong việc phát triển nông nghiệp, hỗ trợ Thành phố Loren giải quyết các vấn đề về nông nghiệp.

Mặc dù đơn giản, nhưng nội dung sắc lệnh này lại ẩn chứa nhiều điều đáng suy ngẫm.

Đầu tiên là thời gian.

Bá tước Stark được điều động đến Thành phố Bontar để đảm nhiệm chức vụ Thành chủ vào tháng 7 năm ngoái, bây giờ mới là tháng 5 năm sau, tổng cộng mới chỉ đảm nhiệm chức vụ Thành chủ Thành phố Bontar được 10 tháng.

Việc bị điều động đi nơi khác trong thời gian ngắn như vậy, chẳng phải là nói rằng ông ta không phù hợp với vị trí Thành chủ Thành phố Bontar sao?

Tuy nhiên, nếu để ý đến vị trí mà Bá tước Stark được điều động đến, bạn sẽ thấy rằng sắc lệnh này không hề có ý hạ bệ ông ta.

Bởi vì Thành phố Loren là một trong những thành phố lớn nhất ở phía bắc Vương quốc Lanpari, chức vụ Thành chủ Thành phố Loren chắc chắn cao hơn nhiều so với chức vụ Thành chủ Thành phố Bontar. Điều này cũng giống như việc Bá tước Satsuma được điều động đến Thành phố Severre làm Thành chủ, đều có thể coi là một sự thăng tiến.

Vì vậy, nhiều người thắc mắc, liệu sắc lệnh này của Hội đồng Vương quốc là đang phủ nhận hay khẳng định năng lực của Bá tước Stark trong thời gian đảm nhiệm chức vụ Thành chủ Thành phố Bontar?

Điều đáng suy ngẫm hơn nữa là sắc lệnh đặc biệt nhấn mạnh khả năng vượt trội của Bá tước Stark trong việc thúc đẩy phát triển nông nghiệp địa phương. Việc để ông ta đảm nhiệm chức vụ Thành chủ Thành phố Loren cũng là để giải quyết vấn đề phát triển nông nghiệp của Thành phố Loren, còn đối với các khía cạnh khác thì không đề cập đến.

Điều này rất khác so với sắc lệnh bổ nhiệm Bá tước Satsuma trước đây, khi đó, sắc lệnh đã dành những lời khen ngợi có cánh cho Bá tước Satsuma trên mọi phương diện.

Tất nhiên, dù dư luận bên ngoài có bàn tán xôn xao như thế nào, nội tình bên trong có sóng gió ra sao, thì trong những ngày trước khi Bá tước Stark rời đi, Thành phố Bontar vẫn đang phát triển theo quỹ đạo vốn có của nó.

Mặc dù Bá tước Stark không công khai tuyên bố dỡ bỏ việc thắt chặt các hoạt động thương mại, nhưng từ thái độ nới lỏng và tin đồn sắp bị điều động đi của ông ta, các thương hội nhạy bén đã nhanh chóng hành động.

Thành phố Bontar, nơi vốn dĩ gần như rơi vào trạng thái trì trệ, đã dần lấy lại sức sống trong hai tháng qua. Các cửa hàng lớn nhỏ trên đường phố lần lượt mở cửa trở lại, bày bán la liệt đủ loại mặt hàng, đường phố lớn ngõ nhỏ lại tấp nập người qua lại.

Dường như chỉ trong một thời gian ngắn, Thành phố Bontar lại sắp trở về thời kỳ phồn vinh như trước khi Bá tước Stark đến.

Nhìn dòng người qua lại trên con phố bên ngoài Phủ Thành chủ, Bá tước Stark thở dài một hơi, quay người lại nhìn Hứa Dịch, người lần đầu tiên được ông ta chủ động triệu tập, nét mặt trở nên vô cùng phức tạp.

Im lặng một lúc lâu, Bá tước Stark mới chậm rãi lắc đầu nói: "Hứa Dịch, chúc mừng cậu. Cậu thắng rồi."

Hứa Dịch khẽ động, mấp máy môi nhưng chỉ để lộ một nụ cười hơi bất đắc dĩ, khẽ đáp: "Thành chủ, nếu ngài đang nói đến vụ cá cược giữa tôi và ngài, thì tôi có thể tự tin nói rằng ngài đã thua. Nhưng nếu ngài đang ám chỉ điều gì khác... thì xin thứ cho tôi không dám nhận lời khen."

Bá tước Stark nhướng mày: "Sao? Tôi sắp bị điều đi rồi, cậu vẫn chưa hài lòng sao?"

Hứa Dịch trầm ngâm một lúc, nghiêm mặt nói: "Thành chủ, ngài nên biết tôi không có ý đó. Mặc dù tôi không hoàn toàn đồng tình với lập trường và quan điểm của ngài, nhưng tôi rất ngưỡng mộ thái độ và nỗ lực của ngài vì sự phát triển của Thành phố Bontar. Về phương diện này, thực ra việc phân định thắng thua là vô nghĩa, bởi vì mục đích của chúng ta đều giống nhau. Chỉ là... chúng ta có cách làm khác nhau mà thôi."

"Cách làm sao?" Bá tước Stark cười tự giễu, suy nghĩ một chút rồi xua tay: "Thôi, nói những lời này cũng vô ích. Lần này gọi cậu đến, là vì tôi sắp phải rời khỏi đây, nên muốn nói chuyện với cậu lần cuối, hỏi cậu vài câu. Câu hỏi đầu tiên, Hứa Dịch, rốt cuộc cậu tự coi mình là một thương nhân hay là một quý tộc?"

Hứa Dịch hơi nhíu mày, đây là vấn đề mà Bá tước Stark đã nhấn mạnh ngay từ lần đầu tiên gặp mặt, có vẻ như trong mắt ông ta, ông ta vẫn luôn canh cánh trong lòng về vấn đề này.

"Trước hết, tôi là một con người, sau đó, tôi là một người Lanpari, tiếp theo, hiện tại tôi là một người Bontar, cuối cùng mới là một thương nhân hay một quý tộc, hơn nữa hai thân phận này đối với tôi đều không có ý nghĩa gì quá lớn. Thành chủ, câu trả lời như vậy, ngài đã hài lòng chưa?"

Bá tước Stark khẽ gật đầu: "Tôi đại khái hiểu ý cậu rồi. Có vẻ như tôi đã thực sự đánh giá thấp cậu, mục tiêu của cậu lớn hơn tôi tưởng tượng rất nhiều. Nhưng Hứa Dịch, trước khi đi, tôi phải nhắc nhở cậu một điều. Thương nhân và quý tộc dù sao cũng là hai thân phận khác nhau, sẽ có một ngày cậu phải đưa ra lựa chọn."

Hứa Dịch nhún vai, không phủ nhận cũng không khẳng định lời nói của Bá tước Stark.

Nhìn thấy phản ứng thờ ơ của Hứa Dịch, Bá tước Stark cũng không bất ngờ, gật đầu hỏi tiếp: "Câu hỏi thứ hai, Hứa Dịch, cậu thực sự không xem trọng Hoàng tử Aerick Điện hạ sao?"

Vẻ mặt thờ ơ ban nãy của Hứa Dịch lập tức trở nên ngưng trọng, khẽ nheo mắt nhìn Bá tước Stark.

Bá tước Stark vào lúc này lại đưa ra một câu hỏi sắc bén như vậy, rốt cuộc là muốn có được câu trả lời gì?

Chương 773: Sự Phản Đối Khó Hiểu

"Quận chúa Caroline sắp tới?"

Stella thu lại ánh mắt đang ngắm nghía lá thư riêng viết trên giấy hồng trong tay Hứa Dịch, ngẩng đầu nhìn anh, trên mặt biểu cảm dở khóc dở cười.

"Cô ta chuyên trình tới gặp anh à?"

Hứa Dịch không vui liếc nàng một cái: "Cô ta làm gì rảnh rỗi đến thế. Lần này là có việc mà tới, còn nói sẽ mang tới cho anh hai vị khách rất đặc biệt."

"Khách rất đặc biệt?" Stella khẽ cau mày. "Có vị khách nào cần cô ta đích thân dẫn tới vậy?"

"Trong thư không nói, cũng chẳng biết vì sao cô ta lại úp mở như vậy." Hứa Dịch lắc lắc lá thư trong tay, có chút nghi hoặc.

Vị Quận chúa Caroline này tuy thường xuyên gửi cho anh vài lá thư riêng, nhưng trong thư phần lớn là hỏi han vài chuyện liên quan tới hợp tác giữa Công quốc Delac và Thương hội Tân Phi, nhưng đây là lần đầu tiên cô rõ ràng bày tỏ muốn tới Công quốc Stan gặp anh.

Nếu nói trước đây Quận chúa Caroline còn ra dáng vẻ muốn quyến rũ anh, thì kể từ khi anh và Stella kết hôn sinh con, cùng với việc hợp tác giữa Công quốc Delac và Thương hội Tân Phi dần đi vào ổn định, cô đã thu liễm đi nhiều, chỉ còn buông lời trêu ghẹo Hứa Dịch cho vui mà thôi.

Lần này đột nhiên nói muốn đích thân tới, lại còn bảo sẽ mang tới cho anh hai vị khách đặc biệt, quả thực khiến Hứa Dịch có phần bất ngờ.

"Em thấy chỉ là cái cớ để tới gặp anh thôi." Stella khẽ cười nói.

"Em đúng là hay nghĩ lung tung." Hứa Dịch trừng mắt nhìn Stella, ném lá thư sang một bên, ánh mắt dừng lại trên bụng dưới của Stella, quan tâm nói: "Anh thấy em có thai nên mới sinh ra suy nghĩ lung tung thế này. Nghe anh nói, Stella, thời gian này em nên nghỉ ngơi nhiều hơn, đừng tham gia công việc quá nhiều thì hơn."

"Vậy không được đâu." Stella lắc đầu. "Bây giờ đang là thời kỳ quan trọng để Thương hội Tân Nguyệt chúng ta quảng bá phim ảo ảnh, em phải đích thân tham gia chỉ huy. Thông qua phim ảo ảnh và Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực tạo ra một mô hình giải trí hoàn toàn mới, đây chẳng phải cũng là điều anh mong mỏi bấy lâu nay sao?"

"Nhưng anh không ngờ em lại có thai chứ."

"Vậy thì có sao đâu? Trước đây khi mang thai Freya em vẫn làm việc bình thường như vậy, có ảnh hưởng gì đâu."

Thấy Stella thái độ kiên quyết, Hứa Dịch suy nghĩ một lát, cũng không khuyên thêm nữa, chỉ nhắc nhở Stella chú ý sức khỏe, đừng quá mệt nhọc.

Stella tự nhiên vui vẻ nghe theo, bày tỏ mình đã là lần mang thai thứ hai, có đủ kinh nghiệm để ứng phó.

"Nói tới Freya... con bé hình như lại bảo Lisi và Linda đưa nó tới chỗ tháp tín hiệu chơi rồi, lát nữa anh chẳng phải đi thị sát việc dựng tháp tín hiệu sao, tối nay tiện thể đưa con bé về nhé." Stella dặn dò.

Hứa Dịch ừ một tiếng, lại cùng Stella bàn thêm vài câu về vấn đề phim ảo ảnh, sau đó mới rời khỏi trang viên riêng.

Vừa bước ra khỏi trang viên, ngẩng đầu nhìn về phía xa, liền có thể thấy trên mặt đất đằng xa đã sừng sững bảy tòa tháp sắt cao chọc trời.

Đây là những tháp tín hiệu mới mà Thương hội Tân Phi gần đây mới dựng lên, chuyên dùng để truyền phát sóng ma lực.

Nhờ tổ nghiên cứu của Akali đột phá thêm bước nữa về Kỹ thuật pháp trận cộng hưởng cùng tần số, phạm vi truyền sóng ma lực của tháp tín hiệu đã nâng từ năm nghìn mét trước đây lên bảy nghìn mét, nên bảy tòa tháp tín hiệu này cách nhau khoảng sáu nghìn mét, bố trí xen kẽ, vừa đủ khiến sóng ma lực có thể thông qua bảy tòa tháp tín hiệu này truyền tới bất kỳ nơi nào trong toàn bộ khu vực rộng lớn nơi đặt căn cứ chính của Thương hội Tân Phi, coi như phủ sóng hoàn hảo.

Hứa Dịch lấy từ trong ngực ra hộp liên lạc ma pháp, nhấn nút, bên trong lập tức vang lên giọng nói của Akali tuy có phần mệt mỏi nhưng vẫn rất hưng phấn.

"Này, Hội trưởng đại nhân, có chỉ thị gì không ạ?"

Hứa Dịch cười ha hả: "Không có chỉ thị gì cả, chỉ là muốn tới xem tiến độ công việc của các em thôi. Các em bây giờ đang ở đâu? Tiện thể hỏi luôn, có thấy Freya không?"

Chưa đợi Akali trả lời, phía bên kia hộp liên lạc ma pháp đã vang lên một giọng trẻ con trong trẻo dễ thương.

"Bố ơi, con đang ở cùng dì Akali với mọi người đây, bố mau tới đi, dì Akali không cho con lên đỉnh tháp chơi."

Hứa Dịch không kìm được trợn mắt: "Freya, ngoan ngoãn nghe lời dì Akali, không được nghịch ngợm cản trở công việc của mọi người, bố tới ngay đây."

"Vâng, con đợi bố nhé."

"Freya ngoan lắm ạ, không cần lo đâu. Hội trưởng đại nhân, ngài tới đi, bọn em hiện đang làm công tác kiểm tra bảo dưỡng ở tháp tín hiệu số bốn."

"Được."

Hứa Dịch ngẩng đầu, quan sát kỹ càng, xác nhận vị trí tháp tín hiệu số bốn, ma lực trong người khẽ động, nhưng không trực tiếp dùng không gian ma thuật để truyền tống tới đó, mà cất mình bay lên, tới lưng chừng không trung rồi từ từ bay về phía tháp tín hiệu số bốn.

Nhìn từ trên cao xuống, có thể dễ dàng thấy rõ toàn bộ bố cục hiện tại của căn cứ chính Thương hội Tân Phi.

So với lúc Thương hội Tân Phi mới đến đây, mảnh đất này đã hoàn toàn thay đổi diện mạo từ một vùng hoang vu.

Hiện tại trên mảnh đất khổng lồ rộng tới hơn chục cây số vuông bên dưới, khắp nơi sừng sững đủ loại kiến trúc.

Trong đó khu công nghiệp và khu dân cư sinh hoạt của Thương hội Tân Phi phân định rạch ròi, các nhà máy đủ loại trong khu công nghiệp chiếm hơn nửa diện tích phía bắc, khu dân cư sinh hoạt thì chiếm phần diện tích còn lại ở phía nam.

Nhìn khu nhà mới xây ở phía nam cùng đã áp sát tới sông Abundant, trong lòng Hứa Dịch xác nhận lại suy nghĩ trước đó của mình.

Cùng với sự phát triển liên tục của Thương hội Tân Phi, căn cứ chính này cũng buộc phải đối mặt với việc mở rộng hơn nữa.

Trước đây khi nhận được mảnh lãnh địa hơn chục cây số vuông này từ tay Bá tước Waylon, Hứa Dịch vốn nghĩ ít nhất cũng đủ đáp ứng nhu cầu phát triển của Thương hội Tân Phi trong vòng mười năm.

Thế nhưng bây giờ mới chỉ hơn bốn năm trôi qua, mảnh đất này đã hoàn toàn được sử dụng hết, không còn đủ đáp ứng nhu cầu ngày càng mạnh mẽ của Thương hội Tân Phi trong bước phát triển tiếp theo nữa.

Vì nhu cầu phát triển, việc mở rộng phạm vi mảnh lãnh địa này là điều tất yếu.

Nhưng trong phiên họp Nghị viện Công quốc Stan trước đó, khi Hứa Dịch đề xuất với Nghị viện về việc cần mở rộng lãnh địa của mình, lại bất ngờ vấp phải sự phản đối của không ít nghị viên trong Nghị viện, khiến đề án này không được thông qua tại phiên họp Nghị viện.

Tuy sau đó Chủ tịch Nghị viện Ankelu riêng tư bày tỏ với Hứa Dịch rằng anh hoàn toàn có thể đề xuất với Nghị viện việc thuê đất mới, và chắc chắn sẽ được thông qua, nhưng cuộc họp lần này vẫn khiến trong lòng Hứa Dịch nảy sinh chút cảnh giác.

Vốn dĩ anh nghĩ rằng dựa vào tầm ảnh hưởng mạnh mẽ hiện tại của Thương hội Tân Phi đối với Công quốc Stan, bất kỳ yêu cầu nào anh đưa ra cũng sẽ không có vấn đề gì.

Không ngờ trong yêu cầu mở rộng lãnh địa vô cùng then chốt này đối với Thương hội Tân Phi, lại bị phản đối.

Phía phản đối đề án này đưa ra lý do rất đầy đủ, tuyên bố Công quốc Stan từ trước tới nay chưa từng có tiền lệ ban cấp lãnh thổ cho quý tộc cá nhân, Hứa Dịch đột nhiên đưa ra yêu cầu này là đi ngược lại truyền thống hàng trăm năm nay của công quốc.

Ban đầu Hứa Dịch khinh thường lý do này, vì trước đó, các lãnh chúa quý tộc trong Công quốc Stan có bao nhiêu lãnh địa dưới tên mình, căn bản chẳng có quy định cố định nào, hoàn toàn dựa vào thực lực cá nhân, muốn cướp thì cướp, cướp được là của mình.

Bây giờ khi anh cần lãnh địa mới, lại nói Công quốc Stan từ trước tới nay không có truyền thống về mặt này, quả thực là nực cười.

Nhưng sau đó qua giải thích ngay tại phiên họp Nghị viện, anh mới biết, hóa ra việc tranh giành lãnh địa giữa các lãnh chúa quý tộc trong Công quốc Stan trước đây quả thực chưa từng được công nhận thực sự về mặt danh nghĩa.

Cái gọi là sự xác nhận chính thức của Đại công tước Stan, chỉ là hành vi cá nhân của Đại công tước Stan, nói một cách nghiêm túc thì không tính là sự công nhận chính thức của Công quốc Stan.

Xét từ điểm này, những nghị viên phản đối đề án của Hứa Dịch quả thực không nói sai.

Nhưng vấn đề mang tính danh nghĩa như vậy, đối với Hứa Dịch mà nói vốn dĩ không nên trở thành vấn đề.

Với tầm ảnh hưởng mạnh mẽ hiện tại của Thương hội Tân Phi đối với Công quốc Stan, cho dù về mặt danh nghĩa có tồn tại vấn đề gì, cũng chắc chắn có thể nghĩ ra vô số cách để giải quyết vấn đề đó mới phải.

Vậy mà lần này trong phiên họp Nghị viện lại có nhiều nghị viên đến vậy rõ ràng bày tỏ phản đối, điều này khiến trong lòng Hứa Dịch vừa có chút tức giận, vừa nảy sinh ý cảnh giác.

Mỗi nghị viên trong Nghị viện phía sau đều có một lãnh chúa quý tộc của Công quốc Stan đứng chống lưng, sự phản đối của các nghị viên này đồng nghĩa với sự phản đối của các lãnh chúa quý tộc đó đối với Hứa Dịch.

Nhưng đây chính là điểm khiến Hứa Dịch khó hiểu nhất.

Rốt cuộc các lãnh chúa quý tộc trong công quốc dựa vào cái gì mà dám phản đối đề án của Hứa Dịch?

Lại là ai đã cho họ gan để phản đối đề án của Hứa Dịch chứ?

Phải biết rằng theo thống kê của Nghị viện, tổng thu ngân sách cả năm ngoái của Công quốc Stan vào khoảng bốn triệu bảy trăm nghìn đồng vàng, trong đó có tới ba triệu đồng vàng là do Thương hội Tân Phi nộp lên.

Chỉ riêng điểm này thôi, đã đủ thấy tầm ảnh hưởng vô cùng mạnh mẽ của Thương hội Tân Phi đối với Công quốc Stan.

Còn nếu xét tới ảnh hưởng thực tế, thì càng đáng kinh ngạc hơn.

Hiện tại bản thân Thương hội Tân Phi đã mở chín mươi ba nhà máy đủ loại trong Công quốc Stan, số nhân viên trực thuộc đã vượt quá hai mươi vạn người.

Trong số nhân viên này, có hơn bảy vạn người được tuyển dụng tại chỗ ở Công quốc Stan.

Ngoài ra, Thương hội Tân Phi còn hợp tác cùng tất cả lãnh chúa quý tộc trong công quốc để cùng xây dựng các loại nhà máy — trong đó chủ yếu là nhà máy đóng hộp trái cây và nhà máy gia công cao su, tổng số công nhân được thuê trong những nhà máy này thậm chí còn vượt quá mười vạn người.

Vì vậy dân chúng Công quốc Stan trực tiếp hưởng lợi nhờ Thương hội Tân Phi đã vượt quá mười tám vạn người, thêm vào đó vì Thương hội Tân Phi đã thúc đẩy ngành công nghiệp ma pháp trong Công quốc Stan, từ đó lại kéo theo sự phát triển mạnh mẽ của các ngành nghề khác, số dân chúng Công quốc Stan gián tiếp hưởng lợi nhờ Thương hội Tân Phi thậm chí còn vượt quá vài chục vạn người.

Có thể nói không chút phóng đại rằng, trong toàn bộ Công quốc Stan hiện nay, gần như không có bất kỳ ai không chịu ảnh hưởng từ Thương hội Tân Phi.

Hơn nữa những ảnh hưởng này đều là tích cực cả.

Sự xuất hiện của Thương hội Tân Phi đã khiến gần như tất cả dân thường trong Công quốc Stan đều có công việc chính thức, thu nhập vượt xa trước kia, giúp cuộc sống của họ được cải thiện rất nhiều.

Hơn nữa Thương hội Tân Phi còn xây đường khắp nơi trong Công quốc Stan, lắp đèn đường, đầu tư mạnh vào các hạ tầng cơ sở như hệ thống cấp nước tự động, khiến Công quốc Stan từ một công quốc nhỏ giao thông bế tắc, mức sống vô cùng lạc hậu trước đây, một bước biến thành "quốc gia tiên tiến nhất" trong miệng người dân mấy nước xung quanh, có tầm ảnh hưởng vô cùng mạnh mẽ trong khu vực lân cận.

Vì vậy hoàn toàn có thể nói, Công quốc Stan hiện nay căn bản chính là đất nước của riêng một Thương hội Tân Phi này.

Nếu không có Thương hội Tân Phi, Công quốc Stan chẳng là gì cả.

Vì vậy Hứa Dịch dù thế nào cũng không hiểu nổi, rốt cuộc các lãnh chúa quý tộc này dựa vào cái gì mà phản đối anh?

Đám người này, chẳng lẽ đang tìm đường chết hay sao?

Chương 777: Thật sự vì cả công quốc?

Rơi vào hỗn loạn không chỉ có lãnh địa của một mình Bá tước Marfa.

Những lãnh chúa quý tộc trước đó từng từ chối đề nghị lắp tháp tín hiệu ma lực của Thương hội Tân Phi, rồi khi thương hội đề nghị lần nữa lại từ chối tiếp, tổng cộng có mười ba nhà, giống như Bá tước Marfa, họ cũng đều bị Thương hội Tân Phi tuyên bố cắt đứt hoàn toàn hợp tác.

Ảnh hưởng mà việc này gây ra cho họ cũng y hệt như với Bá tước Marfa, chỉ là mức độ có nặng có nhẹ.

Nhưng bất kể mức độ ảnh hưởng nặng hay nhẹ, các lãnh chúa quý tộc này đều giống Bá tước Marfa, trong lòng hiểu rất rõ, họ căn bản không có khả năng đối kháng với Thương hội Tân Phi.

Lựa chọn duy nhất đang chờ đợi họ, chính là ngoan ngoãn nghe lời Thương hội Tân Phi.

Đương nhiên, trước tình trạng hỗn loạn như vậy, vẫn có người cố gắng muốn cứu vãn.

Ankelu chính là người sốt ruột nhất trong số đó.

"Hội trưởng Hứa, vì sao ngài lại làm như vậy?" Ankelu thần sắc nghiêm túc nhìn Hứa Dịch, trong ánh mắt hơi mang chút trách móc, giọng điệu càng chan chứa đau xót. "Ngài có biết không, vì Thương hội Tân Phi các ngài đơn phương chọn cách hủy bỏ hợp tác với các lãnh chúa lấy Bá tước Marfa làm đại diện, giờ đây lãnh địa của họ đã hoàn toàn rơi vào hỗn loạn rồi!"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, nhún vai nói: "Tôi đương nhiên biết."

"Ngài biết! Vậy sao ngài vẫn cứ làm như vậy?" Ankelu nhấn mạnh giọng điệu. "Vốn dĩ vô số dân thường trên lãnh địa của họ đều nhờ hợp tác với Thương hội Tân Phi các ngài mà có được cuộc sống hoàn toàn mới, giờ lại vì các ngài mà bị phá hủy, ngài... thực sự nhẫn tâm làm vậy sao?"

"Ông hỏi tôi có nhẫn tâm không, chi bằng đi hỏi các lãnh chúa đó có nhẫn tâm không. Rõ ràng họ chỉ cần đồng ý tiếp tục hợp tác với thương hội chúng tôi, là có thể giữ nguyên như cũ, còn khiến thần dân dưới quyền họ càng thêm hưởng lợi, giờ lại vì sự ích kỷ của họ mà hủy hoại tất cả. Tôi thấy trước khi chất vấn tôi, ông tốt nhất nên đi chất vấn họ trước." Hứa Dịch nói.

"Ích kỷ?" Ankelu nhíu mày. "Hội trưởng Hứa, tôi rất rõ nỗi e ngại của họ, tôi không nghĩ suy nghĩ của họ là ích kỷ. Ngược lại, ngài và Thương hội Tân Phi của các ngài, cách làm lần này mới thực sự là ích kỷ. Các ngài ra sức thúc đẩy lắp đặt tháp tín hiệu ma lực như vậy, chẳng phải là muốn đưa toàn bộ Công quốc Stan hoàn toàn vào tầm khống chế của mình sao?"

"Trước tiên, tôi phải nói rõ với ông một điều. Dù ông có tin hay không, tháp tín hiệu ma lực này với Tháp Ma pháp thời cổ đại có thể hoàn toàn khống chế người khác mà ông cùng các lãnh chúa lo ngại trong lòng, căn bản không phải là một chuyện. Thứ hai, tôi còn phải chỉ rõ với ông một sự thật. Ankelu, ông có thực sự cho rằng Công quốc Stan hiện tại có thể hoàn toàn thoát khỏi ảnh hưởng của Thương hội Tân Phi chúng tôi không?"

Ankelu lập tức im lặng.

Nhìn chằm chằm Hứa Dịch một lúc lâu, Ankelu chậm rãi lắc đầu.

"Không, tôi rất rõ, Thương hội Tân Phi vô cùng quan trọng đối với Công quốc Stan hiện nay. Chính vì Thương hội Tân Phi các ngài, thần dân trong công quốc mới có thể sống cuộc sống tốt đẹp chưa từng có, toàn bộ công quốc cũng trở nên mạnh mẽ hơn hẳn trước kia. Tôi phải thừa nhận, mấy năm kể từ khi Thương hội Tân Phi các ngài đến công quốc, toàn bộ công quốc từ trên xuống dưới đều tràn đầy tinh thần tích cực vươn lên, tôi chưa bao giờ thấy thần dân trong công quốc tràn đầy sức sống và khát khao cuộc sống như vậy."

Nói đến đây, Ankelu ngừng lại, giọng điệu chuyển hướng.

"Nhưng mà... Hội trưởng Hứa, công quốc dù sao cũng là công quốc của người dân Stan chúng tôi, nếu ngài cứ cố gắng nắm trọn cả công quốc trong tay mình, thì dù có phải để cả công quốc chịu tổn thất, tôi cũng nhất định sẽ đấu tranh đến cùng!"

Hứa Dịch liếc nhìn Ankelu đang một mặt hào hùng khích động, cười lạnh.

"Đấu tranh đến cùng? Ha ha, Ankelu, trước đây tôi vẫn luôn nghĩ ông quả thực là một chính trị gia có hoài bão, có lý tưởng trong lòng, sẵn lòng nghĩ cho cả Công quốc Stan, giờ nghe ông nói vậy, tôi cuối cùng cũng nhận ra, ông rốt cuộc vẫn bị quyền lực trong tay làm cho tha hóa, đã sớm không còn là Ankelu năm xưa sẵn lòng giành lấy cuộc sống tốt đẹp hơn cho thần dân Công quốc Stan nữa rồi."

Sắc mặt Ankelu hơi biến đổi: "Ngài nói vậy là ý gì?"

"Ông nói dù để cả công quốc chịu tổn thất cũng phải đấu tranh đến cùng? Tôi thấy lạ, ông đang đấu tranh vì cái gì vậy? Tôi vừa mới nói rồi, lắp đặt tháp tín hiệu ma lực căn bản sẽ không dẫn đến hậu quả đáng sợ khống chế lòng người mà các ông lo lắng, nhưng các lãnh chúa đó phản ứng gay gắt như thế, còn phản ứng của ông thậm chí còn gay gắt hơn cả họ. Vì sao vậy?"

"Điều ông lo lắng thực ra chỉ là Công quốc Stan bị tôi hoàn toàn khống chế trong tay, còn ông thì mất đi quyền lực trong tay mình phải không?"

"Nói gì mà thà để cả công quốc chịu tổn thất cũng phải đấu tranh, ông dựa vào đâu mà nói vậy? Thần dân Công quốc Stan là nhờ Thương hội Tân Phi chúng tôi mới có được cuộc sống tốt đẹp như hiện tại, còn ông lại vì sợ mất đi quyền lực trong tay, thà để đời sống của thần dân chịu ảnh hưởng nghiêm trọng, cũng phải kịch liệt phản đối tôi như vậy. Ankelu, ông khiến tôi quá thất vọng."

"Tôi không có!" Trước lời trách mắng của Hứa Dịch, thần sắc Ankelu lập tức trở nên vô cùng kích động, vung mạnh cánh tay, lớn tiếng phản bác: "Tôi quả thực không muốn cả công quốc rơi vào tầm khống chế của Thương hội Tân Phi các ngài, hay của ngài, nhưng chuyện này không liên quan gì đến quyền lực cá nhân của tôi, tôi chỉ hy vọng công quốc này vẫn là đất nước của người dân Stan chúng tôi, chứ không nên rơi vào tay kẻ ngoại lai như ngài!"

Hứa Dịch nhíu mày quan sát Ankelu một lúc, thần sắc có phần kỳ lạ.

"Ankelu, tôi nhớ trước đây ông đâu có ngốc như vậy. Loại lời này ông chỉ cần nghĩ trong lòng thôi là được rồi, giờ lại thật sự chạy đến trước mặt tôi nói ra, ông rốt cuộc đang nghĩ gì vậy? Chẳng lẽ chỉ vì làm nghị trưởng nghị viện mấy năm, mà đã khiến ông bị quyền lực làm tha hóa đến mức đầu óc cũng rỗng tuếch rồi sao?"

"Tôi chỉ đang nói thật lòng thôi." Ankelu thở hổn hển, thần sắc đầy phẫn nộ nói: "Sở dĩ khi đó tôi ngầm đạt được thỏa thuận với ngài, giúp Thương hội Tân Phi các ngài đứng vững chân trong Công quốc Stan, là vì tôi nghĩ Thương hội Tân Phi các ngài có thể khiến cả công quốc trở nên tốt đẹp hơn. Nhưng giờ tôi vô cùng hối hận, việc tôi làm khi đó căn bản là rước sói vào nhà!"

Hứa Dịch lắc đầu: "Tôi không thấy Thương hội Tân Phi chúng tôi có bất kỳ hành vi nào giống sói cả."

"Lần này ngài ép buộc các lãnh chúa đó, chẳng phải chính là vậy sao?" Ankelu lớn tiếng vặn lại.

Hứa Dịch phát ra một tiếng cười lạnh chói tai: "Các lãnh chúa đó đâu phải là thần dân bình thường của Công quốc Stan, suy nghĩ của họ liên quan quái gì đến tôi. Ankelu, nói ra được câu này, đã chứng minh ông hoàn toàn thay đổi rồi. Trước đây ông nghĩ cho đời sống của thần dân Công quốc Stan, giờ lại đứng ra nói hộ cho các lãnh chúa quý tộc này. Lập trường của ông giờ lệch lạc dữ lắm rồi đấy."

Thần sắc Ankelu sững lại, liền lập tức biện bác: "Các lãnh chúa quý tộc này đại diện chính là toàn bộ thần dân công quốc! Ngài ép buộc họ, khiến lãnh địa của họ rơi vào hỗn loạn, chính là đang làm tổn hại đến những thần dân đó!"

"Vậy sao?" Hứa Dịch khẽ mỉm cười, lấy từ trên bàn bên cạnh ra một tập tài liệu, liếc nhìn một cái, rồi ném cho Ankelu. "Nguyên nhân căn bản của chuyện lần này xảy ra, chủ yếu nằm ở sự hiểu lầm sâu sắc của các lãnh chúa đó về tháp tín hiệu ma lực. Nhưng những hiểu lầm này từ đâu mà ra? Ankelu, ông có tò mò không?"

Ankelu ngạc nhiên đón lấy tập tài liệu, mở ra xem, sắc mặt lập tức biến đổi dữ dội.

Hứa Dịch nhìn chằm chằm ông ta, không ngừng cười lạnh.

"Ankelu, để đảm bảo quyền khống chế của bản thân đối với công quốc, ông quả thật đã dày công tính toán đấy. Từ hơn một năm trước đã bắt đầu ngấm ngầm bí mật liên lạc với các lãnh chúa đó, đảm bảo họ giả vờ tuân theo mà thực chất chống đối Thương hội Tân Phi chúng tôi đủ kiểu, mục đích chẳng qua chỉ là hy vọng có một ngày có thể quay ngược lại khống chế Thương hội Tân Phi chúng tôi phải không? Đáng tiếc, ông đã đánh giá quá cao khả năng của bản thân rồi. Các lãnh chúa trong công quốc đều nhờ hợp tác với thương hội chúng tôi mà thu được lượng lớn lợi ích, còn ông thì lại không thể mang đến cho họ những thứ tương tự, vậy thì họ sao có thể hoàn toàn đồng lòng với ông được? Ông nên biết, những tin tình báo này, đâu phải do tôi cố ý đi thu thập đâu."

Ankelu nhìn chằm chằm vào đủ loại tin tình báo trên tập tài liệu trong tay, trên trán lập tức rịn ra vô số giọt mồ hôi lạnh.

Tin tình báo trên đây toàn bộ đều liên quan đến việc ông ta trong hơn một năm qua ngấm ngầm liên lạc với các lãnh chúa quý tộc trong công quốc, trong đó ghi chép chi tiết mọi việc ông ngầm liên lạc với các lãnh chúa quý tộc này, cố gắng liên kết họ để phản đối Thương hội Tân Phi, thậm chí cả việc tháng nào ngày nào ông đi gặp vị lãnh chúa nào cũng đều được ghi chép tỉ mỉ, đủ thấy tin tình báo chi tiết xác thực đến mức nào.

Nhiều chi tiết Ankelu có thể khẳng định chỉ có hai bên đương sự mới biết, thế mà giờ lại được ghi chép rõ ràng trên tập tình báo này, vậy thì chỉ có một lời giải thích duy nhất, đúng như Hứa Dịch vừa nói, đây căn bản là do chính đối tượng ông gặp mặt cung cấp.

Nghĩ đến điều này, Ankelu lập tức cảm thấy một trận lạnh thấu xương trong lòng.

Ban đầu khi nghe theo đề nghị của Hứa Dịch thành lập nghị viện, thay thế trách nhiệm quản lý của phủ Đại công tước, đồng thời do chính ông đảm nhiệm chức nghị trưởng nghị viện, Ankelu đã từng rất vui mừng, cho rằng Công quốc Stan chắc chắn sẽ nhanh chóng mạnh lên dưới sự lãnh đạo của nghị viện, cùng sự đầu tư của Thương hội Tân Phi.

Mấy năm qua, Công quốc Stan quả thực đã trở nên mạnh mẽ đúng như ông từng dự đoán, đời sống thần dân trong công quốc cũng ngày càng tốt hơn, toàn bộ công quốc từ trên xuống dưới đều tràn đầy bầu không khí tích cực mà trước đây ông chưa từng nghĩ tới, khiến ông vô cùng an ủi.

Nhưng cùng với thời gian trôi qua, Ankelu lại phát hiện, tầm ảnh hưởng của Thương hội Tân Phi đối với toàn bộ công quốc ngày càng sâu sắc, thậm chí có thể nói mọi nơi, mọi người, mọi việc trong công quốc đều không thể thoát khỏi ảnh hưởng của Thương hội Tân Phi.

So sánh lại, cảm giác tồn tại của bản thân ông với tư cách nghị trưởng nghị viện lại ngày càng mờ nhạt, rất nhiều lúc chỉ như một con rối, xử lý những công vụ mà trong mắt ông chẳng quan trọng gì mà thôi.

Ankelu là người có dã tâm, đương nhiên không cam lòng cứ tiếp diễn như vậy mãi.

Thế là ông bắt đầu ngấm ngầm liên lạc riêng với những lãnh chúa quý tộc cũng có dã tâm tương tự, cũng e ngại về tầm ảnh hưởng của Thương hội Tân Phi, cố gắng thoát khỏi tình trạng hiện tại.

Thế nhưng Ankelu lại không ngờ, các lãnh chúa quý tộc trong công quốc lại không hoàn toàn đồng lòng với ông, thậm chí còn đi mách lẻo với Hứa Dịch!

Nhưng nghĩ lại cũng phải, hợp tác với Thương hội Tân Phi có thể mang lại lợi ích khổng lồ cho các lãnh chúa quý tộc này, khiến cuộc sống của họ sung túc hơn trước rất nhiều, còn hợp tác với Ankelu thì có thể thu được gì chứ?

Nghĩ thông suốt đạo lý này, lòng Ankelu lập tức nguội lạnh như tro tàn.

Ông nhìn Hứa Dịch đối diện với nụ cười đầy vẻ chế giễu, buông thõng hai tay một cách bất lực, thở dài thườn thượt.

Ông rất rõ, từ hôm nay trở đi, vận mệnh của toàn bộ Công quốc Stan, e rằng sắp phải viết lại rồi.

Chương 392: Tại sao không công khai bán?

Trong phòng họp, khi đối mặt với ba vị chủ tịch khác, Hứa Dịch thì chưa có nói thẳng từng lời gì.

"Chuyển giao công nghệ xe ô tô ma lực quả thực không phải là không thể, nhưng không phải bây giờ." Hứa Dịch bày tỏ nghiêm túc. "Ba vị, xe ô tô ma lực mặc dù nói chung tính toán cũng chỉ là một loại máy móc ma thuật, nhưng tương đối so với những máy móc ma thuật khác mà Thương hội chúng tôi nghiên cứu phát triển, lại phức tạp rất nhiều, loại công nghệ bên trong lại đa dạng, rất nhiều thứ thậm chí cả Thương hội chúng tôi tự mình cũng chưa hoàn toàn tìm tòi, vì vậy thậm chí bây giờ chuyển giao cho ba vị thì với ba vị cũng chẳng có ý nghĩa gì."

Chủ tịch Lanko tươi cười nói: "Chúng tôi dường như không tham lam như thế, Chủ tịch Hứa, thực tế chúng tôi lần này tìm tới anh cũng không phải thực sự hy vọng anh có thể chuyển giao công nghệ xe ô tô ma lực cho chúng tôi, chỉ là hy vọng anh có thể xem xét trong tình cảm lâu năm của mọi người là bạn cũ, ít nhất cũng đặt chúng tôi ba gia thương hội này vào cùng vị trí khởi điểm với Thương hội Amli và Hãng Filson, không phân biệt đối xử là được."

Hứa Dịch liếc qua Chủ tịch Lanko, cười nhẹ nói: "Chủ tịch Lanko, tôi cảm thấy… tôi tại sao lại đối xử khác đặc biệt với Thương hội Amli và Hãng Filson, nguyên nhân tôi nghĩ là anh cũng phải rõ rồi."

Ba vị chủ tịch nhanh chóng thay đổi sắc mặt, Chủ tịch Lanko khuôn mặt cũng trở nên hơi lúng túng.

Năm ngoái sau khi Bá tước Stark nhậm chức Thành chủ Bontar, anh ta liền bắt đầu chịu đựng Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi từ khắp nơi, Hứa Dịch sau đó trực tiếp công bố rút khỏi Liên minh Thương mại, những Thương hội khác đều im lặng, nhưng chỉ có Chủ tịch Cruz của Thương hội Amli và Chủ tịch Pompeii của Hãng Filson công khai tỏ thái độ ủng hộ Hứa Dịch cũng như Thương hội Tân Phi, Chủ tịch Cruz còn công khai nổi nóng tại cuộc họp Liên minh, chửi rủa những Thương hội khác là những kẻ thấy gió mà qua đó nhân.

Vậy những vị chủ tịch khác của Liên minh Thương mại do Chủ tịch Lanko dẫn đầu, bởi vì không có tỏ thái độ hỗ trợ nào tới Hứa Dịch cũng như Thương hội Tân Phi, nên tất nhiên không thể lại nhận được sự đối xử như nhau từ Hứa Dịch cũng như Thương hội Tân Phi.

Hứa Dịch bây giờ trực tiếp chỉ ra được điều này, tất nhiên khiến ba người đều không có lời nào để nói.

Tương đối với Thương hội Salank của Chủ tịch Lanko không phải có quá nhiều hợp tác với Thương hội Tân Phi, thì Thương hội Falcao của Chủ tịch Morgan cũng như Thương hội Armani của Chủ tịch Vincent lại trở nên còn lúng túng hơn.

Bởi vì trước kia Thương hội Falcao cũng như Thương hội Armani đã bắt đầu có rất nhiều hợp tác với Thương hội Tân Phi, mỗi ngày dân gian liên lạc với Hứa Dịch, là miệng luôn tuyên bố là người hợp tác. Nhưng tới lúc quan trọng, anh em hai người hợp tác này, lại không bằng được tầm vóc ủng hộ của Chủ tịch Cruz của Thương hội Amli.

Những người trong Thương hội Falcao của Chủ tịch Morgan thì còn tương đối ổn, dẫu sao từ một lúc nào đó Hứa Dịch quan hệ chưa phải tốt lắm, sao sau này khi gia tộc Josephe cũng như Hứa Dịch đạt được thỏa thuận hợp tác, thì quan hệ giữa hai người lại nhanh chóng ấm lại.

Còn Thương hội Armani thì tới bây giờ lại có mối liên hệ sâu sắc hợp tác với Thương hội Tân Phi, thậm chí cùng với Thương hội Amli cũng như Thương hội Lecton, ba gia thương hội cùng nhau với Thương hội Tân Phi cùng xây dựng một cơ sở ở Đồng cỏ Hei Mi. Suy nghĩ tới đoạn thời gian từ năm ngoái tới đầu năm nay ở Đồng cỏ Hei Mi cùng Thương hội Tân Phi tiến hành hợp tác mật thiết lúc đó, Hứa Dịch ở nhiều khía cạnh không tính kỵ, hỗ trợ to lớn cũng như hợp tác, Chủ tịch Vincent của Thương hội Armani không kìm được sinh ra một chút cảm giác xấu hổ.

Tuy nhiên Chủ tịch Vincent của Thương hội Armani sau tất cả cũng là một người lão luyện trong thương trường được nhiều chục năm, một lúc sao sẻ lại phục hồi lại, phản tác động nhanh. Anh ta phía hướng Hứa Dịch nói: "Chủ tịch Hứa, chuyện quá khứ quả thực là chúng tôi làm không đúng. Nhưng chuyện quá khứ đã qua rồi, bây giờ chúng tôi lại vẫn hợp tác được khá tốt không phải sao? Vì nên chúng tôi ở khía cạnh này, hợp tác được với nhau, chúng tôi tương tin ở khía cạnh khác cũng sẽ hợp tác được rất tốt, anh nói đúng không phải?"

Ba vị chủ tịch lại trao đổi nhìn mắt nhau, tâm đắc mười ba người. Người này quả thực phản ứng nhanh, có khả năng uốn nắn.

Nhưng kinh doanh lúc nào cũng như vậy, vĩnh cửu chỉ có lợi ích, bạn bè hay thù cừ, tất cả đều là qua tình hình mà quyết định.

Chưa thấy khi ban đầu Thương hội Falcao cũng như Thương hội Tân Phi tranh nhau mỏ khoáng thì Chủ tịch Morgan cũng như Hứa Dịch một bộ mặt lẫn lộn sinh tử của kiếp tiền, sau này khi gia tộc Josephe cũng như Hứa Dịch đạt được thỏa thuận hợp tác, hai người quan hệ nhanh chóng ấm lại phải không? Mà ngay lại hai tháng trước đó, Thương hội Tân Phi cũng như Thương hội Falcao ở thành Krammya hợp tác khai phá một mạch quặng kim loại phi sắt cũng như nhà máy luyện kim loại phi sắt tương ứng khởi công sau đó, thì mỗi lần Chủ tịch Morgan thấy được Hứa Dịch đều cười tươi tắn hơn, thậm chí luôn luôn mang theo một chút ý thân thiện.

So sánh lại, lại là Chủ tịch Lanko đối với Hứa Dịch luôn là thái độ nóng hổi giữa khó khăn hiểu được, vừa không tính là quá gần gũi, nhưng cũng không tính là quá tách biệt, cơ bản chưa bao giờ thay đổi.

"Ừm, tôi tán thành lời nói của Chủ tịch Vincent. Nhưng rất lỗi, tôi vừa mới nói cũng chỉ là sự thật. Công nghệ xe ô tô ma lực mặc dù tôi không phải hoàn toàn không định chuyển giao, nhưng thời điểm này lại không thích hợp." Hứa Dịch suy tư một lúc, quyết định vẫn hỗ trợ họ nói thẳng hơn. "Nói một câu không tôn trọng, công nghệ xe ô tô ma lực mặc dù tôi không phải hoàn toàn không định chuyển giao, nhưng thời điểm này lại không thích hợp." Hứa Dịch suy tư một lúc, quyết định vẫn hỗ trợ họ nói thẳng hơn. "Nói một câu không tôn trọng, công nghệ xe ô tô ma lực mức độ tương đối so với công nghệ máy móc ma thuật mà ba vị hiện tại nắm giữ có phần cao hơn rất nhiều, dù tôi chuyển giao công nghệ liên quan cho ba vị, ba vị trong một thời gian rất dài cũng tiêu hóa không nổi, bằng như chưa được dùng."

Ba vị chủ tịch lặng im một lúc, không tự chủ được gật đầu.

Hứa Dịch nói một chút cũng không sai, mặc dù vì Thương hội Tân Phi công khai chuyển giao tất cả công nghệ liên quan máy móc ma thuật quạt ma lực cũng như bình nóng lạnh ma thuật, khiến cho hiện tại ngoài Thương hội Tân Phi, lại xuất hiện được hơn mười gia Thương hội sản xuất quạt ma lực cũng như bình nóng lạnh ma thuật.

Bình nóng lạnh ma thuật vì Thương hội Tân Phi sớm đã định hợp đồng không sản xuất rồi, vì thế vẫn chưa thấy được khác biệt gì.

Nhưng ở trên quạt ma lực, là dù là sở hữu chính xác công nghệ số liệu cũng như tiêu chuẩn chế tạo, nhưng những Thương hội khác sản xuất quạt ma lực chất lượng cũng như hiệu suất lúc nào cũng so với quạt ma lực Tân Phi mới lúc nào cũng rõ rệt tụt lại.

Mặc dù sự tụt lại này năm nay mùa hè biểu hiện được nhỏ nhiều hơn so với năm ngoái mùa hè, nhưng vẫn còn cực kì rõ rệt.

Vì vậy khi vào mùa hè năm nay, mỗi gia thương hội quạt ma lực bắt đầu bán, vẫn là quạt ma lực tân Phi chiếm đạt lượng lớn thị trường, những Thương hội khác quạt ma lực thì không thể không lựa chọn hạ giá bán hoặc là trực tiếp chuyên chở tới những thành phố xa xôi khác bán, tránh tránh cạnh tranh trực tiếp với quạt ma lực tân Phi.

Lần này ba vị chủ tịch này tới tìm Hứa Dịch lần đầu cũng thực sự không có muốn qua chuyện này ba vị cũng không có hy vọng sẽ được Hứa Dịch công bố chuyển giao công nghệ xe ô tô ma lực, mà là vì Thương hội Tân Phi hiện tại sản xuất xe ô tô ma lực quả thực toàn bộ chỉ cấp cho Hãng Filson một gia thương hội này thôi, khiến ba vị có chút không hài lòng.

Chỉ là ba vị quả thực chưa có lường được, Chủ tịch Lanko bằng cách nhắc nhở Hứa Dịch một câu sao, lại khiến Hứa Dịch sẽ đem chuyện đề tài kéo ra thật xa.

Để nói tới công nghệ khía cạnh vấn đề, vì Thương hội Tân Phi hiện tại ở khía cạnh này chiếm dạo độc quyền chiến lược chiếm dụng, ba người tất nhiên không có gì cách nào để nói lại Hứa Dịch ở khía cạnh này.

Cơ mà từ lời nói tông của Hứa Dịch, thể hiện rằng anh không phủ định vốn dĩ sẽ chuyển giao công nghệ xe ô tô ma lực, đó đã là để ba người vừa vặn thỏa mãn rồi.

Vì vậy ba người lặng im một lúc, trao đổi nhìn mắt nhau, ba người có chút trao đổi dữ liệu mắt, rồi Chủ tịch Lanko nhẹ nhàng ho một tiếng, cười một chút, kéo chuyện đề tài lại về mục đích chính ban đầu ba người tới tìm Hứa Dịch.

"Chủ tịch Hứa, công nghệ khía cạnh vấn đề vì anh hiện tại không muốn chuyển giao, thế thì chúng tôi tất nhiên không thể ép. Nhưng những xe ô tô ma lực mà anh em sản xuất chúng tôi lại muốn mua, thế thì tương tin không quá đáng mất mặt chứ?" Chủ tịch Lanko nói.

"Hiểu rõ anh em nhân viên cần cầu hàng hóa, tiếc là tôi thực sự là bất lực." Hứa Dịch xoay cánh tay, hơi vô lực trả lời.

"Tại sao?" Chủ tịch Morgan cau lại lông mày. "Không thể là anh không thể quyết định bán xe ô tô ma lực cho ai chứ?"

"Nói thẳng lời, nếu có thể tôi quả thực là muốn bán được bao nhiêu bán bấy nhiêu. Nhưng là… hiện tại có một vấn đề rất quan trọng hạn chế lại điều này, đó là sản lượng của Thương hội chúng tôi cực kì không đủ." Hứa Dịch khó cười nói. "Cứ theo thống kê tháng trước, Thương hội chúng tôi cả tháng chỉ sản xuất được hai ngàn chiếc xe ô tô ma lực loại hàng hóa, trong khi xe khách ma lực loại khách chạy thử của Hãng Filson đó lại chỉ có chưa tới hai trăm chiếc, chỉ là thỏa mãn yêu cầu của Hãng Filson đã rất khó khăn rồi, lại làm sao có thể toàn bộ công khai bán được?"

"Vì thế anh thân chỉ sẵn sàng bán cho Hãng Filson, lại không sẵn sàng chia một chút bán cho chúng tôi những gia thương hội này sao?" Chủ tịch Morgan trực tiếp hỏi.

"Cái này thì… cứ vì sản lượng không đủ của Thương hội chúng tôi, nên tôi hy vọng có thể đem những xe ô tô ma lực sản xuất ra được sản lượng hạn chế chỗ cần nhất của chúng tôi, phần đề cầu khác thì tạm thời chỉ có thể chờ rồi."

"Ý anh là… Hãng Filson lại cần những xe ô tô ma lực này nhiều hơn chúng tôi phải không?" Chủ tịch Morgan cau lại lông mày sâu. "Tại sao?"

"Bởi vì Hãng Filson là một gia thương hội lôgistic chuyên nghiệp, còn anh em thì không phải." Hứa Dịch cũng là trực tiếp rõ ràng trả lời.

"Lôgistic chuyên nghiệp? Ý anh là gì?" Ba người đều là ngơ ngác.

Hứa Dịch cười một chút, kiên nhẫn giải thích cho ba người khái niệm lôgistic, rồi lại đem chiếc lôgistic vận tải kế hoạch Vương quốc Lanpari mà mình cùng Chủ tịch Pompeii bàn bạc ra được đó giới thiệu sơ lược một chút.

"Tóm tắt lại, tôi cảm thấy kiểu vận tải lôgistic này, giao cho gia thương hội chuyên trách công việc này sẽ cao hiệu quả hơn, có thể giúp chúng tôi mấy gia thương hội sản xuất hàng hóa tiết kiệm rất nhiều con người, tinh lực, có thể được để ra tay chú tâm tới công nghệ cốt lõi của mình, vì vậy thực tế cái này là một câu tốt lành." Hứa Dịch nói.

"Nhưng không tiết kiệm tài chính phải không?" Chủ tịch Morgan lặng lẽ khua một cú. "Tôi mới không tin rằng Hãng Filson không kiếm tiền bằng máy móc này, vậy thế thì chúng tôi không phải là bằng trắng phải thêm tiền sao?"

"Tương tin, giao cho Hãng Filson vận chuyển hàng hóa chắc chắn so với anh em tự vận chuyển bây giờ rẻ hơn nhiều." Hứa Dịch cười nói. "Và tôi cũng không phải nói rằng sau này cũng không công khai bán xe ô tô ma lực. Nếu anh em không hài lòng với Hãng Filson, muốn tự xây dựng đội xe vận tải riêng, hoàn toàn có thể đợi tới lúc ấy lại tới mua hàng. Nhưng bây giờ, rất lỗi Thương hội chúng tôi chúng tôi không thể cấp được."

Ba vị chủ tịch lại trao đổi mấy cái nhìn mắt, Chủ tịch Morgan lại hỏi: "Vậy Chủ tịch Hứa, anh ước tính bao giờ Thương hội anh em mới có thể công khai bán xe ô tô ma lực?"

"Ba tháng." Hứa Dịch giơ ba ngón tay lên. "Ba tháng trong vòng, chúng tôi liền có thể thỏa mãn yêu cầu giai đoạn đầu của Hãng Filson, sau đó liền có thể công khai bán được."

"Thế thì tốt." Chủ tịch Morgan một cái vỗ lên bàn. "Tôi bây giờ trực tiếp hướng anh em đặt hàng, anh chấp nhận hay không?"

Hứa Dịch hơi cười: "Tất nhiên. Thương hội chúng tôi sản xuất xe ô tô ma lực là để kiếm tiền, làm sao mà không chấp nhận hợp đồng?"

Chương 779: Có khách từ phương xa tới

Bảy chiếc xe hơi ma lực đủ màu sắc khác nhau xếp thành một hàng, phóng nhanh trên con đường dẫn tới căn cứ chính Thương hội Tân Phi tại Công quốc Stan.

Ngay cả ở Công quốc Stan, nơi sản xuất xe hơi ma lực, xe hơi ma lực cũng vì giá cả đắt đỏ mà trở thành thứ không thường thấy, cho nên một lần được thấy bảy chiếc xe hơi ma lực hợp thành đoàn xe, đối với tất cả mọi người mà nói đều vô cùng thu hút ánh nhìn.

Nhưng khi người ta để ý tới tấm biển treo phía sau bảy chiếc xe hơi ma lực này, lại cảm thấy vô cùng kỳ lạ.

Bởi vì tấm biển của bảy chiếc xe hơi ma lực này cho thấy, chúng đều đến từ Công quốc Delac cách đây hơn một nghìn cây số.

Nếu nói hiện tại các gia đình bình thường ở các nước xung quanh dè xẻn tiết kiệm còn có thể miễn cưỡng mua nổi một chiếc xe hơi ma lực, thì có thể mua nổi tận bảy chiếc xe hơi ma lực, chỉ có khả năng là những đại quý tộc hoặc đại thương nhân có tiền có thế mà thôi.

Mà bảy chiếc xe hơi ma lực này đều đến từ Công quốc Delac, vậy có phải nghĩa là những người ngồi trong bảy chiếc xe hơi ma lực này, đều là những nhân vật lớn đến từ Công quốc Delac chăng?

Phải nói rằng phỏng đoán của mọi người không tính là sai, nhưng cũng không thể nói là hoàn toàn chính xác.

Trên bảy chiếc xe hơi ma lực này quả thực chở theo nhân vật lớn đến từ Công quốc Delac, nhưng cũng có nhân vật lớn không phải đến từ Công quốc Delac.

Hầu tước Southgate thu ánh mắt đang quan sát cảnh vật ngoài xe lại, quay sang khen ngợi Quận chúa Caroline bên cạnh: "Điện hạ Quận chúa, lúc trước ngài miêu tả Công quốc Stan cho tôi nghe, tôi còn tưởng ngài có phần phóng đại, nhưng giờ tận mắt chứng kiến những sự thật đáng kinh ngạc này rồi, tôi lại thấy ngài không những không phóng đại, ngược lại còn khá dè dặt là khác. Tôi phải thừa nhận, Công quốc Stan hoàn toàn khác biệt với bất kỳ quốc gia nào tôi từng thấy trên đại lục này. Ngoại trừ thành Bontar mà chúng ta đi ngang qua ba ngày trước, e rằng cả đại lục này không có nơi nào có thể sánh được với nơi đây."

Quận chúa Caroline lộ ra một nụ cười tươi đẹp như hoa, khẽ gật đầu nói: "Đương nhiên rồi. Thành Bontar vốn là nơi khởi nguồn của Thương hội Tân Phi, có thể biến thành dáng vẻ như hiện tại hoàn toàn là nhờ chịu ảnh hưởng của Thương hội Tân Phi, hay nói đúng hơn là chịu ảnh hưởng của Hứa Dịch. Còn nơi đây lại là nơi Thương hội Tân Phi bén rễ, phát triển suốt năm năm, tự nhiên sẽ chịu ảnh hưởng sâu sắc hơn từ Thương hội Tân Phi và Hứa Dịch."

Hầu tước Southgate lại quay đầu nhìn ra ngoài cửa sổ xe, khẽ thở dài: "Thực ra nói thật lòng, tôi không biết những thứ tôi nhìn thấy này rốt cuộc đại diện cho điều gì, chẳng hạn cái tháp sắt cao vút đằng xa kia, tôi cũng không biết nó có tác dụng gì. Nhưng tôi có thể khẳng định, đây chắc chắn là những phát minh kinh người mà Thương hội Tân Phi tạo ra, có thể mang lại sự tiện lợi kỳ diệu cho cuộc sống của con người."

"Những điều khiến người ta kinh ngạc thán phục ở Thương hội Tân Phi còn xa mới chỉ có bấy nhiêu đâu." Quận chúa Caroline cười đáp một câu, nhìn theo ánh mắt của Hầu tước Southgate, thấy tòa tháp sắt cao chọc trời ở đằng xa, lại không nhịn được sững người. "Ơ? Tòa tháp sắt này dùng để làm gì vậy?"

Hầu tước Southgate ngạc nhiên hỏi: "Sao? Ngay cả Điện hạ Quận chúa cũng không biết nó dùng để làm gì sao?"

Quận chúa Caroline lắc đầu, vẻ mặt đầy nghi hoặc.

"Tôi không biết. Trước đây tôi chưa từng thấy thứ này bao giờ, xem ra chắc là phát minh mới của Thương hội Tân Phi rồi. Cái tên Hứa Dịch đó trong đầu lúc nào cũng có đủ loại ý tưởng kỳ quái, hơn nữa hắn còn có bao nhiêu thuộc hạ điên cuồng nghiên cứu, có phát minh mới nào mà tôi không biết cũng chẳng có gì lạ."

"Ừm..." Hầu tước Southgate gật đầu, liếc nhìn tòa tháp sắt đằng xa một cái, rồi dời ánh mắt sang những cảnh vật khác hai bên đường.

Một tháng trước, Hầu tước Southgate và Quận chúa Caroline tình cờ quen biết nhau tại thành Feloise, Hầu tước Southgate ngay lập tức nói rõ thân phận của mình với Quận chúa Caroline, nhận được sự chào đón nồng nhiệt từ Quận chúa Caroline.

Và khi Hầu tước Southgate bày tỏ muốn tìm hiểu sâu hơn về Thương hội Tân Phi cùng Máy móc Ma thuật của thương hội, Quận chúa Caroline liền trực tiếp đề nghị với Hầu tước Southgate, mời ông cùng mình tới Công quốc Stan, tận mắt xem xem Thương hội Tân Phi rốt cuộc như thế nào.

Hầu tước Southgate vui vẻ đồng ý đề nghị này, sau một thời gian chuẩn bị, liền dẫn theo Seymour cùng đám tùy tùng, đi cùng Quận chúa Caroline xuất phát từ Công quốc Delac, đi suốt một chặng đường dài tới đây.

Dọc đường, ngoài việc Quận chúa Caroline thỉnh thoảng giới thiệu cho Hầu tước Southgate mọi thứ về Thương hội Tân Phi, những cảnh tượng mới lạ đủ kiểu nhìn thấy dọc đường cũng khiến hứng thú của Hầu tước Southgate đối với Thương hội Tân Phi ngày càng nồng đậm.

Dù là các loại Máy móc Ma lực nông nghiệp thấy trên ruộng đồng hai bên đường, hay những cỗ Máy móc Ma lực công trình mạnh mẽ vượt xa sức người thấy khi đi ngang qua các mỏ khoáng, cùng với đủ loại Máy móc Ma thuật gia dụng mà hầu như nhà nào cũng có khi đi qua Vương quốc Lanpari, đều chứng minh đầy đủ cho Hầu tước Southgate thấy tầm ảnh hưởng của Thương hội Tân Phi hiện diện khắp nơi trong Vương quốc Lanpari, cùng hiệu quả tiện lợi mà các loại Máy móc Ma thuật mang lại.

Đoàn người khi đi ngang qua thành Bontar còn đặc biệt dừng lại ba ngày.

Bởi vì thành Bontar là nơi khởi nguồn của Thương hội Tân Phi, cho đến nay, thành Bontar cũng có thể coi là thành phố chịu ảnh hưởng sâu sắc nhất từ Thương hội Tân Phi.

Trong ba ngày ở thành Bontar, Hầu tước Southgate ngấm ngầm khảo sát vô số nơi, có được hiểu biết sâu sắc hơn về những thay đổi mà Thương hội Tân Phi mang lại cho thành Bontar, đồng thời khiến sự thán phục trong lòng ông đối với Thương hội Tân Phi càng thêm sâu sắc.

Còn đến khi họ tiến vào Công quốc Stan, Hầu tước Southgate thậm chí cảm thấy, bản thân căn bản như đã đến một thế giới khác hoàn toàn.

Nếu nói thành Bontar vẫn còn lưu lại phong cách đô thị truyền thống của đại lục Saiens, thì Công quốc Stan trước đây vì cực kỳ lạc hậu mà trông trắng tay nghèo nàn, lại giống như một tờ giấy trắng, mặc cho Thương hội Tân Phi tạo ảnh hưởng, biến thành một thế giới hoàn toàn mới, khác hẳn bất kỳ nơi nào khác trên đại lục này.

Dù chỉ mới là ngày đầu tiên đến đây, Hầu tước Southgate lại cảm nhận sâu sắc, thế giới hoàn toàn mới này, dù nhìn thế nào cũng tốt hơn nhiều so với các đô thị truyền thống trên đại lục Saiens.

Không nói gì khác, chỉ riêng việc suốt chặng đường này ở đâu cũng có thể tận hưởng nước máy trong mát sạch sẽ, thậm chí còn mang chút vị ngọt thanh, đã đủ khiến tất cả các thành phố trên đại lục này phải tự thấy hổ thẹn thua kém.

Về điểm này, ngay cả thành Angelo, kinh đô của Đế quốc Malo cũng không thể sánh bằng.

Tuy là một vị Hầu tước cao quý, Hầu tước Southgate không cần lo lắng về nước sinh hoạt trong phủ đệ của mình, nhưng với tư cách một vị Hầu tước vô cùng quan tâm đến đời sống dân thường, ông lại thấu hiểu rõ khó khăn về nước sinh hoạt của người dân bình thường.

Công quốc Stan thông qua hệ thống cấp nước tự động này đã giải quyết được vấn đề nước sinh hoạt của người bình thường, trong mắt Hầu tước Southgate đơn giản là đã làm được một việc tốt vô cùng to lớn không gì sánh bằng.

So sánh lại, các loại Máy móc Ma thuật gia dụng đủ kiểu có thể khiến cuộc sống con người tiện lợi hơn, đều trở nên kém sắc hơn nhiều.

Ngoài ra, một điều khác khiến Hầu tước Southgate coi trọng nhất, thực chất là con đường mà họ đang chạy xe hiện tại.

Lần đầu tiên ngồi trên chiếc xe hơi ma lực thuê được chạy trên con đường ở Công quốc Delac, ông đã tin chắc một điều, con đường này có ảnh hưởng vô cùng to lớn đối với giao thông của cả một quốc gia, là một thứ mang ý nghĩa chiến lược cực kỳ quan trọng.

Tuy nghe nói việc lát đường đều do Thương hội Amli hoàn thành, nhưng Hầu tước Southgate lại qua tin đồn nhiều phía biết được, các loại vật liệu xây dựng cùng Máy móc Ma thuật công trình cần dùng để lát đường, đều đến từ Thương hội Tân Phi.

Cũng có nghĩa là, hai chuyện mà ông quan tâm nhất cho đến hiện tại, đều có quan hệ vô cùng then chốt với Thương hội Tân Phi.

Đây là nguyên nhân quan trọng khiến ông kiên quyết quyết định đến Công quốc Stan một chuyến, tận mắt chứng kiến Thương hội Tân Phi.

"Ngài Hầu tước, nếu không có gì bất ngờ, hai tiếng nữa chúng ta sẽ gặp được Hứa Dịch rồi, ngài đã nghĩ kỹ muốn hỏi anh ta những gì chưa?" Quận chúa Caroline bỗng hỏi.

Hầu tước Southgate trầm ngâm giây lát, mỉm cười nói: "Có quá nhiều điều tôi muốn hỏi anh ta. Nếu có thể, tôi rất mong được ở lại đây thêm một thời gian, cố gắng trao đổi thật nhiều với Hội trưởng Hứa. Điện hạ Quận chúa, mong ngài có thể giúp đỡ tôi nhiều hơn về mặt này."

Quận chúa Caroline mím môi cười: "Yên tâm đi, cái tên Hứa Dịch đó nếu biết được thân phận của ngài, chắc chắn sẽ mừng rỡ lắm. Không cần ngài nói, hắn cũng mong muốn được trao đổi nhiều với ngài đấy. Ngược lại tôi phải nhắc ngài một chút, cái tên đó rất xảo quyệt đấy, ngài đừng để bị hắn lừa nhé."

Hầu tước Southgate lập tức bật cười, liếc nhìn Quận chúa Caroline một cái, không nhịn được hỏi: "Điện hạ Quận chúa, quan hệ giữa ngài và Hội trưởng Hứa... hình như rất thân thiết?"

Trên mặt Quận chúa Caroline thoáng lướt qua một chút ửng hồng, khẽ cười đáp: "Nếu không phải tôi quen biết anh ta muộn hơn phu nhân của anh ta một chút, tôi nhất định sẽ không tiếc bất kỳ thủ đoạn nào để trở thành vợ anh ta. Đáng tiếc rốt cuộc tôi lại quen biết anh ta muộn hơn một chút, hơn nữa anh ta thực sự là một người đàn ông rất có nguyên tắc và kiên định của riêng mình, không chịu cho tôi dù chỉ nửa phần cơ hội. Nhưng mà... tôi lại thích đúng điểm đó của anh ta."

"Ồ?" Hầu tước Southgate có phần bất ngờ. "Điện hạ Quận chúa, ngài xinh đẹp như vậy, Hội trưởng Hứa lại không hề động lòng sao?"

Quận chúa Caroline bất lực nhún vai: "Tuy rất không phục, nhưng tôi phải thừa nhận, vợ anh ta chẳng thua kém tôi chút nào."

"Vậy sao?" Hầu tước Southgate có vẻ trầm tư, nghĩ ngợi một lát, cười nói: "Nếu nói vậy, muốn dùng nhan sắc để quyến rũ vị Hội trưởng Hứa này, e là không mấy khả thi rồi?"

"Cũng chưa chắc." Quận chúa Caroline lắc đầu nói: "Cái tên này vốn dĩ đã có ba nữ nô xinh đẹp, mà đã sớm thu nạp hai người trong số đó vào phòng riêng. Hơn nữa theo tôi được biết, năm ngoái hắn còn có thêm hai thị nữ nữa, cộng thêm việc cưới thêm một nữ tử tộc Elf xinh đẹp, cho nên nếu ngài nói hắn hoàn toàn không bị nhan sắc mê hoặc... thì hình như cũng không chính xác lắm."

"Nữ tử tộc Elf?" Lần này Hầu tước Southgate thực sự giật mình. "Chuyện này là thật sao? Hắn lại thật sự cưới một nữ tử tộc Elf? Sao có thể như vậy được!"

"Đây là chuyện gây chấn động nhất trong các nước xung quanh năm ngoái, trước đây ngài chưa từng nghe nói sao?" Quận chúa Caroline hỏi ngược lại.

"Chưa... trước đây tôi chủ yếu chỉ dò hỏi các vấn đề liên quan đến Máy móc Ma thuật, không quan tâm đến đời sống riêng tư của Hội trưởng Hứa."

"Ừm... thực ra tôi lại cảm thấy, bản thân Hứa Dịch còn đáng quan tâm hơn nhiều so với Thương hội Tân Phi. Sở dĩ Thương hội Tân Phi có thể phát triển thành một thương hội như vậy, hoàn toàn là vì sự tồn tại của Hứa Dịch. Trong mắt tôi, một mình anh ta thậm chí còn quan trọng hơn nhiều so với cả Thương hội Tân Phi."

Thấy trên mặt Quận chúa Caroline có chút phức tạp, nhưng lại không hề có chút do dự nào, Hầu tước Southgate trầm tư giây lát, sắc mặt trở nên trang trọng.

"Vậy thì... Điện hạ Quận chúa, nhân lúc vẫn chưa gặp được Hội trưởng Hứa, phiền ngài giới thiệu thêm cho tôi về con người Hội trưởng Hứa được không?"

Quận chúa Caroline khẽ mỉm cười: "Được thôi. Ừm... chúng ta hãy bắt đầu từ tính cách của anh ta trước nhé. Theo những gì tôi hiểu về anh ta, tuy anh ta luôn tự nhận mình là một thương nhân chuẩn mực, nhưng trong mắt tôi, thực chất anh ta là một gã cực kỳ lý tưởng hóa..."

Chương 394: Mô hình tàu bay ma thuật

Một đề cập tới tình huống rò rỉ công nghệ cũng như nội thần, Hứa Dịch lần đầu tiên suy tính tới Rem.

Vốn kia khi anh ta ở sự xúi giục của Camillo, lợi dụng mối liên hệ của Vina để thâm nhập vào Viện nghiên cứu Ma thuật Thương hội Tân Phi, cơ bắn từ trong này đánh cắp được rất nhiều công nghệ Viện nghiên cứu Ma thuật, hơn nữa để công nghệ Bình nóng lạnh ma thuật hoàn toàn rò rỉ, dẫn tới Bình nóng lạnh ma thuật bị Camillo Thương hội chế tạo lên tước một bước chế tạo được.

Mặc dù đây là Hứa Dịch sắp xếp cố ý, cũng cuối cùng bị phơi bày Camillo ở trước mặt mọi người, làm cho âm mưu của anh không thành công, nhưng Thương hội Tân Phi lại vẫn chịu mất mát được một phần.

Thương hội Tân Phi vì thế quyết định trực tiếp không lại sản xuất Bình nóng lạnh ma thuật, mà là trực tiếp chuyển giao công nghệ này ra ngoài, chính là vì cái này.

Thân là từ thế giới kinh doanh phát triển của Trái Đất xuyên việt tới Hứa Dịch, anh tất nhiên nghe nói qua vô số vụ gián điệp thương mại, cũng lấy tâm lý chuẩn bị sẵn Thương hội Tân Phi muộn sớm sẽ chạm phải tình huống tương tự như vậy.

Dẫu vậy, bỗng dưng nghe Kennard dùng giọng như thế xác định nói rằng Thương hội có bộc lộ ra nội thần, Hứa Dịch vẫn tim chợt trầm xuống, cực kì bất vui.

Thương hội Tân Phi cấp cho nhân viên tiền công tuy rằng hiện tại ở Bontar không phải là cao nhất, nhưng chính là phúc lợi đối xử lại luôn luôn so với những Thương hội khác đều để toàn bộ hơn hậu hĩ nhiều.

Vào Thương hội Tân Phi làm việc, chỉ cần không gây ra sai sót lớn gì, cơ bản có thể nói được là một đời không lo.

Ở tình huống như thế này, còn có người sẵn sàng làm nội thần, bán khỏa công nghệ tư liệu Thương hội, thực sự để Hứa Dịch sâu sắc bầu bã.

Nhưng đây cũng chỉ là thoáng chốc thôi, Hứa Dịch chẳng phải là trẻ con thiếu ngu ngốc, tất nhiên hiểu được trước mặt lợi ích đủ đắc, bất kỳ ai đều có thể có khả năng bị cung cấp, bán khỏa tất cả có thể bán khỏa được thứ gì đó.

Bầu bã một lúc sau, Hứa Dịch hướng Kennard hỏi lên tình huống chi tiết.

Để Hứa Dịch thở một cái nhẹ nhõm được chính là, lần này tình huống rò rỉ công nghệ không quá nghiêm trọng, chỉ là ở một phần tính chất chi tiết khía cạnh công nghệ vấn đề rò rỉ thoát được, nhưng ở trong hệ thống công nghệ cốt lõi quan trọng nhất khía cạnh, lại từ An Khoa Thương hội sản xuất ra máy móc ma thuật trên không thấy được.

Mặc dù điều này cũng có thể là An Khoa Thương hội tạm thời chưa vận dụng, nhưng ít nhất từ hiện tại tầm nhìn hình huống vẫn tương đối tốt lành.

"Cái này tạm thời không phát hành rộng rãi ra ngoài." Hứa Dịch suy tính một lúc, hướng Kennard giao dặn nói: "Riêng tư anh phải tìm cơ hội tiến hành trích kiểm tra. Nhân viên có thể tiếp xúc được với những công nghệ liên quan này lại không quá nhiều, trích lên phải chẳng phải quá khó."

"Tôi hiểu." Kennard gật đầu, giọng nói bên trong cũng tương hòa theo một dòng tức giận. "Cái gã này lại dám ở dưới mắt tôi mà gây ra chuyện này, chờ đến lúc tôi bị bấm ra, tôi chắc chắn buộc không cho anh ta!"

Thấy biểu cảm của Kennard, Hứa Dịch lại cười, vỗ vào vai Kennard: "Được rồi, cũng không cần phải quá để tâm. Anh là Tổng giám đốc điều hành Thương hội chúng tôi, qua vụ việc này, trước tiên suy nghĩ được là phải để làm sao điều chỉnh lại biện pháp bảo mật của Thương hội chúng tôi, tối đa tránh khỏi lần tới lại xuất hiện tình huống tương tự như vậy."

"Tôi sẽ chuẩn bị kỹ lưỡng." Kennard gật đầu nặng nề.

Hứa Dịch hơi cười, lại giao dặn cho Kennard mấy câu nữa, để Viện nghiên cứu, thẳng tiến tới Ma pháp Viện nghiên cứu.

"Evita, tìm anh đến để giao dặn hai…"

Vừa đẩy mở cửa Viện nghiên cứu Ma pháp của Evita, bỗng dưng một cái bóng đen phát nổ tới Hứa Dịch, Hứa Dịch chẳng có suy tính được Viện nghiên cứu Ma pháp của Evita bên trong lại sẽ bỗng dưng phát nổ vật gì, tức thì né tránh không kịp, trực tiếp bị cái bóng đen này đâm vào trán.

"Peng——"

Một tiếng muộn, Hứa Dịch chỉ cảm thấy trán một dòng chóng mặt, "tss" của lôi một hơi mát lạnh, cúi mình xuống.

"Hôm? Chủ tịch? Anh…" Tiếng thét của Evita vang lên, tiếp theo đó chính là tiếng bước chân loạn xạ truyền tới, rồi cạnh mặt Hứa Dịch cúi xuống, nắm lấy mặt Hứa Dịch, một lúc hỏi: "Chủ tịch, anh ổn không? Có bị va vào không? Đau không? Tôi… lỗi anh, tôi không cẩn thận…"

Hứa Dịch cọ cọ trán, nhăn mặt, tuy rằng bị va bỗng dưng để Hứa Dịch không có sẵn sàng một chút hơn hơi, nhưng qua lúc thì đã cơ bản phục hồi tốt.

Nhìn thấy Evita một bộ mặt khác ơi, toàn là mắt chứa nước, Hứa Dịch cười vỗ vào vai: "Được rồi, chẳng cần lo lắng quá, tôi đã tốt rồi."

Nói rồi Hứa Dịch liền định ngồi dậy từ sofa, lại bị Evita dùng lực ấn xuống.

Nhưng lúc này cô ta tay chứa cốc trà nóng, bối rối muốn duỗi tay đốc Hứa Dịch, nhưng lại phát hiện ra một vận động sẽ là rất có thể cả ly trà nóng sẽ đổ vào người Hứa Dịch.

Evita tức thì hoảng, vội vã tay cốc trà tay chứa duỗi ra xa, nhưng vì cụ thể phục tư chuẩn bị tay duỗi qua để ấn Hứa Dịch, lại vì hoảng loạn mà mất đi được cân bằng, toàn bộ người thân liền một hợc bị lật xuống.

"Pach——"

Cốc trà bị đấm vào đất, nứt thành vô số mảnh, đầy nước trà nóng, lúc này tầm cơ nhưng lại sâu sắc hơn cảm thấy được của mình môi của chính là làm sao lựa tệ nhân vật của chính mình.

Cảm nhận được chính mình môi của Hứa Dịch hai cái môi phía trên truyền tới động lạc, Hứa Dịch không thể ngờ rằng, kiểu sự cố đó anh chỉ trên phim động họa trái đất mới thấy qua, tưởng không lẽ…hiện thực bên trong cũng sẽ xảy ra!

Evita tương tự mở rộng lớn mắt trừng trừng, cúp cúp nhìn qua Hứa Dịch gần cạnh hai cái mắt, suy nghĩ để cảm thấy được Hứa Dịch cái hai cái môi phía trên truyền tới cảm thụ nóng nực.

Cũng cảm thấy được Hứa Dịch mũi cái luồng khí nóng nước từ, Evita lúc này má bỗng dưng đỏ mặt sâu, cuối cùng phản ứng tới được, cái tay duỗi ra được một cái xa, thẳng lên thân người, lại vì vì cô ta của phía trước hợp khúc người chuẩn bị của vậy nhân bản nó cần phải làm, nhưng lại vì cơ ba mất được cân bằng, từng chút từng chút toàn bộ người liền một hợc bị hạ xuống.

"Khè——"

Cốc trà bị cắm vào đất sâu, nước trà nóng từng tía chảy khắp nơi, nhưng tầm cơ tất nhiên lại sâu sắc chúng ta lại cảm thấy được chân của Hứa Dịch môi của tự mình cái hai cái môi phía trên truyền tới động lạc.

Evita cũng tương tự mở rộng lớn mắt, cộp cộp nhìn qua Hứa Dịch gần cạnh hai cái mắt, suy nghĩ được cảm thấy được Hứa Dịch cái hai cái môi phía trên cung cấp cho tự mình cảm thụ nóng nực.

Lại cảm thụ được Hứa Dịch mũi cái luồng thở nóng từ từ, Evita lúc này má bỗng dưng đỏ mặt sâu, cuối cùng phản ứng tới được, cái tay duỗi ra được một cái xa, thẳng lên thân người, chuyển qua người đi phía sau, dường như toàn bộ người liền một dòng cứng lạnh một dòng khó khoan.

"Ứ…"

Hứa Dịch chạm được tới môi của mình, tưởng về tí tí trước đó động lạc, mặt không được tự chủ thoáng hiện nên một dòng cười khó khăn.

Anh cơ sao chưa từng suy tính được, chuyện vụ ngu xuẩn này lại sẽ xảy ra ở anh cũng như Evita thân trên.

Phòng gian lặng yên một lúc dài, Hứa Dịch nhẹ nhàng ho một cái: "Cái đó… Evita…"

Thân người Evita bỗng dưng một dồn, định một lúc, bỗng dưng dùng lực gật đầu, hít sâu một cái, thẳng lên thân người, quay qua người đi, mặc dù khuôn mặt tròn trớn vẫn toàn là đỏ hây, nhưng thần sắc lại vẫn chuẩn bị phục hồi được lúc này.

"Chủ… chủ tịch, anh… anh ổn không rồi không?"

"Ừ… tôi ổn rồi, thực sự ổn rồi." Hứa Dịch thấy được Evita cầm cự quyết định của nhìn, suy nghĩ rằng cái vụ việc tối cũ lắm không phải để bàn tới được tốt hơn, suy nghĩ rồi, mắt lại hướng mở cửa phía, hướng Evita hỏi: "Anh có đang làm gì bên trong? Vụ vật bẩy từ phía trước bay qua được là gì bao?"

Nghe Hứa Dịch hỏi cái này được, Evita mặt lúc này hơi thông nhẹ, nhưng cũng pha trộn với một xíu tiếc nuối, vội vã lại nhìn qua, bước ra khỏi phòng phía trước, tới cạnh cửa phòng, cắn ra vụ vật bẩy được gắp từ đất lên từ lúc anh ta va Hứa Dịch qua rồi, với tay lợp các vô số mảnh mà bây giờ đổ xuống từ đất lên từ lúc anh ta va Hứa Dịch qua rồi, với tay lợp các vụ vật bẩy được gắp tới Hứa Dịch trước mặt.

"Đây chính là tôi mấy hôm nay xem được phiên bản mô hình tàu bay ma thuật một cái, anh thấy không?"

"Tàu bay ma thuật?" Hứa Dịch ngạc nhiên cầm lấy từ tay Evita cái vụ vật bẩy được lấy ra này, ngoài ngoài trông giống như chiếc tàu được ngấn một chút nước hơn tay của anh dài một chút mà nên là nhựa làm tạo được cái vụ vật bẩy, kĩ càng xem, ở giữa phần trống được phát hiện một cái bé nhỏ pháp trận. "Đây là… pháp trậnngự phong?"

"Ừ, chính là pháp trậnngự phong." Nói tới xem phòng phía của Evita vẫn tỡn cười khôm khôm. "Anh xem, chỉ cần truyền vào ma lực, tàu bay ma thuật mô hình này liền có thể bay được."

Evita duỗi tay khỏa trên tàu bay ma thuật mô hình nhẹ một cái, một dòng ma lực truyền vào trong pháp trận.

Dòng ánh sáng xanh nhạt bắn qua, Hứa Dịch tức thì cảm thấy cái tàu bay ma thuật mô hình ở lúc này dường như thoắng được mất đi được trọng lượng, từ tay của anh từ từ bay lên.

Nhìn thấy cái tàu bay ma thuật mô hình từ từ bay lên nửa không, Hứa Dịch tức thì suy nghĩ tới lúc chính mình từ một lúc nào đó tiếp xúc được ma thuật từ thời đầu một cái cảm thấy được.

Ở lúc này thiên hạ, bay ngược lại tương đối dễ dàng…

"Evita, anh xem, anh mấy hôm nay được xem tàu bay ma thuật mô hình này, khó lẫn là anh định được xem ra ma thuật tàu bay thực tế tới không?" Hứa Dịch hỏi.

"Đúng rồi." Evita cười gật đầu. "Tôi trước đó từ một cái thư trong trước kia thấy được qua, thực sự ở từ thời tộc tinh linh lực mạnh nhất, có từng xây dựng được vài cái to lớn rất ma thuật tàu bay, khiến tộc tinh linh họ có thể dễ dàng được ở lục địa đi tới nơi khác. Chỉ không phải tộc tinh linh lúc này ở cuộc chiến chủng tộc thua, làm được công nghệ ma thuật tàu bay được tiêu tán. Mặc dù sau này có một số người loại ma pháp sư họ cũng muốn xem ma thuật tàu bay, nhưng là vì ma thuật tàu bay yêu cầu quá nhiều, kết quả chẳng bao giờ có bất cứ ma pháp sư nào thành công."

"Thế anh xem, anh xác định anh có thể xem được ma thuật tàu bay tới không?" Hứa Dịch lại hỏi.

"Bởi vì Thương hội Tân Phi chúng tôi ở trên ma thuật máy móc xem được yêu cầu nhiều hơn những ma pháp sư khác rất nhiều, anh nói đúng không, chủ tịch?" Evita cười khôm khôm gật đầu.

Nhìn thấy Evita một cái cười tù tì, Hứa Dịch chẳng được cười lên: "Không sai, Thương hội Tân Phi chúng tôi ma thuật máy móc mới gọi là ma thuật máy móc, ma pháp sư khác người xem được, chỉ có thể gọi là đồ chơi. Thế được rồi, Evita, anh cho tôi kể cho nghe, anh ở trên ma thuật tàu bay xem được được tới những độ mức rồi?"

Evita nhìn một cái tàu bay ma thuật mô hình đã gần tới trần nhà, nhìn được xoay người lại từ thí nghiệm bàn tìm được một cái nạm khắc được pháp trận cái gỗ, Hứa Dịch giải thích: "Chủ tịch anh thấy, cái trên này cũng chính là cùng một kiểu pháp trậnngự phong. Rồi lợi dụng rồi được Akali xem được pháp trận cùng tần số cộng rung kĩ thuật, liền có thể tới tàu bay ma thuật này tiến hành được xa làm chủ."

Evita truyền vào tay trong cái gỗ pháp trận ma lực, tàu bay ma thuật mô hình phía trên cũng tương tự cũng bắn qua một dòng ánh sáng xanh nhạt.

"Ngoài được tính có thể làm chủ được nó bay lên rơi xuống, còn có thể làm chủ được nó bay."

Evita tay trong cái gỗ cũng như tàu bay ma thuật mô hình phía trên cũng đồng loạt bắn qua một dòng ánh sáng xanh nhạt, bé nhỏ ma thuật tàu bay mô hình liền ở phòng thí nghiệm nội bộ lên phía trên chạy nhanh nhất.

Chương 782: Hai Người Đàn Ông Kỳ Lạ

"Rất tốt, tôi nghĩ cuộc nói chuyện lần này của chúng ta có thể kết thúc ở đây."

Hầu tước Southgate đưa trả hộp liên lạc ma pháp lại cho Quận chúa Caroline.

Quận chúa Caroline còn định cầm hộp liên lạc ma pháp khuyên Hứa Dịch thêm vài câu, nhưng lại phát hiện đèn báo màu xanh biểu thị đang liên lạc trên hộp đã tắt, lập tức cười khổ.

Xem ra, lần này thái độ của Hứa Dịch cũng không thể vãn hồi được nữa.

"Chú Dayolun! Chúng ta về thôi, cái gã Hứa Dịch chết tiệt và Thương hội Tân Phi này, sao dám dùng thái độ như vậy với chú! May mà đây là Công quốc Stan, nếu ở Đế quốc Malo chúng ta, cháu sẽ lập tức cho hắn biết tay!"

Hầu tước Southgate khẽ nhíu mắt, liếc nhìn Seymour một cái, không nói gì, mà quay đầu nhìn về phía Quận chúa Caroline.

"Điện hạ Quận chúa."

"A? A... Hầu tước đại nhân, ngài..." Quận chúa Caroline há miệng, nhưng không biết nên nói gì.

Trong lòng nàng hiểu rất rõ, lần này Hứa Dịch coi như đã tự tay phá hỏng cơ hội hợp tác với Đế quốc Malo.

Xét từ góc độ lợi ích, cách làm của Hứa Dịch lần này quả thực ngu ngốc đến cực điểm.

Nhưng nếu chỉ đứng ở góc độ cá nhân mà nhìn nhận, Quận chúa Caroline lại cảm thấy Hứa Dịch lúc nãy tràn đầy sức hút.

Cảm giác mâu thuẫn này khiến nàng ngoài cười khổ ra, hoàn toàn không biết nên diễn đạt suy nghĩ trong lòng thế nào.

"Điện hạ Quận chúa, chúng ta xuất phát thôi, Hội trưởng Hứa chắc đã sốt ruột chờ lắm rồi."

"Ơ... hả?" Quận chúa Caroline trước tiên gật đầu, rồi sau đó kinh ngạc trợn tròn mắt. "Hầu tước đại nhân, ngài... ngài vẫn còn muốn đi gặp Hội trưởng Hứa sao?"

"Sao lại không chứ?" Hầu tước Southgate lộ vẻ kỳ lạ hỏi ngược lại Quận chúa Caroline. "Đây chẳng phải là kế hoạch ban đầu của chúng ta sao?"

"Nhưng... nhưng..." Quận chúa Caroline chỉ về phía Seymour bên cạnh cũng đang lộ vẻ kinh ngạc không kém. "Chuyện của Tử tước Seymour..."

"Seymour?" Hầu tước Southgate quay mặt nhìn Seymour, nụ cười trên mặt lập tức chuyển thành âm trầm, dùng giọng điệu khác thường trầm thấp, không cho phép cãi lại: "Seymour, đi cùng hai vị nhân viên trị an này, phối hợp điều tra với họ. Nhớ kỹ cho ta, con nhất định phải phối hợp tốt với họ, cố gắng hợp tác. Nếu con còn dám gây họa nữa, ta không ngại thay cha con mà đích thân dạy dỗ con."

Tuy giọng điệu của Hầu tước Southgate không có vẻ gì quá nghiêm khắc, nhưng Seymour vẫn không khỏi rùng mình một cái.

Cậu ta hiểu rất rõ, lần này chú Dayolun là nghiêm túc thật.

Thế là cậu ta hoàn toàn chẳng còn ý định phản kháng nào nữa, ngoan ngoãn bước tới bên cạnh hai nhân viên trị an.

Hầu tước Southgate cười với hai nhân viên trị an cũng đang ngẩn người: "Hai vị, vất vả cho hai vị rồi. Xin hãy kiên nhẫn đối xử với đứa cháu này của tôi, nếu có gì cần, hai vị có thể liên lạc với tôi hoặc Quận chúa Caroline qua Thương hội Tân Phi bất cứ lúc nào."

Nói xong những lời này, ông ngồi trở lại vào xe hơi ma lực, không thèm liếc nhìn Seymour lấy một cái, chỉ vẫy tay với Quận chúa Caroline.

"Điện hạ Quận chúa, chúng ta xuất phát thôi."

Quận chúa Caroline lộ vẻ mặt kỳ lạ nhìn Seymour, rồi lại nhìn Hầu tước Southgate, không nói lời nào, ngồi vào xe hơi ma lực.

Chốc lát sau, đoàn xe gồm bảy chiếc xe hơi ma lực cùng lúc xuất phát, nhanh chóng biến mất ở phía xa con đường.

...

Một tiếng đồng hồ sau, đoàn xe từ từ dừng lại trước cổng trang viên riêng bên bờ biển của Hứa Dịch.

Từ xa nhìn thấy Hứa Dịch đứng trước cổng, ánh mắt đăm đăm nhìn về phía này, trong lòng Quận chúa Caroline có chút kỳ lạ.

Nàng không lấy làm lạ việc Hứa Dịch làm sao biết trước đoàn xe sẽ tới, dù sao đây cũng là địa bàn của Hứa Dịch, nếu ngay cả điều này anh cũng không biết thì mới lạ.

Điều khiến nàng thấy lạ là, vì sao Hứa Dịch lại mang một nụ cười sảng khoái trên mặt, trông chẳng hề bị ảnh hưởng chút nào bởi cuộc nói chuyện vừa rồi với Hầu tước Southgate.

Phải biết rằng, theo logic thông thường mà phán đoán, cuộc nói chuyện vừa rồi giữa Hứa Dịch và Hầu tước Southgate rõ ràng đại diện cho việc hai bên đã hoàn toàn đàm phán đổ vỡ, đáng lẽ hai người bây giờ nên mang trong lòng cơn giận với đối phương, không còn để ý tới nhau mới phải.

Nhưng không chỉ phản ứng vừa rồi của Hầu tước Southgate khiến Quận chúa Caroline vô cùng bất ngờ, mà giờ đây thần thái của Hứa Dịch cũng khiến nàng khó hiểu không kém.

Hai người đàn ông này, trong đầu rốt cuộc đang nghĩ gì vậy?

Nỗi nghi hoặc trong đầu Quận chúa Caroline, đợi đến khi nàng xuống xe hơi ma lực, đứng cùng Hứa Dịch đang tươi cười đón tới, lại thể hiện ra bằng một nụ cười rạng rỡ không kém.

"Này, Caroline, lần trước gặp em đã là một năm rưỡi trước rồi nhỉ? Lâu không gặp thế này, em vẫn xinh đẹp động lòng người như vậy, thật khiến anh vui quá." Hứa Dịch cười, đưa tay ra với Quận chúa Caroline.

Quận chúa Caroline cúi đầu nhìn bàn tay phải Hứa Dịch đưa ra, bỗng lộ ra một nụ cười tinh nghịch, đột nhiên dang rộng hai tay lao thẳng tới, ôm chặt lấy Hứa Dịch đang không kịp trở tay vào lòng, rồi không chút khách sáo hôn lên má anh một cái.

"Hứa Dịch, lâu không gặp thế này, anh vẫn lạnh nhạt với em như vậy, em buồn lắm đấy."

Cảm nhận được hơi ấm từ đôi môi Quận chúa Caroline truyền tới, nét mặt Hứa Dịch có chút ngượng ngùng, lại có chút bất lực, suy nghĩ một lát, cũng giơ tay ôm lại Quận chúa Caroline một cái, nhưng không hôn trả lại.

"Này, Caroline, dù sao ở đây vẫn còn khách mà."

Nghe Hứa Dịch nói vậy, Quận chúa Caroline cười tủm tỉm buông hai tay ra.

Hứa Dịch nhắc nàng ở đây còn có khách, chẳng phải ý trong lời nói chính là không coi nàng là khách, mà coi như người nhà hay sao?

"Vâng, Hứa Dịch, để em giới thiệu với anh, đây chính là Dayolun... Hầu tước Southgate. Hầu tước đại nhân, đây chính là Hội trưởng Thương hội Tân Phi, Hứa Dịch."

Ánh mắt Hứa Dịch và Hầu tước Southgate chạm nhau, cả hai đồng thời lộ ra nụ cười như đã hiểu ý nhau từ trước, rồi cùng lúc đưa tay ra bắt tay nhau.

"Hầu tước đại nhân, hoan nghênh ngài tới đây."

"Hội trưởng Hứa, cuối cùng cũng gặp được anh, tôi rất vui mừng."

Hai người nhìn nhau, cùng cười vang, rồi Hứa Dịch nói: "Hầu tước đại nhân, báo cho ngài một tin vui, vì Tử tước Seymour đã tích cực phối hợp trong đồn trị an, chủ động nhận lỗi, và đồng ý bồi thường thỏa đáng, nên đã nhận được sự thông cảm của các hành khách bị thương trên chiếc xe buýt ma lực đó. Vì vậy theo quy định, cậu ấy có thể sẽ bị tạm giam trong đồn trị an nhiều nhất bảy ngày, mà không phải chịu bất kỳ hình phạt nào khác."

"Ồ? Vậy tốt quá." Hầu tước Southgate khẽ gật đầu, dường như chẳng bận tâm chút nào tới việc Seymour sẽ bị xử phạt thế nào, trầm ngâm một chút, hỏi: "Hội trưởng Hứa, về xe buýt ma lực tôi hiện đã có chút hiểu biết sơ bộ, nhưng tôi có thể hỏi, xe buýt ma lực ở đây và xe buýt ma lực tôi từng thấy ở thành Bontar, có gì khác biệt không?"

"Không có khác biệt gì lớn lắm, vì hệ thống xe buýt thành phố ở thành Bontar vốn dĩ chính là do tôi tham gia thiết kế chủ yếu. Nếu nhất định phải so sánh, thì hệ thống xe buýt ở đây hoàn thiện hơn một chút. Một là vì khi thiết kế hệ thống xe buýt thành phố ở thành Bontar, tôi đã bị hạn chế nhiều thứ, còn ở đây thì không. Hai là ở đây gần căn cứ sản xuất của thương hội chúng tôi hơn, nên có thể cung cấp nhiều xe buýt ma lực chở khách tốt hơn."

"Ừm, tôi hiểu rồi. Vậy tôi hỏi thêm một câu, nếu không có đủ đường sá làm nền tảng, việc xây dựng một hệ thống xe buýt thành phố như vậy có khó khăn lắm không?"

"Tuy có đường sá làm nền tảng thì việc vận hành xe buýt ma lực sẽ tiện lợi hơn, nhưng đó không phải điều kiện bắt buộc. Các loại xe buýt ma lực chở khách mà thương hội chúng tôi hiện đang chế tạo đã có thể đáp ứng điều kiện vận hành trên đường đất đá thông thường ngoài đường nhựa, vì vậy chỉ cần có con đường bình thường, chỉ cần có đủ số lượng xe buýt ma lực chở khách, thì đều có thể thử xây dựng hệ thống xe buýt thành phố."

"Là như vậy sao? Nếu muốn xây dựng một hệ thống xe buýt thành phố trong một thành phố lớn hơn thành Bontar tới cả chục lần, Hội trưởng Hứa anh ước tính sẽ cần chi phí khoảng bao nhiêu đồng vàng?"

"Cái này không dễ ước tính, vì điều kiện của mỗi thành phố đều khác nhau, nhu cầu cũng khác nhau, cần phải đo đạc cụ thể. Nhưng nói theo điều kiện chung, nếu diện tích lớn hơn thành Bontar tới cả chục lần, thì quy mô hệ thống xe buýt thành phố rất có khả năng sẽ lớn gấp mấy chục lần thành Bontar."

"Vì sao không phải chỉ cả chục lần?"

"Đây không phải phép nhân đơn giản, vì thành phố càng lớn thì tình hình càng phức tạp, muốn đáp ứng được thì nguồn lực cần bỏ ra sẽ càng đồ sộ hơn."

"Ừm, điều này cũng đúng. Vậy tôi nghe nói tổng vốn đầu tư ban đầu cho hệ thống xe buýt thành phố Bontar khoảng ba mươi vạn đồng vàng, sau đó mỗi năm còn phải đầu tư thêm khoảng năm vạn đồng vàng. Theo như anh vừa nói, nếu xây dựng hệ thống xe buýt thành phố trong một thành phố lớn gấp cả chục lần như vậy, tổng vốn đầu tư ban đầu rất có thể sẽ lên tới cả chục triệu đồng vàng, chi phí đầu tư hàng năm sau đó sẽ cao tới cả trăm vạn đồng vàng?"

"Vậy thì không đâu. Vì khi thành Bontar xây dựng hệ thống xe buýt thành phố, đó chỉ là lần thử nghiệm đầu tiên, nên phát sinh không ít chi phí không cần thiết. Nếu bây giờ xây dựng lại từ đầu, tôi có thể khống chế chi phí trong khoảng mười vạn đến mười lăm vạn đồng vàng. Còn về khoản đầu tư hàng năm sau đó, thực ra có thể cơ bản bù trừ với thu nhập hàng năm, không cần đầu tư thêm nữa."

"Ồ? Nói vậy thì cũng coi như rẻ đấy..."

...

Nhìn Hứa Dịch và Hầu tước Southgate nhanh chóng bàn luận sôi nổi như hai người bạn cũ lâu năm, ngược lại bỏ mặc mình sang một bên, Quận chúa Caroline không nhịn được trợn trắng mắt, cắt ngang cuộc trò chuyện của hai người.

"Này, Hứa Dịch, anh không định mời chúng tôi vào trong uống chén trà sao?"

Hứa Dịch sững lại, rồi cười vỗ vỗ đầu mình, đưa tay làm động tác mời vào bên trong.

"Mời, Hầu tước đại nhân, Caroline, mọi người vào trong ngồi chơi đi. Tôi đã chuẩn bị sẵn bữa trưa thịnh soạn rồi, lát nữa có thể cùng nhau thưởng thức."

Hầu tước Southgate cười vang, cũng không khách sáo, cất bước đi vào trong trang viên.

Nhưng chưa đi được hai bước, ông lại không nhịn được quay đầu hỏi Hứa Dịch thêm câu hỏi.

Mà Hứa Dịch cũng lấy làm lạ, bất kể Hầu tước Southgate hỏi gì, anh đều trả lời hết sức chi tiết, hoàn toàn không có chút gì qua loa hay khó chịu, cứ như thể thực sự coi Hầu tước Southgate là tri kỷ vậy.

Nhìn hai người bàn luận sôi nổi, Quận chúa Caroline chỉ đành bất lực lắc đầu, rồi liền nhìn thấy Stella đang mỉm cười chờ khách sau cửa phòng khách.

Ánh mắt dừng lại trên vòng bụng hơi nhô lên rõ rệt của Stella, Quận chúa Caroline ngẩn ra một lúc, rồi từ khe môi thoát ra một tiếng thở dài khe khẽ.

Chương 397: Sắp Có Con Rồi!

"Theo thống kê tháng trước, tới hiện nay, tổng số nhân lực ngoại tộc đã xin cấp bằng lao động qua Thương hội Tân Nguyệt là 8451 người, trong đó số lượng nhiều nhất là người lùn, hiện nay đã đạt 4792 người, Người thú xếp thứ hai, hiện tại tổng cộng là 2447 người, ít nhất là tộc Elf, tổng cộng chỉ có 1212 người."

Stella báo cáo xong một loạt dữ liệu này, có phần lúng túng nhìn Hứa Dịch.

"Hứa Dịch, tôi rất kỳ lạ, tại sao anh lại nhất định phải cố gắng để tất cả các tộc ngoài này hòa nhập vào cuộc sống của chúng ta người loài?"

Hứa Dịch mỉm cười nhẹ: "Bởi vì những tộc ngoài này đều sở hữu một số khả năng mà chúng ta người loài không có, so với việc để họ tách rời khỏi vòng cuộc sống của chúng ta người loài thậm chí còn đối lập với chúng ta, thì tại sao chúng ta không cố gắng để họ hòa nhập vào chúng ta người loài, tốt hơn là hiến dâng phần năng lực của họ cho chúng ta không?"

"Anh cần người tộc Elf và người lùn tôi vẫn có thể hiểu, bởi vì tộc Elf có rất nhiều kiến thức ma thuật mà chúng ta người loài pháp sư chưa thành thạo, người lùn thì thiên bẩm giỏi về luyện kim. Nhưng người thú tộc... cho tới bây giờ tôi cũng chưa thấy họ có điểm gì tốt hơn rõ ràng so với chúng ta người loài." Stella vẫn bộ mặt hoang mang.

"Dĩ nhiên là có, chẳng hạn như sức mạnh của họ lớn, nhà máy có rất nhiều công việc nặng giao cho tộc Người thú làm, một công nhân Người thú gần như tương đương với ba công nhân người loài, lương còn thấp hơn người loài công nhân, dùng lên khá tiện lợi." Hứa Dịch cười nói. "Ngoài ra như những tộc yếu như cáo, thỏ vân vân, cũng là có đặc điểm riêng của họ. Anh xem, tình trạng buổi hòa nhạc mà anh tổ chức không phải là gây được sự chú ý sao."

Stella trắng mắt Hứa Dịch: "Đó chỉ là vì mọi người tò mò với những cô bé Người thú kia, hơn nữa anh nói cái hình thức ca kịch này cũng tương đối mới, khá được ưa chuộng. Nhưng những cô bé Người thú kia bản thân cũng không có gì nổi bật lắm, thầy dạy khiêu vũ buổi tập luyện của họ lúc nào cũng không hài lòng về khả năng học của họ."

"Vậy thì kiên trì dạy." Hứa Dịch lắc đầu. "Tôi chỉ hy vọng những cô bé Người thú này có thể trở thành một cửa sổ giới thiệu tộc Người thú cho chúng ta người loài, để mọi người đừng quá chống cự tộc Người thú, tiện lợi cho việc tuyển dụng thêm công nhân Người thú sau này thôi."

"Ừ, những cô bé Người thú kia cũng khá nỗ lực. Và họ rất nghe lời, cơ bản là tôi bảo họ làm gì, họ liền làm gì." Stella nhìn Hứa Dịch một cái, bỗng dưng cười nhẹ: "Hứa Dịch, rất nhiều những cô bé cáo, cáo cái kia rất xinh đẹp, sao anh không tự mình quen biết họ một chút? Họ rất quan tâm đến anh đó."

Hứa Dịch lăn mắt, không tốt ý, nhẹ nhàng pinch vào má xinh đẹp của Stella.

"Tôi chẳng có thời gian rảnh để quen biết họ, cái buổi hòa nhạc kia tôi toàn bộ giao cho cô phụ trách, tôi sẽ không can thiệp. Nếu không tổ chức tốt, hử hử, xem tôi sẽ xử phạt cô thế nào."

Stella nồng nã mỹ được trắng mắt Hứa Dịch: "Hử, có dáng dấp gì thì cứ đến, tôi không sợ..."

Nói đến chừng ấy, Stella bỗng hai hàng mày nhíu lại, vẻ mặt dường như khá khó chịu, nhẹ nhàng bao phủ bằng tay lên bụng, cúi người nôn mửa không khí mấy dòng.

Hứa Dịch sợ mất hồn, nhanh chóng nhẹ nhàng vuốt lưng cô ấy, vội vàng hỏi: "Được như thế nào? Có tại chỗ nào không thoải mái?"

Phản ứng bất thình lình này của Stella không kéo dài bao lâu, sau khi nôn mửa một chút thì trở lại bình thường.

"Không sao." Đón lấy cái nhìn quan tâm của Hứa Dịch, Stella lắc đầu, an ủi Hứa Dịch nói: "Gần đây cứ lòi lòi bỗng không thoải mái, muốn nôn, tuy nhiên những cái khác cũng chẳng có gì, anh đừng lo."

"Có phải là gần đây quá bận rộn công việc Thương hội Tân Nguyệt kiệt sức, mệt luyến?" Hứa Dịch nhíu mày. "Sao không giao công việc ấy cho người phó tay làm, anh yên tâm nghỉ ngơi một hạ?"

"Không sao, thực sự không có gì." Stella vẫy tay. "Tôi mai sẽ đi tìm bác sĩ trong thành hỏi thử được rồi, chắc chắn chỉ là chuyện nhỏ."

Hứa Dịch cẩn thận quan sát một chút gương mặt của Stella, lại ba ba hỏi xin xo, đều được Stella trả lời không sao, mới có phần an tâm phần nào.

"Được, mai sáng sớm, tôi liền đi cùng cô tới Bác sĩ Triệu. Không, tôi giờ này liền để người đi gọi bác sĩ tốt nhất trong thành Bontar đến Thung lũy này để khám xem cho cô ấy." Hứa Dịch quyết định đứng dậy, sắp đi tìm người cho bác sĩ, cửa hàng bỗng phần lên hai silhouette, lại là Yanis cùng Trưởng lão Alucia.

"Hội trưởng, anh đang định đi đâu vậy?" Yanis kinh ngạc nhìn Hứa Dịch bộ mặt vội vã khiếp sợ hỏi.

Hứa Dịch có phần bất ngờ nhìn Trưởng lão Alucia một cái, tùy ý trả lời: "Stella bị bệnh rồi, tôi đang định để người đi Bontar thành gọi bác sĩ tới khám xem cô ấy."

"Ơ, Stella bệnh rồi sao? Tôi đi xem xét." Yanis không nói nhiều, liền chạy vào nhà.

Trưởng lão Alucia thì mỉm cười: "Hứa Hội trưởng, nếu không phiền, để tôi đi khám xem cho Stella cô thử xem được không? Tôi những ngày xưa cũng từng nghiên cứu qua y thuật của các vị con người, mặc dù trình độ chắc chắn không như bác sĩ con người các vị, nhưng ít nhiều cũng có phần tự tin."

"Ơ?" Hứa Dịch kính ngạc mở mắt ra. "Bà còn từng nghiên cứu qua y thuật con người?"

"Tuổi thọ của chúng tôi người Elf quá dài, cứ phải tìm vài chuyện để làm." Trưởng lão Alucia giải thích. "Mặc dù trình độ của tôi chắc chắn không bằng các vị bác sĩ con người, nhưng dù sao cũng là có phần tự tin."

Hứa Dịch và Trưởng lão Alucia tiếp xúc mấy thời gian, tất nhiên biết rõ bà ta tuyệt đối sẽ không nói những lời vô căn cứ, vì thế bằng cách xưng hô bà ta nói có tự tin, chứng minh rằng bà ta trên phương diện này y thuật con người tuyệt đối không yếu.

Mời Trưởng lão Alucia cũng bước vào nhà, thấy Yanis đang ở bên cạnh Stella không ngừng hỏi, một mặt quan tâm.

Nhìn bức cảnh này, Hứa Dịch không khỏi lộ nụ cười.

Không ngờ, Yanis với Stella trong vô hình giữa mối quan hệ đã trở nên thân mật như vậy.

Trưởng lão Alucia đến bên cạnh Stella, để Stella đưa tay, há miệng cho xem, lại hỏi một số tình hình, sau đó gương mặt bỗng biểu lộ vô cùng vui sướng, quay đầu nhìn Hứa Dịch, bộ mặt vui tươi nói: "Hứa Hội trưởng, chúc mừng anh."

"Chúc mừng tôi?" Hứa Dịch sực lạnh. "Chúc mừng tôi cái gì?"

Trưởng lão Alucia mặt tươi cười nhìn Stella một cái, tiếp đó mới đáp Hứa Dịch: "Stella cô không phải bệnh, nếu tôi không nhầm, cô ta thực sự nên là có thai rồi. Có con đương nhiên là chuyện rất xứng đáng chúc mừng."

"Ơ?" Hứa Dịch sực tê tê.

Tuy nhiên Yanis ở bên cạnh bộ mặt hứng khởi nắm chặt tay hai tay Stella: "Stella, quá tốt rồi! Cô sắp có con rồi! Cô sắp được làm mẹ rồi! Quá tuyệt vời rồi!"

Stella từ đầu cũng có phần choáng váng, nhưng cô ta dù sao cũng là cô gái, sớm từ ngày đầu tiên xuất hiện tình huống này, cô ta liền đoán được, có chuẩn bị tâm lý, cho nên kia lẹ tỉnh lại, mặc dù cũng cùng lục tức vui sướng, nhưng theo tính cách cô ta thẳng thắn, vẫn là không thể tránh khỏi một phần xấu hổ, lộ ra chút ngại ngùng.

Cái lúc này, Hứa Dịch mới tạm tươi tỉnh từ tình huống hơi mơ màng vừa rồi, coi cô ta một hạ, nhìn mắt sút xuống cô ta bụng.

"Stella có thai? Như vậy... tôi sắp có con rồi sao?" Biểu hiện Hứa Dịch vẫn hơi ngây ngơ, hầu như chẳng dám tin sự thật này.

Suốt mọi ngày trong Trái Đất hơn hai mươi năm, cục anh ta bởi tính tình và kinh lịch lý, thậm chí chưa từng tán một cô gái.

Mà xuyên nhập vào thế giới này, anh ta chẳng những biết được Stella, cùng Stella cuối cùng kết hợp, hiện nay thậm chí sắp được có con em!

Hứa Dịch cực kỳ cơn sợ nuốt nước liến, bước lên trước, cúi người, cơ thể hơi run rẩy đưa tay, thần mọi thời câu thả ra Stella bụng mà xoa.

"Thằng ngốc, bây giờ làm sao có thể mà ngoạn ngoạn được." Stella trắng mắt Hứa Dịch, tôi tế nói.

Hứa Dịch cười khô khan, cào cào đầu, nhìn hướng Trưởng lão Alucia hỏi: "Cái, Trưởng lão Alucia, tôi bây giờ nên làm gì?"

Trưởng lão Alucia mỉm cười: "Không cần phải làm gì đặc biệt, sinh mệnh đầu đất mặc dù là một chuyện cực kỳ đáng vui mừng, nhưng để hắn lớn lên cần một khoảng thời gian dài. Ở những ngày này, anh chỉ cần chăm sóc tốt thân thể Stella cô, để cô ta có thể trơn tru sinh ra em bé thôi được rồi."

Hứa Dịch tĩnh tâm suy nghĩ một chút, cuối cùng từ chút tình huống hơi ngây ngơ vừa rồi từ từ tỉnh lại.

"Được, Stella, về công việc Thương hội Tân Nguyệt, cô tạm thời đừng quản rồi, yên tâm ở nhà dưỡng sức đi." Hứa Dịch nắm tay Stella, cẩn thận nói: "Bây giờ bất cứ chuyện gì cũng không như điều này quan trọng, cô hiểu không?"

Stella lại nhíu mày, lắc đầu: "Không, tôi không đồng ý. Mặc dù tôi rất hiểu ý nghĩa của em bé, nhưng tôi không muốn suốt ngày ở nhà không có gì làm. Công việc vẫn phải làm, chỉ là tôi sẽ để cho bản thân không quá bận rộn mệt nhọc."

Hứa Dịch cũng sâu sắc nhíu mày: "Điều này đâu được, lúc mới có thai là lúc nguy hiểm nhất, nếu xuất hiện vấn đề gì..."

"Không, tôi không muốn trở thành một vật vô dụng vô ích." Stella quyết liệt lắc đầu. "Thương hội Tân Nguyệt mặc dù là do anh đề xuất mới thành lập, nhưng tôi đã để tấm lòng rất nhiều ở trên này, tôi chẳng thể từ bỏ nó được."

"Chẳng ai bảo cô từ bỏ nó, tôi chỉ hy vọng cô tạm thời nghỉ ngơi một hạ, chờ qua hạn ấy, anh muốn cô làm gì cũng được." Hứa Dịch kiên nhẫn phê bình.

"Nhưng hạn ấy lại chính là lúc Thương hội Tân Nguyệt quan trọng nhất, nếu tôi không có ở đó, sợ rằng toàn bộ cố gắng trước đó đều sẽ bại."

"Không cái gì lạ mắt như vậy. Thương hội Tân Nguyệt là thương hội duy nhất có quyền đại diện trong Vương quốc Lanpari, chỉ cần để tay dưới tiếp tục xử lý một số thủ tục là được, chẳng phức tạp lắm."

"Hứa Dịch, anh là đang nghi ngờ khả năng công việc của tôi sao?" Stella bỗng dưng nghiêm trang nói.

Hứa Dịch hoảng sức, nhìn gương mặt Stella, ông ngay lập tức nhận ra rằng, Stella lần này là cứng rắn thật.

Theo như Hứa Dịch hiểu tính tình Stella, nếu ông không đồng ý thi, dù Stella cuối cùng bằng lòng tuân theo ý kiến ông, nhưng tâm tư chắc chắn cực kỳ không vui.

Mà vì một tình huống mà bà ta vừa mới mang thai nên, dùng từ từng bước cẩn thận, Hứa Dịch vẫn hy vọng cô ta yên tâm nằm ở nhà dưỡng sức.

Nhưng xem xét một hạ, Hứa Dịch để tâm trí nói rằng, tiếp tục như vậy sẽ nhanh chóng tăng lên tranh cãi, rồi nhanh chóng biến thành cãi vã, đó lại là cái ông tuyệt đối không muốn nhìn thấy.

Xem xét một chút, Hứa Dịch để Stella lộ một cái nụ cười, lắc đầu: "Tôi làm sao có thể nghi ngờ công việc của cô, tôi chỉ là chăm sóc thân thể của cô thôi." Hết, quay hướng Trưởng lão Alucia: "Trưởng lão Alucia, Stella bây giờ cần phải chú ý gì?"

Trong lúc Hứa Dịch và Stella tranh luận, Trưởng lão Alucia cùng Yanis tất nhiên đều không tốt bày tỏ ý kiến, bây giờ nghe Hứa Dịch hỏi, Trưởng lão Alucia ngay lập tức lộ nụ cười.

"Hứa Hội trưởng, thực sự anh lo lắng quá rồi. Mặc dù Stella cô sau khi có thai cần phải thêm chú ý chăm sóc thân thể, nhưng thân thể chứa đựng sinh mệnh của bà mẹ, không như anh tưởng tượng cái như vậy mong manh, cho nên anh không cần quá lo lắng. Tuy vậy thì... Stella cô, nuôi dưỡng sinh mệnh quá trình rất phức tạp, đồng thời đây còn là một trải nghiệm cực kỳ quý giá ít xảy ra, xin cô chắc chắn phải thận trọng chú ý thân thể, nếu không sảy ra vấn đề gì, đó sẽ là lần hối hận lớn nhất trong đời cô."

Có Trưởng lão Alucia ở giữa làm trung gian, Hứa Dịch cùng Stella cùng lúc lạnh tỉnh lại.

Hai người đối mắt, cùng lúc cười ra.

Stella kéo người Hứa Dịch đang cúi ở trước người, ngồi trên bản thân, rồi kéo tay anh dặt lên bụng của cô, tinh nghịch nói một tiếng, nói: "Hứa Dịch, quy tắc cũ không?"

Hứa Dịch ngay lập tức gật: "Được, quy tắc cũ."

Chương 784: Mở Cảng

Vị khách quan trọng Hầu tước Southgate còn chưa rời đi, lại có thêm một vị khách nặng ký không kém tới Công quốc Stan.

Đây đã là lần thứ ba Russell tới Công quốc Stan.

Khác với hai lần trước, lần này ông không chọn để Đại sứ Hakain tháp tùng, mà tự mình dẫn theo vài thuộc hạ của Hải quân Đế quốc Kendra, lái chiếc xe hơi ma lực màu đen tuyền mà ông đã mua từ Hãng xe ma lực Bilier, một mạch từ Đế quốc Kendra chạy tới.

Tuy ông đã báo trước cho Hứa Dịch qua cách liên lạc mà Hứa Dịch từng để lại cho ông, nhưng khi Hứa Dịch nhìn thấy Russell và vài thuộc hạ mà ông dẫn theo với vẻ mặt hết sức nghiêm túc, vẫn có chút kinh ngạc.

Nhìn khí thế của họ, lần này e rằng không chỉ đơn giản là tới khảo sát tiếp thôi đâu.

Quả nhiên, sau khi chào hỏi qua loa với Hứa Dịch vài câu, Russell liền đi thẳng vào vấn đề chính.

"Hội trưởng Hứa, mô hình hợp tác lần trước tôi đề xuất với anh đã nhận được sự phê chuẩn của Tổng bộ Hải quân, giờ đây chỉ cần anh có thể đại diện Thương hội Tân Phi đồng ý, thì lần hợp tác đầu tiên giữa đôi bên chúng ta có thể chính thức có hiệu lực." Russell nhìn thẳng vào mắt Hứa Dịch, nói với vẻ hết sức nghiêm túc.

Hứa Dịch trầm ngâm một chút, cười hỏi: "Ngài Russell, xin hỏi các vị dự định cụ thể mua bao nhiêu tàu hộ vệ?"

Trên mặt Russell thoáng qua vẻ ngượng ngùng, do dự một lúc, rồi mới miễn cưỡng giơ ba ngón tay ra với Hứa Dịch.

"Ba mươi chiếc? Cái này e là hơi khó đấy, với năng lực sản xuất hiện tại của thương hội chúng tôi, ba mươi chiếc tàu hộ vệ có thể phải mất mấy năm mới xây dựng xong."

"Không... là ba chiếc..." Nói xong câu này, gương mặt già nua của Russell không khỏi hơi ửng đỏ.

Là Hải quân Đế quốc vinh quang vô song đường đường của Đế quốc Kendra, việc mở miệng mua chiến hạm từ một thương hội của nước khác đã đủ mất mặt rồi, mất mặt hơn nữa là lại chỉ mua vỏn vẹn có ba chiếc!

Hứa Dịch sững lại, ánh mắt thoáng qua vẻ kỳ lạ, rồi nhanh chóng nén xuống, đổi lại nụ cười nhiệt tình như cũ.

"Ba chiếc? Vậy thì không vấn đề gì. Nhanh nhất chúng tôi có thể hoàn thành việc đóng ba chiếc tàu hộ vệ này trong vòng ba tháng. Chỉ có điều hợp tác mà quý phương đề xuất nên cụ thể thực hiện thế nào đây?"

"Yên tâm, chúng tôi đã chuẩn bị sẵn từ trước."

Russell lấy từ trong túi của tùy tùng ra một bản văn kiện đưa cho Hứa Dịch.

Đây là một bản thỏa thuận hợp tác, trên đó ghi rõ, để bù đắp cho việc mua ba chiếc tàu hộ vệ từ Thương hội Tân Phi, Hải quân Đế quốc Kendra sẽ vừa chi trả một trăm năm mươi vạn đồng vàng, vừa cùng Thương hội Tân Phi khai thác chung tài nguyên khoáng sản trên vài hòn đảo nhỏ nằm trong vùng biển phía nam Đế quốc Kendra.

Đồng thời, Hải quân Đế quốc Kendra còn sẽ phối hợp với Thương hội Tân Phi xây dựng vài căn cứ trên biển tại vùng biển phía nam Kendra, dùng để hạm đội vận tải Thương hội Tân Phi tiếp tế và nghỉ ngơi khi đi ngang qua.

Ngoài ra, Hải quân Đế quốc Kendra còn sẽ mở cửa hai cảng tương ứng cho hạm đội vận tải và hạm đội hộ vệ của Thương hội Tân Phi.

Cảng mở cửa cho hạm đội vận tải là một cảng biển nước sâu dân dụng ở phía nam Đế quốc Kendra, sau khi mở cửa cho hạm đội vận tải Thương hội Tân Phi, sẽ cho phép Thương hội Tân Phi thông qua hạm đội vận tải vận chuyển một lượng lớn hàng hóa qua lại.

Điều này tương đương với việc gián tiếp mở cửa một phần thị trường phía nam Đế quốc Kendra cho Thương hội Tân Phi.

Nếu đặt trong một xã hội thương mại phát triển cao độ như trên Trái Đất, cách làm này rõ ràng vô cùng khinh suất, trong điều kiện bình thường tuyệt đối không dễ dàng mở cửa như vậy.

Nhưng đối với các quốc gia trên đại lục Saiens mà nói, đây lại không phải vấn đề gì lớn.

Những cảng biển này đều nằm dưới sự kiểm soát của Hải quân Đế quốc Kendra, chỉ cần Hải quân Đế quốc đồng ý, thì sẽ không có bất kỳ vấn đề gì.

Ngược lại việc mở cửa cảng quân sự của Hải quân Đế quốc cho hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi thì ít nhiều có chút vấn đề, nhưng Hải quân Đế quốc Kendra lại lấy danh nghĩa hợp tác cùng hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi để cùng nhau đả kích hải tặc, trao cho hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi thân phận một hạm đội phối hợp tác chiến ngoài biên chế của Hải quân Đế quốc, khiến hạm đội này có thể tự do ra vào các quân cảng của Hải quân Đế quốc.

"Hội trưởng Hứa, đây là để chiếu cố tới quan điểm của quân bộ, nên chỉ trao cho các anh thân phận hạm đội phối hợp tác chiến, mong anh đừng để tâm." Russell giải thích với Hứa Dịch.

Trong lòng ông hiểu rất rõ, thực ra nếu chỉ đơn thuần so sánh về sức chiến đấu, thì hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi trên thực tế còn vượt xa Hải quân Đế quốc vốn còn chưa trang bị đại trà tàu hộ vệ, vì vậy trên danh nghĩa hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi là hạm đội phối hợp tác chiến, nhưng thực tế nếu thực sự gặp phải hải tặc, thì hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi mới chính là lực lượng chiến đấu chủ lực.

Nạn hải tặc hoành hành ở vùng biển phía nam Đế quốc Kendra cũng không phải chuyện một hai ngày, trước đây Hải quân Đế quốc Kendra cũng nhiều lần vây quét, nhưng vì tính năng tàu thuyền của hạm đội hải quân không thể áp chế triệt để hải tặc, nên vẫn luôn không có cách nào đạt được chiến quả thực sự tốt đẹp.

Còn sau khi hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi tới, nhờ sức tấn công siêu mạnh và tốc độ cực nhanh của tàu hộ vệ, chỉ cần gặp phải hải tặc thì bọn hải tặc căn bản không thể chống cự nổi, thậm chí ngay cả bỏ chạy cũng không làm được.

Chỉ trong vòng hơn nửa năm, đã khiến hải tặc ở vùng biển phía nam Đế quốc Kendra biến mất đại đa số, không còn hoành hành ngang ngược như trước nữa.

"Ồ, cái này không sao cả." Hứa Dịch khoát tay tỏ ý không để tâm.

Anh thực sự không để ý tới danh xưng trên danh nghĩa, dù sao Đế quốc Kendra cũng là một trong hai đế quốc lớn trên đại lục này, muốn chiếm chút ưu thế trên danh nghĩa cũng là điều có thể hiểu được.

So với đó, Hứa Dịch càng chú trọng tới ý nghĩa thực tế mà nó đại diện.

Mở cửa cảng dân dụng cho hạm đội vận tải, đồng nghĩa với việc chủ động mở cửa thị trường cho Thương hội Tân Phi, chỉ riêng điều này đã là đủ rồi.

Còn việc mở cửa quân cảng cho hạm đội hộ vệ, sẽ khiến hạm đội hộ vệ sau này khi tuần tra tại vùng biển phía nam Đế quốc Kendra có được một căn cứ tiếp tế tương đối ổn định và đầy đủ, mà không cần mỗi lần phải chạy đường xa về tận cảng Nixi của Vương quốc Rulson để tiếp tế.

Như vậy, sẽ giúp mở rộng đáng kể phạm vi hoạt động của hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, có lợi cho việc Thương hội Tân Phi tiến hành thăm dò và khai thác sâu rộng hơn đối với vùng biển phía nam Đế quốc Kendra và các vùng biển lân cận.

Hứa Dịch lại xem xét kỹ bản thỏa thuận hợp tác này, phát hiện nội dung liệt kê trên đó không chỉ bao gồm tất cả những gì Russell từng đề cập lần trước, mà còn thêm không ít điều khoản mới, không khỏi hài lòng gật đầu.

Có thể thấy, lần này Hải quân Đế quốc Kendra thực sự đã đưa ra thành ý khá tốt để hợp tác với Thương hội Tân Phi.

Đây là một khởi đầu tốt đẹp, chứng tỏ Hải quân Đế quốc Kendra có sự cân nhắc hết sức đầy đủ về việc tiếp tục hợp tác sâu rộng với Thương hội Tân Phi sau này.

Sau khi thảo luận một số chi tiết trên bản thỏa thuận này với Russell, đôi bên nhanh chóng đạt được thống nhất, lần lượt ký tên vào bản thỏa thuận.

Thấy Hứa Dịch ký tên xong trên bản thỏa thuận, gương mặt Russell lập tức nở nụ cười rạng rỡ, đưa tay ra với Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, hợp tác vui vẻ."

"Hợp tác vui vẻ." Hứa Dịch mỉm cười bắt tay Russell, rồi hỏi thêm: "Ngài Russell, tôi còn một câu hỏi, sau khi mua ba chiếc tàu hộ vệ này về, quý phương dự định sử dụng chúng thế nào?"

Russell hơi kỳ lạ nhìn Hứa Dịch một cái: "Đương nhiên là để chúng lập tức gia nhập biên chế hạm đội hải quân phục vụ rồi. Chỉ có để người khác tận mắt chứng kiến uy lực mạnh mẽ của những tàu hộ vệ này, họ mới ủng hộ hải quân thay thế trang bị đại trà loại tàu hộ vệ này. Sao vậy? Hội trưởng Hứa, chẳng lẽ anh không mong muốn như vậy sao?"

"Không không không, tôi vô cùng mong muốn hải quân quý quốc có thể thay thế trang bị đại trà tàu hộ vệ, vì chỉ có như vậy thương hội chúng tôi mới có thể kiếm được tiền từ đó chứ, phải không?" Hứa Dịch cười ha hả, liếc nhìn vài tùy tùng đứng sau Russell cũng đang mang vẻ mặt kỳ lạ không kém, không hỏi thêm nữa.

Việc đóng bất kỳ chiếc tàu hộ vệ nào cũng không phải chuyện một hai ngày, nên việc Russell tiếp tục ở lại đây đương nhiên chẳng có ý nghĩa gì.

Nhưng ông vẫn để lại một thuộc hạ, tuyên bố với Hứa Dịch rằng người này sẽ giám sát tiến độ đóng tàu hộ vệ, đồng thời làm trung gian liên lạc giữa đôi bên.

Hứa Dịch không lấy làm bất ngờ về việc này, cũng chẳng có ý kiến phản đối gì, tỏ ý vui vẻ chấp nhận, lập tức dặn thuộc hạ chuẩn bị chỗ ở cho vị gọi là quan sát viên Hải quân Đế quốc Kendra này an cư.

Thấy Hứa Dịch hết sức phối hợp, Russell yên tâm, chỉ lưu lại Công quốc Stan có một ngày.

Sáng sớm hôm sau, trước khi định rời đi, Russell lại quyết định tới xưởng đóng tàu Thương hội Tân Phi tham quan một chuyến.

Ngoài việc xem qua quy trình đóng tàu hộ vệ, cũng coi như để vị quan sát viên ở lại chuẩn bị cho ngày làm việc đầu tiên.

Thấy mọi công việc trong xưởng đóng tàu Thương hội Tân Phi đều ngăn nắp trật tự, tinh thần mỗi công nhân đều hết sức sung mãn, động tác thuần thục, Russell tỏ ra vô cùng hài lòng, mới quyết định rời đi.

Dưới sự tháp tùng của Hứa Dịch, Russell bước tới bến cảng Tân Phi, phóng tầm mắt ra biển Vô Tận xa xăm, cảm khái nói với Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, nghe nói anh có một ước nguyện, muốn thăm dò nơi sâu nhất của biển Vô Tận?"

Hứa Dịch khẽ gật đầu: "Đúng vậy. Thực ra mục đích ban đầu khi tôi nghiên cứu phát triển tàu ma lực, chính là hy vọng có một ngày có thể thông qua tàu ma lực thăm dò khắp mọi nơi của vùng biển bao la này. Tôi vẫn luôn tin rằng, ngoài đại lục mà chúng ta đang sinh sống, chắc chắn còn có một hoặc thậm chí vài đại lục khác biệt khác."

"Vì truyền thuyết của tộc Gnome sao?" Russell cười hỏi.

Đã đến Thương hội Tân Phi vài lần, ông sớm đã biết trong Thương hội Tân Phi có một người thuộc tộc Gnome huyền thoại, và vừa rồi khi tham quan xưởng đóng tàu, Hứa Dịch còn giới thiệu cho ông.

"Không chỉ vì tộc Gnome, mà còn vì việc thăm dò thế giới chưa biết này vốn dĩ chính là điều khiến người ta khao khát nhất." Hứa Dịch đáp. "Ngài Russell, chẳng lẽ ngài không cảm thấy việc thăm dò thế giới mới luôn khiến lòng người rạo rực sao?"

Russell cười ha hả: "Tôi đã già rồi, chuyện này nên để cho những người trẻ như anh làm thôi. Đương nhiên, tôi vô cùng hy vọng đến lúc đó Hải quân Đế quốc chúng tôi có thể cùng hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi các anh tiến vào sâu trong biển Vô Tận thăm dò. Dù sao vùng biển bao la này ngoài một thế giới hoàn toàn mới ra, cũng ẩn chứa vô vàn hiểm nguy, phải không?"

Hứa Dịch cười cười, không đáp lại câu này của Russell.

Dường như từ phản ứng của Hứa Dịch mà cảm nhận được điều gì đó, nét mặt Russell khẽ biến đổi, quay đầu nhìn về phía biển sâu, lại phát hiện từ xa vài chiến hạm to lớn như những ngọn núi nhỏ đang nhanh chóng tiến vào cảng.

"Đây hẳn là hạm đội vận tải của Thương hội Tân Phi các anh phải không? Tôi từng nghe nói chúng cực kỳ to lớn, hôm nay tận mắt chứng kiến, quả nhiên danh bất hư truyền." Russell tán thưởng.

"Sau này ngài sẽ thường xuyên nhìn thấy chúng thôi." Hứa Dịch mỉm cười đáp, rồi bỗng nghĩ tới điều gì đó, nét mặt khẽ động.

Nhận ra sự khác lạ của Hứa Dịch, Russell hỏi: "Sao vậy? Có vấn đề gì à?"

"Không... không có gì..." Hứa Dịch ngẩng đầu nhìn về phía tàu Paladin đã tiến gần tới bến cảng, trong lòng thoáng qua một cảm giác kỳ lạ.

Chốc lát sau, cầu tàu trên tàu Paladin được hạ xuống, dưới sự đích thân tháp tùng của thuyền trưởng tàu Paladin, Hầu tước Southgate — người hôm qua đã theo tàu Paladin tới cảng Hemi tham quan — bước xuống từ trên tàu.

Thấy Hứa Dịch đứng trên bến cảng, Hầu tước Southgate cười lớn bước tới.

"Hội trưởng Hứa, ngài khách sáo quá, đích thân ra đón tôi, tôi..."

Hầu tước Southgate bỗng khựng lại, ánh mắt rời khỏi Hứa Dịch, dán chặt vào Russell đứng cạnh Hứa Dịch, nụ cười trên mặt lập tức biến mất.

Còn nụ cười trên mặt Russell cũng sớm đã biến mất không còn dấu vết.

Chương 785: Cùng lúc rời đi

Chẳng cần suy nghĩ hay tưởng tượng nhiều, Hứa Dịch cũng có thể nhận ra bầu không khí tóe lửa giữa Hầu tước Southgate và Russell.

"Ơ kìa, đây chẳng phải Hầu tước Southgate thân mến sao, không ngờ hôm nay lại trùng hợp đến thế, thật không ngờ lại gặp ngài ở đây, quả là bất ngờ quá đỗi." Người mở lời trước là Russell. "Ta còn tưởng ngày nào ngươi cũng trốn trong hang chuột của mình không dám ra ngoài, không ngờ vẫn còn đủ can đảm ra ngoài hít thở không khí đấy."

Hầu tước Southgate bật ra một tràng cười lạnh đầy vẻ mỉa mai.

"Bá tước Russell thân mến, nếu ta nhớ không lầm, thì hồi đó chính ngươi mới là kẻ ngày nào cũng trốn kỹ không dám ra ngoài đấy chứ? Nếu thật sự phải dùng từ 'chuột' để hình dung, thì có lẽ ngươi mới xứng hơn?"

Nghe tiếng cười lạnh không ngớt vang lên từ cả hai người, trong lòng Hứa Dịch chỉ biết cười khổ.

Đế quốc Malo và Đế quốc Kendra đều là hai đế quốc to lớn dường ấy, thần dân đông tới hàng triệu, nhân vật lớn trong đó cũng chẳng ít, vậy tại sao đúng là Hầu tước Southgate và Russell lại quen biết nhau, mà còn ra dáng đã có hiềm khích từ lâu như vậy?

"Cái này... ngài Russell, ngài Hầu tước, hai vị... quen biết nhau sao?" Là chủ nhà nơi đây, Hứa Dịch tự nhiên không thể đứng nhìn, đành cắn răng bước lên một bước, chắn ở giữa hai người.

"Hừ, quen biết gì chứ." Russell hừ lạnh một tiếng. "Nếu không phải vì con chuột chết tiệt này, thì tôi đâu có bị điều sang phục vụ trong hải quân đế quốc."

"Ra là ngươi đã bị giáng xuống hải quân rồi à, vậy thì đáng chúc mừng thật đấy."

Trước mặt bất kỳ ai khác, Hầu tước Southgate luôn tỏ ra điềm tĩnh chững chạc, nhưng hễ đối diện Russell là giọng điệu lại đầy mỉa mai, mặt nặng mày nhẹ, khiến Hứa Dịch vô cùng tò mò rốt cuộc hai người này đã kết oán gì với nhau mà đến giờ gặp lại vẫn còn nổi giận đến vậy.

"Tôi cho dù có sang hải quân, ít ra vẫn còn phục vụ trong quân ngũ. Còn ngươi thì sao? Tôi nghe nói rồi đấy, cái kẻ từng được gọi là Chiến thần Malo — Dayolun Southgate — kể từ sau trận chiến lần trước, đã biến mất tăm khỏi quân đội Đế quốc Malo. Nói xem, có phải trong lòng ngươi sợ rồi, không dám đối mặt với các dũng sĩ Đế quốc Kendra chúng ta nữa phải không?"

Hầu tước Southgate hừ nặng một tiếng, nhưng cũng không phản bác Russell, quay sang hỏi Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, có thể cho tôi hỏi vì sao hắn lại xuất hiện ở đây không? Chẳng lẽ Thương hội Tân Phi các vị đang hợp tác với Đế quốc Kendra?"

"Câu này phải để tôi hỏi ngươi mới đúng chứ." Russell nhanh miệng đáp trước cả Hứa Dịch. "Đế quốc Malo cách đây ít nhất cũng hơn ba nghìn cây số, sao ngươi lại lặn lội chạy tới tận đây làm gì?"

"Ngươi có tư cách để biết sao?" Hầu tước Southgate đáp lại chẳng chút khách khí. "Nhưng ta cũng có thể nói thật cho ngươi biết, ta vô tình biết được sự tồn tại của Thương hội Tân Phi, liền nảy sinh hứng thú nồng nhiệt, đặc biệt tới đây xem thử. Còn ngươi... Russell, xem ra lần này ngươi tới đại diện cho hải quân Đế quốc Kendra các ngươi sao? Nhưng chỉ dựa vào đám người trong quân bộ Đế quốc Kendra các ngươi, ngươi thật sự có thể hợp tác thuận lợi với Thương hội Tân Phi được không?"

Câu này lại đúng vào chỗ đau trong lòng Russell, khiến ông ta nhất thời không biết đáp lại thế nào.

Để có thể lần này tới Thương hội Tân Phi bàn chuyện hợp tác, và cuối cùng chốt được việc mua ba chiếc tàu hộ vệ, ông ta đã phải dốc hết bản lĩnh, mới miễn cưỡng thuyết phục được vài vị tư lệnh cấp cao của hải quân đế quốc, rồi lại vô cùng gian nan mới thuyết phục được Bộ Ngân sách Tài chính của quân bộ đế quốc, mới nhận được sự phê chuẩn.

Nhưng dù quân bộ đế quốc đã phê chuẩn đề xuất của hải quân đế quốc, thì về mặt ngân sách vẫn siết chặt vô cùng, khiến Russell buộc phải từ bỏ ý định ban đầu là mua liền một lúc vài chục, thậm chí cả trăm chiếc tàu hộ vệ.

Nói thật lòng, ông ta không thực sự tin rằng chỉ vỏn vẹn ba chiếc tàu hộ vệ có thể mang lại thay đổi gì lớn cho hải quân đế quốc, mục đích thật sự của ông ta chỉ là mang ba chiếc tàu hộ vệ này về, để các đồng liêu trong hải quân đế quốc tận mắt chứng kiến sự lợi hại của tàu hộ vệ, từ đó thay đổi cách nhìn trong lòng họ.

Chỉ khi có một mục tiêu chung rõ ràng, hải quân đế quốc mới có cơ hội xin thêm ngân sách từ quân bộ, thỏa mãn nguyện vọng nâng cao thực lực hải quân của ông ta.

Thế nhưng dù là vậy, Russell vẫn không dám chắc cuối cùng mọi việc sẽ thuận lợi như ông ta dự liệu.

Nói cho cùng, tất cả đều là vấn đề tiền bạc.

Tình hình tài chính của Đế quốc Kendra những năm gần đây khá bình thường, khiến tổng ngân sách quân bộ liên tục giảm sút, trong đó ngân sách hải quân đế quốc vốn tương đối kém quan trọng hơn tự nhiên càng eo hẹp.

Nếu là trước kia, bỏ ra liền vài chục triệu đồng vàng mua vài chục chiếc tàu hộ vệ căn bản chẳng có vấn đề gì, nhưng bây giờ, đến cả số tiền mua ba chiếc tàu hộ vệ thôi cũng đã vô cùng khó khăn.

Nghĩ tới đây, trên mặt Russell không nhịn được lướt qua một tia u ám.

Hầu tước Southgate nhạy bén nhận ra sự thay đổi trên mặt Russell, lập tức bật cười ha hả.

Russell trừng mắt nhìn Hầu tước Southgate một cái, hừ lạnh một tiếng, quay sang làm cử chỉ cáo từ với Hứa Dịch rồi xoay người bỏ đi.

Mấy thuộc hạ phía sau ông ta cũng vội bước theo, cùng lên chiếc xe hơi ma lực mà ông ta đã mua, chỉ chốc lát đã biến mất ở cuối con đường.

Russell vừa đi, Hầu tước Southgate liền ngừng cười, nhìn về hướng Russell rời đi, trầm ngâm giây lát, rồi cũng quay sang nói với Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, thật cảm ơn thời gian qua các vị đã nhiệt tình tiếp đãi chúng tôi, những gì đáng xem ở đây tôi cũng đã xem qua cả rồi, những câu hỏi cần giải đáp cũng đã được giải đáp, đã làm phiền đủ lâu rồi, giờ là lúc nên cáo từ ngài."

Hứa Dịch khẽ nhướn mày: "Ngài Hầu tước, ngài định đi rồi sao?"

"Đúng vậy, vốn ta còn muốn ở lại đây thêm một thời gian, nhưng giờ xem ra quả thật không thể tiếp tục nhàn nhã chờ đợi được nữa. Hội trưởng Hứa, giờ ta xin cáo từ ngài, chiều nay sẽ cùng Seymour lên đường trở về Đế quốc Malo."

"Ngài không cùng đi với Quận chúa Caroline sao?" Hứa Dịch lại hỏi.

Hầu tước Southgate khẽ mỉm cười: "Điện hạ Quận chúa đã đưa chúng tôi tới đây an toàn rồi, lúc về không cần làm phiền nàng nữa. Vả lại ta nghĩ, Điện hạ Quận chúa hẳn sẽ muốn lưu lại đây thêm một thời gian nữa."

Hứa Dịch gật đầu, không khuyên thêm gì nữa.

"Vậy được, thưa ngài Hầu tước, mong rằng nửa tháng ở đây sẽ để lại trong lòng ngài một ấn tượng tốt đẹp. Tôi thay mặt bản thân, cũng thay mặt Thương hội Tân Phi, hoan nghênh ngài ngày sau có thể ghé thăm lần nữa."

"Nhất định." Hầu tước Southgate mỉm cười gật đầu. "Hội trưởng Hứa, ta nghĩ sau này chúng ta sẽ có rất nhiều chỗ để hợp tác, cơ hội ta quay lại Công quốc Stan chỉ có nhiều hơn Russell mà thôi. Nếu không có gì bất ngờ, sau khi về Đế quốc Malo chuẩn bị một thời gian, ta sẽ chính thức đưa ra một số yêu cầu hợp tác với ngài, mong ngài chuẩn bị trước."

Hứa Dịch gật đầu: "Không thành vấn đề. Ngài cần lúc nào, chúng tôi cũng có thể chuẩn bị sẵn sàng cho ngài lúc đó."

"Tốt. Đã vậy thì ta xin cáo từ đây."

Hầu tước Southgate làm cử chỉ cáo từ với Hứa Dịch, dẫn theo Seymour cùng đám thuộc hạ ra bến tàu đón mình, lên chiếc xe hơi ma lực họ đã lái tới suốt dọc đường, giống hệt Russell, chẳng chút do dự mà rời đi ngay.

Nhìn đoàn xe của Hầu tước Southgate khuất dần nơi chân trời xa, Hứa Dịch cười khổ lắc đầu.

Cuộc gặp gỡ hôm nay giữa Russell và Hầu tước Southgate tuy hoàn toàn là ngoài ý muốn, nhưng thật ra trong lòng anh từ lâu đã ấp ủ ý định này, chỉ là chưa có cơ hội thích hợp để thực hiện mà thôi.

Kết quả Russell và Hầu tước Southgate lại chính là quen biết cũ, và nhờ cơ hội bất ngờ này mà chạm mặt nhau, vô tình lại giúp anh đạt được mục đích.

Đại lục này không cần tới hai đế quốc cùng mạnh như nhau, cho nên quan hệ giữa Đế quốc Kendra và Đế quốc Malo mãi mãi như nước với lửa, tuyệt đối không có khả năng hòa giải.

Nhưng cũng chính vì mối quan hệ như vậy giữa hai bên, lại trở nên có lợi cho Thương hội Tân Phi trục lợi ở giữa.

Tuy hiện tại hợp tác giữa Thương hội Tân Phi và Đế quốc Kendra mới chỉ vừa khởi đầu, còn hợp tác với Đế quốc Malo thì càng chỉ mới là một cái bóng, căn bản chưa có gì thực chất, nhưng Hứa Dịch tin rằng, về sau cả hai đế quốc khổng lồ này đều sẽ gắn bó chặt chẽ với Thương hội Tân Phi.

Tuy muốn giữ thế cân bằng giữa hai đại đế quốc chẳng khác nào chơi với lửa, nhưng dựa vào những quân bài mạnh mẽ đang nắm trong tay, Hứa Dịch cũng không lo lắng nhiều lắm.

Sau khi trầm ngâm một lúc trên bến tàu, thân hình Hứa Dịch thoáng lóe lên, đã xuất hiện trong Viện nghiên cứu Ma thuật cách bến tàu chừng năm cây số.

Sự xuất hiện đột ngột của Hứa Dịch làm mấy vị đang tụ tập bàn luận trong khu vườn bên ngoài viện nghiên cứu giật cả mình, nhưng Hứa Dịch chỉ chào hỏi họ một tiếng rồi thẳng tiến tới phòng nghiên cứu riêng của Evita.

Vừa đẩy cửa phòng nghiên cứu ra, một tiếng kêu kinh ngạc vang lên ngay trước mặt, tiếp đó Hứa Dịch liền bị một thân hình nhỏ nhắn lao thẳng vào lòng.

Cảm nhận một làn hương thơm mát ùa vào mũi, Hứa Dịch định thần lại, đỡ Theresa trong lòng đứng vững.

"Ê, Theresa, vội vàng gì thế?"

Theresa ngẩng đầu nhìn Hứa Dịch một cái, gương mặt nhỏ nhắn lập tức ửng đỏ, khẽ cúi đầu xuống, khẽ giọng nói: "Em... em đi lấy chút đồ."

Nói xong chẳng đợi Hứa Dịch phản ứng gì, liền như một chú hươu con bị hoảng sợ nhanh chóng rời đi.

Nhìn Theresa rẽ vào góc tường rồi biến mất, trên mặt Hứa Dịch lướt qua một nụ cười kỳ quái, rồi anh bước vào phòng nghiên cứu.

"Hội trưởng đại nhân, ngài không phải đang tiếp Hầu tước Southgate đại nhân sao?" Giọng nói dịu dàng đặc biệt của Evita vang lên trong phòng nghiên cứu.

"Ông ta đi rồi." Hứa Dịch đáp một câu, theo thói quen đảo mắt nhìn quanh phòng nghiên cứu, rồi hỏi ngược lại: "Vừa nãy Theresa tới làm gì?"

"Cô ấy hỏi tôi một vài vấn đề về thông số pháp trận của pháo ma pháp." Evita đáp.

"Ồ? Cô trả lời cô ấy thế nào?"

Evita nhìn Hứa Dịch thật sâu một cái: "Yên tâm đi, Hội trưởng đại nhân, tôi vẫn luôn trả lời cô ấy theo đúng những gì anh dặn."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, gật đầu nói: "Ừ, việc cô làm tôi luôn yên tâm. Nhưng Evita, chuyện tôi dặn cô làm trước đó thì sao rồi?"

"Phần mở đầu đã viết xong rồi, mời Hội trưởng đại nhân xem qua." Evita đáp một câu, lấy ra một cuốn sổ tay dày cộp đưa cho Hứa Dịch.

Chương 786: Chúng ta cần một chuyên gia

Hứa Dịch nhận lấy cuốn sổ tay, mở ra xem, thấy trang đầu tiên viết một tiêu đề.

"Nhập môn Lý thuyết Cơ bản Máy móc Ma thuật!"

Xem tiếp xuống dưới, sẽ thấy những gì cuốn sổ này miêu tả đều là kiến thức lý thuyết máy móc ma thuật vô cùng cơ bản, nhưng cũng là cốt lõi nhất.

Trong cuốn sổ này, Evita miêu tả những lý thuyết cơ bản ấy vô cùng tường tận, mà lại cực kỳ dễ hiểu, cho dù là một người chưa từng tiếp xúc với máy móc ma thuật, cũng có thể chỉ dựa vào cuốn sổ này mà có được hiểu biết ban đầu về nguyên lý máy móc ma thuật.

Nhưng cũng có thể nhận ra, những gì viết trong cuốn sổ này thiên nặng về kiến thức lý thuyết liên quan tới việc dựng pháp trận và ảnh hưởng của pháp trận khi làm động lực cho máy móc ma thuật, còn về kiến thức cơ khí thì đề cập tương đối ít hơn.

Nói đơn giản, đây gần giống một cuốn sách tham khảo nhập môn về lý thuyết động lực ma pháp hơn, còn so với một bộ lý thuyết cơ bản máy móc ma thuật hoàn chỉnh thì vẫn còn khoảng cách.

Điều này lại không nằm ngoài dự liệu của Hứa Dịch, khi anh nhờ Evita hỗ trợ biên soạn cuốn lý thuyết cơ bản máy móc ma thuật này, ngay từ đầu anh đã yêu cầu cô tập trung vào các mặt như dựng pháp trận và ảnh hưởng của động lực do pháp trận cung cấp lên máy móc ma thuật, còn về phần cơ khí thì chủ yếu do chính anh biên soạn, có Kanbi cùng các kỹ sư khác phối hợp.

Hứa Dịch lướt qua sơ bộ một lượt, phát hiện Evita quả nhiên không phụ kỳ vọng của anh, không những không có bất kỳ sai sót rõ ràng nào, mà còn ở rất nhiều chi tiết đưa ra những giải thích và cách hiểu vô cùng hoàn thiện, thậm chí vượt xa những gì anh dự tính.

"Rất tốt, Evita, tôi nhận ra hiện giờ về mặt lý thuyết pháp trận, cô tuyệt đối không hề kém tôi, thậm chí còn không kém bất kỳ pháp sư nào trên thế giới này."

"Anh nói quá lời rồi." Evita cười ngượng ngùng, suy nghĩ một chút, lại hỏi: "Hội trưởng đại nhân, anh thật sự định phát hành công khai cuốn sách này sao?"

"Đúng vậy." Hứa Dịch bốp một tiếng gập cuốn sổ lại. "Cuốn sách này tôi định dùng làm một cuốn công cụ nhập môn để xây dựng hệ thống lý thuyết công nghiệp ma pháp, đảm bảo bất kỳ ai cũng có thể thông qua cuốn sách này mà có được hiểu biết và hứng thú nhất định với công nghiệp ma pháp. Tôi không chỉ muốn phát hành công khai nó, mà còn phải quảng bá rầm rộ, để tất cả mọi người đều biết tới sự tồn tại của nó, mua nó, đọc nó."

Nói tới đây, Hứa Dịch bỗng cười hì hì với Evita: "Evita, tôi có thể khẳng định cuốn sách này khi đó chắc chắn sẽ bán chạy, vậy là một trong những người biên soạn, cô muốn tên mình xếp ở vị trí thứ mấy đây?"

"Hả?" Evita sững người. "Hội trưởng đại nhân, cuốn sách này chẳng lẽ không nên đứng tên anh mà phát hành sao?"

"Cô thấy tôi giống một tên trộm chiếm đoạt thành quả lao động của người khác sao?" Hứa Dịch cố ý nhíu mày, ra vẻ bất mãn trách một câu. "Thật ra nếu không phải vì cân nhắc nhu cầu quảng bá cuốn sách này, tôi thậm chí căn bản chẳng muốn để tên mình lên đó, vì tôi đâu cần dựa vào cuốn sách này để nâng cao danh tiếng của mình, phải không?"

"Nhưng tôi cũng không mấy mong muốn bản thân nổi tiếng...", Evita nói.

"Không, Evita, cô nhất định phải nổi tiếng, mà còn phải cực kỳ nổi tiếng mới được." Hứa Dịch nắm chặt lấy vai Evita, vẻ mặt nghiêm túc nói: "Nhớ lấy, cô là Viện trưởng Viện nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi chúng ta, vậy thì trong ngành công nghiệp ma pháp, cô chính là chuyên gia xuất sắc nhất, cả ngành sẽ không có ai xuất sắc hơn cô. Cô nhất định phải có sự tự tin này, hiểu ý tôi chưa?"

"Tôi không hiểu lắm. Nếu thật sự so về nghiên cứu, hiểu biết đối với máy móc ma thuật, tôi rõ ràng còn kém xa Hội trưởng đại nhân anh mà."

"Đừng có so với tôi, thân phận chính của tôi là Hội trưởng Thương hội Tân Phi." Hứa Dịch lắc đầu. "Hay nói thẳng ra hơn nhé, hiện giờ chúng ta cần dựng lên một chuyên gia, tôi là hội trưởng, không thích hợp, Kanbi họ không phải loài người, cũng không thích hợp, cho nên chỉ có cô mới là ứng viên thích hợp nhất."

"Nếu là vậy, thì Akali cũng rất thích hợp mà."

"Nhưng Akali không phải viện trưởng, cô mới là." Hứa Dịch nói nghiêm túc. "Tóm lại, nghe theo sắp xếp của tôi, được không?"

Evita im lặng giây lát, khẽ gật đầu: "Vâng, Hội trưởng đại nhân."

Thấy Evita đồng ý, Hứa Dịch bật cười, vỗ vỗ vai Evita, an ủi: "Không cần lo Akali sẽ không vui đâu, tôi đã sắp xếp việc khác cho cô ấy làm rồi, so ra cô ấy sẽ càng vui vẻ làm những việc đó hơn."

"Vâng, tôi tin anh, Hội trưởng đại nhân."

Thấy Hứa Dịch ra vẻ thở phào nhẹ nhõm, Evita phì cười: "Hội trưởng đại nhân, thật ra anh không cần để tâm cảm nhận của chúng tôi đến vậy đâu. Chúng tôi là thuộc hạ của anh, đương nhiên phải nghe theo sắp xếp của anh."

Hứa Dịch lắc đầu: "Không, tôi chưa bao giờ xem các cô là thuộc hạ bình thường của tôi cả. Cho dù không vì mối quan hệ với Stella, chỉ riêng bản thân tôi thôi, cũng không thể không để tâm cảm nhận của các cô."

"Vậy sao?" Evita chớp chớp mắt, liếc nhìn cửa phòng nghiên cứu một cái, bỗng nhiên khe khẽ thở dài: "Nhưng còn về Theresa, rốt cuộc anh định xử lý thế nào đây?"

Hứa Dịch quay đầu nhìn ra ngoài cửa, khẽ nheo mắt, hồi lâu không nói.

……

Hầu tước Southgate và Russell tuy đã dứt khoát cùng nhau rời đi, nhưng Quận chúa Caroline lại trái ngược hẳn với thái độ nhiều lần muốn rời đi trở về Công quốc Delac trước đó, vô cùng tích cực ở lại, mà còn ngày nào cũng quấn lấy Hứa Dịch, hầu như chẳng rời nửa bước.

Trước đó Hứa Dịch có tiết lộ với nàng ý muốn hợp tác với Công quốc Delac về mặt máy công cụ ma lực, khơi dậy hứng thú vô cùng lớn ở nàng.

Hiện tại trong số các quốc gia lân cận có vô số thương hội sản xuất máy móc ma thuật, nhưng ngoài Thương hội Tân Phi ra, các thương hội khác đều chỉ sản xuất máy móc ma thuật gia dụng, chưa có thương hội nào bước chân vào lĩnh vực máy công cụ ma lực.

Tuy nguyên nhân chủ yếu là do Thương hội Tân Phi vẫn chưa công khai công nghệ liên quan tới máy công cụ ma lực, nhưng một phần nguyên nhân khác cũng là vì sản xuất máy công cụ ma lực đòi hỏi nền tảng kỹ thuật quá cao đối với một thương hội, các thương hội máy móc ma thuật thông thường căn bản không đủ sức đáp ứng nhu cầu.

Không nói đâu xa, chỉ riêng một chiếc máy tiện ren ma lực bình thường nhất thôi, các công nghệ cần thiết trong đó đã hoàn toàn khác với lĩnh vực máy móc ma thuật gia dụng.

Muốn nắm vững hoàn toàn công nghệ mảng này, cho dù Thương hội Tân Phi chịu chuyển giao, các thương hội khác cũng cần bỏ ra một lượng lớn vốn và nhân lực đầu tư mới được.

Các thương hội thông thường không muốn làm chuyện tốn công vô ích như vậy, nhưng đối với Công quốc Delac mà nói, đây lại là điều cầu còn không được.

Đương nhiên, Hứa Dịch chỉ nói sẽ hợp tác với Công quốc Delac về mặt máy công cụ ma lực, chứ không hề có ý định giao ra công nghệ liên quan tới máy công cụ ma lực.

Cái gọi là hợp tác, chỉ là muốn phỏng theo hình thức hợp tác trước đây giữa hai bên, do Thương hội Tân Phi xây dựng một nhà máy máy công cụ ma lực tại Công quốc Delac.

Hơn nữa sản phẩm mà nhà máy máy công cụ ma lực này sản xuất cũng chỉ giới hạn trong mảng Máy móc Ma lực nông nghiệp, không liên quan tới các loại máy công cụ ma lực khác.

Còn về việc tại sao Hứa Dịch lại làm như vậy...

"Đương nhiên là vì có tôi ở Công quốc Delac, chẳng lẽ không phải sao?" Quận chúa Caroline cười tủm tỉm, ra vẻ đắc ý nói.

Hứa Dịch liếc nàng một cái: "Cô chưa có mặt mũi lớn đến thế đâu."

Tuy nói lựa chọn này quả thật cũng có phần cân nhắc tới Quận chúa Caroline, nhưng không phải vì nàng đủ xinh đẹp, mà là vì mối quan hệ cá nhân tốt đẹp giữa nàng và Hứa Dịch, cùng với mối quan hệ hợp tác tốt đẹp giữa hai bên bấy lâu nay.

Nhưng nếu nói tới nguyên nhân quan trọng nhất thật sự, thì hoàn toàn là do vị trí địa lý của Công quốc Delac.

Công quốc Delac phía tây giáp ranh với Vương quốc Sack, phía đông bắc tiếp giáp Vương quốc Falke, hai quốc gia này đều là những nước lân cận hiện tại vẫn chưa phổ cập rộng rãi máy móc ma thuật, thuộc thị trường hoàn toàn mới vừa mở ra gần đây.

Trước đó Thương hội Tân Phi đã ký kết hiệp nghị với Vương quốc Sack, Vương quốc Sack sẽ mua hơn mười vạn chiếc Máy móc Ma lực nông nghiệp đủ loại từ tay Thương hội Tân Phi, còn Vương quốc Falke cũng đã sớm bộc lộ hứng thú nồng nhiệt với Máy móc Ma lực nông nghiệp.

Mà nếu sản xuất Máy móc Ma lực nông nghiệp từ căn cứ chính của Thương hội Tân Phi, rồi vận chuyển tới đó, sẽ cần tốn rất nhiều thời gian và cước phí, khiến chi phí tăng cao quá nhiều.

Nếu xây một nhà máy Máy móc Ma lực nông nghiệp tại Công quốc Delac, thì sẽ dễ dàng hơn nhiều trong việc đáp ứng nhu cầu của hai vương quốc này.

Ngoài ra, còn có một sự cân nhắc xa hơn nữa, đó chính là Đế quốc Malo.

Căn cứ vào biểu hiện của Hầu tước Southgate những ngày qua, Hứa Dịch cảm thấy nếu không có gì bất ngờ, sau khi trở về Đế quốc Malo ông ta sẽ bắt tay vào việc hợp tác với Thương hội Tân Phi.

Trong số những thứ mà ông ta bộc lộ hứng thú nồng nhiệt với Thương hội Tân Phi, một trong những thứ được coi trọng nhất chính là Máy móc Ma lực nông nghiệp.

Xây một nhà máy Máy móc Ma lực nông nghiệp tại Công quốc Delac, nơi gần Đế quốc Malo hơn Công quốc Stan tới hơn hai nghìn cây số, sẽ giúp đáp ứng nhu cầu mạnh mẽ sắp bùng nổ của Đế quốc Malo.

Những điều này thật ra Hứa Dịch không nói ra, Quận chúa Caroline cũng có thể đoán được.

Nhưng nàng không hề bận tâm điều này, trọng điểm là Thương hội Tân Phi thật sự sẽ đầu tư xây dựng một nhà máy Máy móc Ma lực nông nghiệp tại Công quốc Delac.

Mà đây còn là lần đầu tiên Thương hội Tân Phi hợp tác đầu tư với quốc gia khác để xây dựng nhà máy máy công cụ ma lực, coi như mở ra tiền lệ.

Điều này có nghĩa là quan hệ hợp tác giữa Công quốc Delac và Thương hội Tân Phi cho dù không sánh bằng Vương quốc Lanpari, nhưng cũng đã tiến thêm một bước so với các quốc gia khác.

Hiện tại, trong số các quốc gia ở tây nam lục địa Saiens, Thương hội Tân Phi từ lâu đã được công nhận là đối tác hợp tác tốt nhất, có thể được Thương hội Tân Phi đối xử đặc biệt, đối với Công quốc Delac mà nói chắc chắn là một tin tức tuyệt vời.

Cho nên những ngày này Quận chúa Caroline không chỉ ngày nào cũng bám sát Hứa Dịch, mà còn luôn tỏ ra tươi cười rạng rỡ, thậm chí thường xuyên ngay trước mặt Stella cũng cố ý bộc lộ vẻ quấn quýt si mê.

Đây quả thật là nàng cố ý làm vậy.

Ngoài việc bày tỏ với Hứa Dịch thái độ đặc biệt của mình dành cho anh, cũng coi như cố ý khiêu khích Stella.

Trước đây cô ta nói nghe có vẻ độ lượng lắm, Quận chúa Caroline mới không tin đâu.

Là một người vợ, thấy người đàn bà khác quấn lấy chồng mình, sao có thể không để bụng chứ!

Thế nhưng biểu hiện của Stella lại khiến nàng thất vọng hoàn toàn.

Chương 788: Cảnh cáo cuối cùng

Phải nói rằng, suy đoán của Bá tước Rivel cũng khá gần với sự thật.

Thành Bontar tuy đối với Hứa Dịch là một thành phố mang ý nghĩa đặc biệt, nhưng điều đó cũng chỉ giới hạn ở mặt tình cảm cá nhân, khiến anh khi đưa ra nhiều quyết sách sẽ cân nhắc thêm cho thành Bontar, dành cho thành Bontar một vài sự chiếu cố đặc biệt, nhưng xét theo tình hình thực tế, thành Bontar quả thật đối với Hứa Dịch đã không còn quan trọng đến thế nữa.

Hiện tại toàn bộ sản nghiệp của Thương hội Tân Phi đã di dời khỏi thành Bontar, đối tượng hợp tác cũng phần lớn lấy toàn bộ các quốc gia lân cận làm mục tiêu, so ra, thành Bontar tuy vẫn là thành phố công nghiệp ma pháp quan trọng nhất trong Vương quốc Lanpari, nhưng đã không theo kịp phương hướng phát triển hiện tại của Thương hội Tân Phi, không thể gây ảnh hưởng đáng kể gì tới sự phát triển tổng thể của Thương hội Tân Phi.

Nhưng nếu nói lần này Hứa Dịch là vì cảm thấy thành Bontar không còn quan trọng nữa, nên cố ý hủy hành trình, không muốn tới tham dự lễ trao sách lần này, thì thật sự là oan cho anh rồi.

Việc gấp mà anh gặp phải lần này quả thật không tính là quá nghiêm trọng, nhưng ngoài anh ra, căn bản không ai có thể xử lý được, vì đối tượng liên quan tới việc gấp này là tộc Elf, mà toàn bộ trên dưới Thương hội Tân Phi, ngoài anh ra, tộc Elf căn bản sẽ không đặt trọn niềm tin vào bất kỳ người loài người nào khác.

Vì vậy khi Stella xuất hiện tại lễ trao sách của Học viện Đào tạo Kỹ năng Công nghiệp Ma pháp thành Bontar, thì Hứa Dịch lại xuất hiện ở góc tây bắc hoang nguyên Hemi, nơi chỉ cách đường biên giới Vương quốc Sack đúng một bước chân.

"Hội trưởng Hứa, đám người loài người này từ chối thực thi hiệp nghị mà chúng ta đã ký kết, không cho chúng tôi đi qua." Donoyd, một trong những vệ binh rừng phụ trách chiến đấu chủ chốt của tộc Moon Shadow, giơ tay chỉ về phía hàng quân nhân Vương quốc Sack mặc quân phục chỉnh tề đằng xa, phẫn nộ nói: "Đây rõ ràng là hiệp nghị hai bên đã ký kết bằng thệ ước cao nhất, vậy mà bọn họ vẫn không chịu tuân thủ, chẳng lẽ loài người lại không muốn giữ chữ tín đến vậy sao?"

"Ăn nói cẩn thận!" Đội trưởng vệ binh rừng tộc Moon Shadow, Filson, đứng bên cạnh nghiêm giọng quát Donoyd một câu, rồi nở nụ cười xin lỗi với Hứa Dịch. "Hội trưởng Hứa, Donoyd tuổi còn nhỏ, chưa hiểu chuyện lắm, mong ngài thứ lỗi."

Hứa Dịch liếc nhìn Donoyd đang đỏ mặt ngượng ngùng vì nhận ra mình lỡ lời, thầm nghĩ gã này đã đủ bảy mươi sáu tuổi rồi, tuổi tác còn gấp đôi có dư so với mình, nhỏ cái gì mà nhỏ?

Đương nhiên, đối với tộc Elf có tuổi thọ dài tới vài trăm năm, thì đây quả thật cũng tính là độ tuổi chưa hiểu chuyện.

"Bọn họ nói thế nào?" Hứa Dịch không để ý tới Donoyd, hỏi Filson.

"Chúng tôi tới đây từ một tuần trước, muốn tới tiếp nhận lãnh địa, nhưng lại bị đám người tự xưng là vệ binh trung thành của Vương quốc Sack chặn lại. Tôi nói với họ rằng chúng tôi đã ký hiệp nghị với chính quyền Vương quốc Sack, mảnh đất này đã thuộc về tộc Moon Shadow chúng tôi rồi, nhưng phía bên kia lại tuyên bố không hề biết tới hiệp nghị này, cũng chưa nhận được bất kỳ thông báo nào từ chính quyền vương quốc, nên kiên quyết không cho phép chúng tôi bước chân vào lãnh thổ Vương quốc Sack dù chỉ nửa bước."

"Ồ? Vậy các người đã thử chưa?" Hứa Dịch lại hỏi.

"Có. Nhưng chúng tôi chỉ vừa lộ ra ý định thử, phía bên kia liền lập tức cầm vũ khí lên, ra dáng sẵn sàng liều một trận, tôi đành phải lui về."

Hứa Dịch liếc nhìn đám binh sĩ Vương quốc Sack phía đối diện, ước lượng tổng số bên kia khoảng chừng hai nghìn người, tuy không tính là nhiều, nhưng Filson và những người khác lần này tới chỉ ôm ý định tiếp nhận lãnh địa, không hề chuẩn bị sẵn sàng cho việc khai chiến, nên chỉ mang theo vỏn vẹn một trăm vệ binh rừng.

Chỉ xét riêng về sức chiến đấu, một trăm vệ binh rừng căn bản không trang bị bất kỳ máy móc ma thuật quân dụng nào, cùng lắm chỉ có thể ứng phó với khoảng một nghìn binh sĩ loài người, đối mặt với hai nghìn binh sĩ loài người thì đành bất lực.

Thấy Filson đầy mong chờ nhìn về phía sau mình, Hứa Dịch lắc đầu: "Giờ vẫn chưa phải lúc đội hộ vệ thương hội xuất động, để tôi đi thăm dò tình hình trước đã."

Hứa Dịch tách khỏi đám đông bước ra, tự thi triển cho mình một chiêu thuật tốc phong, thoáng chốc đã bay lơ lửng tới trước đội hình binh sĩ Vương quốc Sack.

Thấy Hứa Dịch bay tới, các binh sĩ Vương quốc Sack lập tức nắm chặt vũ khí trong tay, đồng loạt chĩa về phía anh.

"Đây là biên giới Vương quốc Sack, chưa được cho phép, không được bước vào. Vị pháp sư đối diện kia, nếu ngươi còn không dừng lại, chúng ta sẽ phát động tấn công ngươi!"

Tiếng cảnh cáo đầy nghiêm khắc vang lên từ trong đội hình, còn Hứa Dịch cũng vừa vặn dừng lại ở nơi cách hàng lính đầu tiên của đội hình chưa tới ba mươi mét.

Nghiêm ngặt mà nói, Hứa Dịch thật ra đã vượt qua đường biên giới của Vương quốc Sack rồi, nhưng đám binh sĩ kia cũng không có hành động thêm nào.

Ánh mắt Hứa Dịch lướt qua đội hình binh sĩ, cuối cùng dừng lại ở một quân nhân Vương quốc Sack đứng ngay giữa với trang phục rõ ràng khác biệt, xem ra hẳn là sĩ quan.

"Tôi là Hội trưởng Thương hội Tân Phi, Hứa Dịch, giờ đặc biệt tới đây để thông báo với các người. Theo hiệp nghị ba bên đã ký kết giữa Thương hội Tân Phi chúng tôi, tộc Moon Shadow của Công quốc Stan, cùng Nghị viện Vương quốc Sack, mảnh đất dưới chân các người đây đã được quy về quyền sở hữu của tộc Moon Shadow. Tôi được tộc Moon Shadow ủy thác, tới đây đưa ra cảnh cáo cuối cùng với các người, hạn cho các người trong nửa ngày phải lập tức rút khỏi mảnh lãnh địa này, nếu không, tộc Moon Shadow sẽ bảo lưu quyền hành động đối với các người."

Lời này của Hứa Dịch cố ý dùng ma pháp khuếch âm nói ra, không chỉ vang khắp toàn bộ đội hình binh sĩ Vương quốc Sack, mà còn truyền tới tai các Elf tộc Moon Shadow ở phía sau.

Nghe được lời này của anh, không chỉ binh sĩ Vương quốc Sack lộ vẻ kinh ngạc, mà ngay cả các vệ binh rừng tộc Moon Shadow cũng một mặt sửng sốt.

Còn tưởng Hội trưởng Hứa đi để giảng lý lẽ với bên kia, không ngờ anh lại trực tiếp đưa ra cảnh cáo cuối cùng luôn!

Nhưng bọn họ căn bản chưa từng nghĩ tới việc làm như vậy, bởi vì rõ ràng lực lượng đôi bên không cân xứng, họ căn bản không dám thật sự ra tay.

Hơn nữa lần này Hội trưởng Hứa mang theo chưa tới hai trăm vệ binh Thương hội Tân Phi, cho dù sức chiến đấu của vệ binh Thương hội Tân Phi luôn kinh người, phối hợp cùng họ cũng khó lòng đánh bại được hai nghìn binh sĩ Vương quốc Sack phía đối diện kia chứ?

Hơn nữa, việc này bọn họ đang nắm lý lẽ, hoàn toàn không cần dùng tới thủ đoạn kịch liệt như vậy để đối phó.

Chỉ cần đàm phán với phía Vương quốc Sack, thì Vương quốc Sack vì muốn thuận lợi có được đủ phân bón từ tay tộc Moon Shadow, đồng thời hợp tác ổn thỏa với Thương hội Tân Phi, dù thế nào cũng sẽ giải quyết ổn thỏa vấn đề này mới phải.

Filson là đội trưởng vệ binh rừng, có thể hiểu rõ đạo lý này, nhưng không có nghĩa các vệ binh rừng khác cũng hiểu được.

Ví như Donoyd nghe được lời tuyên bố của Hứa Dịch, trước tiên sững người, sau đó mặt mày phấn khích.

"Hội trưởng Hứa thật ngầu quá! Chẳng giống một tên loài người hèn mọn chút nào!"

Filson nhíu mày trừng mắt nhìn hắn một cái: "Ăn nói cẩn thận, Donoyd."

Donoyd lè lưỡi, chẳng để tâm.

Filson lắc đầu, lo lắng nhìn về phía xa.

Ông không biết những quân nhân Vương quốc Sack kia sẽ phản ứng thế nào trước lời của Hứa Dịch.

Nếu khơi lên phản ứng dữ dội từ phía bên kia, thì có lẽ họ sẽ phải chuẩn bị sẵn sàng chiến đấu.

Đội hình quân nhân Vương quốc Sack im lặng giây lát, rồi vang lên một tiếng hừ lạnh cực kỳ trầm đục nhưng âm lượng lại rất lớn.

"Hừ! Cảnh cáo cuối cùng? Cho dù ngươi là Hội trưởng Thương hội Tân Phi Hứa Dịch thì đã sao? Chúng ta là vệ binh trung thành của vương quốc, tuyệt đối không cho phép người của nước khác... kể cả Elf làm ô uế lãnh thổ thần thánh của chúng ta! Hội trưởng Hứa, ta khuyên ngươi lập tức rời đi, nếu không, đừng trách chúng ta không khách khí!"

"Không khách khí?" Hứa Dịch nhoẻn miệng cười, lắc đầu. "Ý ngươi là, các ngươi không định rút đi phải không?"

"Nói nhảm!"

"Vậy được, ta cho các ngươi thêm một cơ hội. Ta đếm mười tiếng, nếu các ngươi vẫn không có động tác gì, cảnh cáo của ta sẽ chính thức có hiệu lực."

Viên sĩ quan kia cười lạnh một tiếng, nhìn Hứa Dịch, không đáp lại lời nào.

Filson ở phía sau thì đầy lo lắng nhìn Hứa Dịch, ánh mắt có chút nghi hoặc.

Vì sao Hội trưởng Hứa lại dùng cách kịch liệt như vậy để xử lý chuyện này? Tuy điều này phù hợp với cách xử sự của tộc Elf họ, nhưng lại rõ ràng khác hẳn với cách xử thế khôn khéo vốn có của loài người.

Trưởng lão Lisanya vẫn luôn dạy bảo bản thân ông cùng các Elf khác trong tộc Moon Shadow nên học hỏi thêm cách xử sự của loài người, để dễ dàng chung sống với loài người hơn, sao giờ đây Hội trưởng Hứa — kẻ xuất chúng trong loài người — lại giống hệt một gã võ biền vậy?

"Mười..."

Hứa Dịch cũng chẳng nói nhảm, quả nhiên trực tiếp bắt đầu đếm ngược.

Âm thanh vang khắp hoang nguyên này, khiến tất cả mọi người đều nhướn mày, đồng loạt dồn hết tinh thần nhìn chằm chằm vào Hứa Dịch.

"Chín..."

Viên sĩ quan kia tiếp tục cười lạnh nhìn Hứa Dịch, thần sắc đầy vẻ khinh thường, rõ ràng không tin Hứa Dịch dám ra tay.

"Tám..."

Filson há miệng, muốn khuyên ngăn Hứa Dịch, nhưng nghĩ tới lời dặn dò của Trưởng lão Lisanya trước lúc lên đường, đành nuốt lại những lời đã đến bên miệng.

"Bảy..."

Donoyd trợn to hai mắt, đầy phấn khích nhìn Hứa Dịch đang một mình đối mặt với đội hình đủ hai nghìn binh sĩ, thầm nghĩ vị Hội trưởng Hứa này quả thật hoàn toàn khác biệt với những người loài người khác, thảo nào ngài Trưởng lão thường xuyên khen ngợi anh hết lời trước mặt toàn thể tộc nhân.

"Sáu..."

"Năm..."

"Bốn..."

"Ba..."

Nụ cười lạnh trên mặt viên sĩ quan từ từ tắt hẳn, ông ta nhìn chằm chằm Hứa Dịch, ánh mắt lộ ra một tia khó tin.

Chẳng lẽ gã này thật sự dám ra tay?

"Hai..."

Filson giơ tay phải lên, cả trăm vệ binh rừng tộc Moon Shadow đồng loạt khẽ khom người xuống, sẵn sàng chuẩn bị chiến đấu ngay lập tức.

"Một..."

Trong đôi mắt viên sĩ quan lóe lên một tia sắc lạnh, giơ tay phải lên, sẵn sàng vung xuống bất cứ lúc nào.

Toàn bộ binh sĩ Vương quốc Sack đều nắm chặt vũ khí trong tay, trừng mắt nhìn chằm chằm Hứa Dịch.

Không ai để ý rằng, hai trăm vệ binh của đội hộ vệ Thương hội Tân Phi mà Hứa Dịch mang theo lại chẳng có ai làm động tác chuẩn bị chiến đấu.

"Hết giờ." Hứa Dịch cất giọng thốt ra ba chữ ấy, khẽ quay đầu, ánh mắt từ từ lướt qua gương mặt hai nghìn binh sĩ Vương quốc Sack trước mặt, khẽ gật đầu nói: "Rất tốt, các ngươi đã không nghe cảnh cáo cuối cùng của ta, thì đừng trách ta nữa."

Nói xong, thân hình Hứa Dịch từ từ bay lên, chỉ chốc lát đã lơ lửng ở độ cao hơn mười mét trên mặt đất.

Sĩ quan và binh sĩ Vương quốc Sack ngẩng đầu nhìn Hứa Dịch, trong lòng có phần kỳ lạ.

Gã này đã đếm ngược xong rồi, lại không ra lệnh tấn công cho đám Elf phía sau cùng các vệ binh mà hắn mang theo, chẳng lẽ rốt cuộc hắn cũng chỉ dám dọa suông thôi sao?

Ngay khoảnh khắc tiếp theo, họ phát hiện trên đỉnh đầu dường như đột nhiên xuất hiện thêm một mặt trời.

Chương 789: Chúng ta cần tình báo

Trong Bộ Tham mưu quân bộ Vương quốc Sack, bầu không khí nặng nề như chết lặng.

Ánh mắt Ivo Joao lướt qua gương mặt các đồng liêu, cuối cùng dừng lại trên gương mặt Bộ trưởng Bộ Tham mưu Benjamin Deck, phát hiện vị bộ trưởng đại nhân vốn được người ta gọi là bộ óc thông tuệ của Bộ Tham mưu, luôn nổi tiếng vì bất kỳ lúc nào cũng tỏ ra chắc như đinh đóng cột, lúc này cũng mặt lạnh như nước, tâm trạng rõ ràng không mấy tốt đẹp.

Điều này cũng dễ hiểu, sau khi nhận được tin tức truyền về từ phía tây nam vương quốc trước đó, tâm trạng của bất kỳ ai cũng không thể nào tốt lên được.

Quân đoàn Linh Quy, đơn vị giỏi tác chiến phòng ngự nhất của quân bộ, lại phải chịu thất bại ngay trong nội bộ vương quốc, mà kẻ đánh bại họ, lại chẳng phải quân đoàn nào đặc biệt hùng mạnh, mà chỉ là vỏn vẹn một người mà thôi.

Đương nhiên, người này là một Đại pháp sư hùng mạnh, đối mặt với loại tồn tại siêu việt đã vượt xa tầm hiểu biết của người thường ở rất nhiều phương diện như vậy, Quân đoàn Linh Quy chỉ phái ra một phân đội chiến đấu gồm hai nghìn người, cho nên phải chịu thất bại, thật ra nghiêm ngặt mà nói cũng không tính là chuyện hoàn toàn không thể chấp nhận được.

Nhưng vấn đề nằm ở thân phận của vị Đại pháp sư này.

Vị Đại pháp sư chỉ bằng sức một mình mà đánh bại cả phân đội chiến đấu của Quân đoàn Linh Quy này, lại chính là Hội trưởng Thương hội Tân Phi — Hứa Dịch!

Hứa Dịch không nghi ngờ gì là một trong những nhân vật nổi tiếng nhất trong số các quốc gia tây nam lục địa Saiens, nhưng anh lại là một trong số ít người lấy thân phận thương nhân mà đạt được danh tiếng và uy vọng cao đến vậy, điều này khiến người khác mỗi lần nhớ tới anh, điều đầu tiên nghĩ tới chính là thân phận Hội trưởng Thương hội Tân Phi của anh, mà luôn bỏ quên một sự thật, đó là thực ra anh còn là một pháp sư có thực lực đáng kể.

Quân bộ Vương quốc Sack thì không hề quên sự thật này, nhưng dù thế nào họ cũng không ngờ tới, Hứa Dịch lại đã trở thành một Đại pháp sư hùng mạnh rồi!

Hơn nữa nhìn từ báo cáo chiến sự truyền về, thực lực anh thể hiện ra, e rằng đã vượt qua cả một Đại pháp sư sơ cấp, vượt xa hẳn sự tưởng tượng của mọi người.

Chỉ riêng thân phận Hội trưởng Thương hội Tân Phi của Hứa Dịch đã đủ khiến anh có trọng lượng cực lớn trong lòng mọi người, nay lại thêm cả thân phận Đại pháp sư nữa, thì đơn giản khiến người ta cảm thấy tuyệt vọng.

Trong lịch sử lục địa Saiens, thỉnh thoảng cũng có pháp sư chuyển sang kinh doanh, cũng có thương nhân bỗng phát hiện mình có thiên phú pháp sư mà giữa chừng học ma pháp, nhưng chưa từng có ai có thể như Hứa Dịch, đồng thời đạt tới trình độ cao như vậy ở cả hai phương diện.

Bộ Tham mưu đã từng hình dung vô số lần các phương thức đối phó với Hứa Dịch, trong đó bao gồm cả ám sát ngầm.

Nhưng giờ đây Hứa Dịch lại thể hiện thực lực cấp Đại pháp sư, điều này lập tức tuyên bố rằng việc ám sát nhắm vào anh gần như là hoàn toàn không thể.

Sau khi trở thành Đại pháp sư, sẽ nắm được ma pháp truyền tống không gian, chỉ cần Hứa Dịch không tự tìm đường chết, thì gần như không thể nào bị người khác ám sát mà chết được.

Khả năng duy nhất, chính là mời được một siêu pháp sư cấp Ma đạo sư tới đối phó với anh, khiến anh căn bản không kịp phản kháng đã bị đánh chết ngay tại chỗ.

Nhưng trong số các quốc gia ở góc tây nam toàn bộ lục địa Saiens, hiện tại chỉ có Ma đạo sư Camillo đăng ký tại Hiệp hội Pháp sư Vương quốc Lanpari là vị Ma đạo sư duy nhất.

Mà ai cũng biết, Ma đạo sư Camillo chính là ông nội của Stella, vợ Hứa Dịch, đương nhiên không thể nào ra tay với Hứa Dịch.

Cho nên tin tức Hứa Dịch trở thành Đại pháp sư vừa truyền ra, về cơ bản đã tuyên bố rằng việc Vương quốc Sack muốn nhắm vào Hứa Dịch tiến hành ám sát là một nhiệm vụ hoàn toàn bất khả thi.

Nhưng như vậy, lại khiến phương án của Bộ Tham mưu để đối phó với Hứa Dịch bị hạn chế cực lớn.

Bộ Tham mưu Vương quốc Sack thông qua các nghiên cứu nhắm vào Thương hội Tân Phi, đã xác định được một sự thật, đó là giá trị của một mình Hứa Dịch hoàn toàn có thể sánh ngang với cả Thương hội Tân Phi, thậm chí còn vượt trội hơn.

Muốn đối phó với Thương hội Tân Phi, thì bắt buộc phải tìm cách giải quyết Hứa Dịch mới được.

Đương nhiên, Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi vẫn chưa phải trọng điểm, trọng điểm là Vương quốc Lanpari đứng sau ủng hộ Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi, đây mới thực sự là chỗ khiến Vương quốc Sack đau đầu.

"Cái đám phế vật Nghị viện Vương quốc! Nếu không phải bọn họ cản trở ở giữa, chúng ta hoàn toàn có thể phái thêm nhiều người hơn nữa, như vậy sao có thể bị một mình Hứa Dịch đánh cho tan tác được!" Một sĩ quan tham mưu trẻ tuổi bỗng gầm lên phẫn nộ.

Các sĩ quan tham mưu khác trong phòng đồng loạt nhìn về phía anh ta, thần sắc trên mặt có phần kỳ quái.

Một sĩ quan tham mưu trẻ tuổi khác liếc xéo viên sĩ quan tham mưu vừa mở lời một cái, hừ lạnh nói: "Ngươi vẫn chưa hiểu à? Tên Hứa Dịch này là Đại pháp sư đấy! Cho dù chúng ta phái thêm bao nhiêu người đi nữa thì có ích gì? Căn bản chẳng làm gì được hắn đâu!"

"Nhưng... ít nhất cũng có thể giữ được lãnh thổ của chúng ta chứ. Giờ đây mỗi lần nghĩ tới mảnh lãnh thổ thần thánh vốn thuộc về vương quốc chúng ta đã bị tộc Elf bẩn thỉu chiếm mất, trong lòng tôi lại vô cùng khó chịu." Viên tham mưu trẻ tuổi bỗng đánh bốp một tiếng, đứng nghiêm chào Benjamin Deck. "Thưa bộ trưởng đại nhân, tôi thỉnh cầu quân bộ tăng thêm quân lực cho hành tỉnh tây nam, đoạt lại phần lãnh thổ vốn thuộc về chúng ta!"

Benjamin Deck liếc anh ta một cái, bình thản nói: "Sau khi Nghị viện Vương quốc đã ký kết hiệp nghị với Thương hội Tân Phi cùng tộc Elf kia, mảnh lãnh thổ đó đã không còn thuộc về vương quốc chúng ta nữa rồi. Cho nên thật ra nghiêm ngặt mà tính, những gì Hứa Dịch nói trước mặt Quân đoàn Linh Quy chẳng sai chút nào. Không phải bọn họ xâm phạm lãnh thổ của chúng ta, mà là chúng ta đã xâm phạm lãnh thổ của tộc Elf kia."

"Không thể nào!" Viên tham mưu trẻ phẫn nộ gầm lên: "Tôi tuyệt đối không thừa nhận cái hiệp nghị chết tiệt này! Vương quốc Sack chúng ta từ khi lập quốc tới nay chỉ có chiếm lãnh thổ của người khác, chưa từng bị người khác chiếm mất bao giờ. Cái đám người chết tiệt ở Nghị viện Vương quốc hoàn toàn đang làm ô uế vinh quang của quân bộ chúng ta! Còn bán đứng cả Vương quốc Sack nữa!"

Benjamin Deck khẽ nhíu mày, phất tay với anh ta: "Tôi hiểu sự phẫn nộ của anh, đối với hiệp nghị này, là một quân nhân vương quốc, tôi cũng cảm thấy nhục nhã như vậy. Nhưng đây là quyết định của Nghị viện Vương quốc, chúng ta là quân nhân, chỉ có thể phục tùng."

"Nhưng mà..."

"Không có nhưng mà gì cả!" Benjamin Deck nhấn mạnh giọng điệu. "Phục tùng mệnh lệnh là thiên chức của quân nhân!"

Sắc mặt viên sĩ quan tham mưu trẻ tuổi đỏ bừng lên, nhưng chỉ đành ngậm chặt miệng, không dám nói thêm gì nữa.

Benjamin Deck sa sầm mặt, ánh mắt quét qua mọi người trong phòng, cuối cùng dừng lại trên người Ivo Joao đang đứng ở rìa ngoài đám đông.

"Chủ quản Joao, hiện tại tiến độ nghiên cứu máy móc ma thuật quân dụng thế nào rồi?"

Ánh mắt của cả đám người đồng loạt tập trung vào Ivo Joao, mọi người có phần không hiểu vì sao ngài bộ trưởng lại đặt câu hỏi đầu tiên lên người anh.

Ivo Joao trước đây từng đảm nhiệm chức tham mưu trưởng của Quân đoàn Tham Lang, luận về địa vị thậm chí không kém gì Bộ trưởng Deck, cho dù hiện giờ bị bấy nhiêu người đồng loạt nhìn chằm chằm, đương nhiên cũng chẳng có chút cảm giác căng thẳng nào, anh suy nghĩ một chút, đáp: "Nên nói là có tiến triển, nhưng vẫn còn xa mới đủ. Hơn nữa vấn đề then chốt nhất là, chúng ta không thể nắm chính xác được máy móc ma thuật quân dụng mà Thương hội Tân Phi hiện đang sở hữu rốt cuộc đã đạt tới trình độ nào, cho nên không thể dựa vào đó để phán đoán trình độ máy móc ma thuật quân dụng mà quân đội Vương quốc Lanpari đang sở hữu."

Benjamin Deck gật đầu, khẽ thở dài một tiếng: "Đáng tiếc thật, lần này phái Quân đoàn Tham Lang qua đó, chính là muốn ép đội hộ vệ Thương hội Tân Phi phải ra tay, nhân cơ hội thử trình độ của họ, nào ngờ Hứa Dịch lại đã sở hữu thực lực hùng mạnh cấp Đại pháp sư, mà cũng không ngờ tới việc anh ta sẽ đích thân ra tay, khiến chúng ta không đạt được mục tiêu."

Đám tham mưu trong phòng nhìn nhau, ai cũng thấy sự kinh ngạc trong ánh mắt đối phương.

Thì ra quân bộ phái Quân đoàn Linh Quy cố ý tới mảnh lãnh địa mà Nghị viện Vương quốc đã bán cho tộc Elf, không phải để bảo vệ lãnh thổ, mà là ôm mục đích khác như vậy.

Nhưng phái hai nghìn binh sĩ Quân đoàn Linh Quy chạy tới đó, chỉ là để ép đội hộ vệ Thương hội Tân Phi ra tay thôi sao? Chỉ để thử trình độ của họ thôi sao?

Vậy thì cũng quá coi trọng đội hộ vệ Thương hội Tân Phi rồi...

Trước tiếng thở dài của Bộ trưởng Deck, Ivo Joao lại ra vẻ hết sức tán đồng, cũng nhẹ thở dài một tiếng nói: "Đúng vậy, bỏ lỡ cơ hội này, e rằng sẽ rất khó có được tình báo chính xác về đội hộ vệ Thương hội Tân Phi nữa, cũng khó lòng suy đoán ra thực lực chân chính của đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, từ đó phán đoán trình độ hiện tại của máy móc ma thuật quân dụng mà Thương hội Tân Phi sở hữu."

Benjamin Deck nhíu mày suy nghĩ, nói tiếp: "Hiện giờ tình báo chúng ta có thể lấy được, chỉ có tình báo về việc đội hộ vệ Thương hội Tân Phi ra tay khi Công quốc Stan xảy ra nội loạn vài tháng trước. Nhưng vì chiến tích thực sự quá đơn giản, mỗi lần ra tay đội hộ vệ Thương hội Tân Phi đều dễ dàng đánh bại đối thủ, ngược lại khiến chúng ta khó đưa ra phán đoán chính xác."

"Ừm, thuộc hạ của mấy vị lãnh chúa trong Công quốc Stan, tự nhiên không thể sánh với quân nhân Vương quốc Sack chúng ta được." Ivo Joao gật đầu nói.

"Nhưng hiện giờ chúng ta vô cùng cần tình báo về mặt máy móc ma thuật quân dụng." Benjamin Deck quay đầu nhìn về góc phòng, nơi có một viên tham mưu trung niên dáng vẻ chẳng nổi bật chút nào, ném vào giữa đám đông chắc chắn chẳng ai để ý tới. "Yuri, phía các anh phải tăng cường thêm rồi. Nhớ lấy, bất chấp mọi giá cũng phải lấy được tình báo chúng ta cần, hiểu ý tôi chứ?"

Viên tham mưu trung niên gật đầu: "Vâng, thưa bộ trưởng đại nhân, tôi sẽ cố gắng hơn nữa."

Benjamin Deck lại quay đầu nhìn về phía Ivo Joao: "Chủ quản Joao, anh cũng phải giám sát chặt chẽ hơn phần nghiên cứu bên các anh phụ trách. Nói không ngoa, vận mệnh của cả Vương quốc Sack chúng ta, biết đâu đều nằm cả trong nghiên cứu mà các anh đang tiến hành."

Không ít sĩ quan tham mưu trẻ tuổi trong phòng tham mưu đều nhíu mày, ánh mắt nhìn về phía Ivo Joao lộ ra vẻ không phục.

Cái bộ phận nghiên cứu máy móc ma thuật quân dụng do gã này lãnh đạo đã lăn lộn lâu như vậy, đến giờ cũng chẳng có thành quả gì ra hồn, dựa vào đâu mà quân bộ và Nghị viện Vương quốc lại đặc biệt coi trọng bọn họ, đầu tư nhân lực vật lực lớn đến vậy vào đó?

Trong mắt những sĩ quan tham mưu trẻ tuổi này, tuy máy móc ma thuật quân dụng của Thương hội Tân Phi trong lời đồn quả thật rất lợi hại, nhưng chưa từng tận mắt chứng kiến, họ chẳng tin chỉ dựa vào vài món máy móc ma thuật quân dụng vỏn vẹn mà có thể quyết định vận mệnh của cả Vương quốc Sack.

Ivo Joao không để ý tới ánh mắt của đám người trẻ tuổi kia, từ tốn cất giọng trầm: "Thưa bộ trưởng đại nhân, tôi hiểu rõ trách nhiệm mình đang gánh vác hơn bất kỳ ai, xin ngài yên tâm."

Benjamin Deck gật đầu, cúi đầu liếc nhìn tấm bản đồ Vương quốc Sack trải trên mặt bàn, trầm ngâm giây lát, đưa tay chỉ vào góc tây nam của bản đồ.

"Tôi sẽ đề nghị lên quân bộ, điều Quân đoàn Linh Quy tới đóng quân ở đây, để đề phòng tộc Elf ở đây thẩm thấu và xâm nhập vào vương quốc. Các anh có ý kiến gì về việc này không?"

Mọi người ngơ ngác nhìn nhau.

Đề phòng đám Elf xông vào tận nhà đương nhiên là điều nên làm, nhưng phái cả Quân đoàn Linh Quy tới đó... thì cũng quá làm quá lên rồi chứ?

Chương 790: Sự thay đổi của Hứa Dịch

Cách Bộ Tham mưu Quân đội Vương quốc Sack chừng một nghìn cây số, trong vương cung Vương quốc Lanpari, cũng có người đang chú ý tới sự việc xảy ra ở tây nam Vương quốc Sack.

Chỉ có điều người quan tâm khác nhau, nên điểm chú ý về sự việc này cũng khác nhau rất nhiều.

Các sĩ quan tham mưu của Bộ Tham mưu Quân đội Vương quốc Sack chú ý tới thực lực ma pháp kinh người mà Hứa Dịch thể hiện trong sự việc này, chú ý tới việc tộc Elf đã chiếm lấy vùng lãnh thổ thiêng liêng vốn thuộc về Vương quốc Sack, chú ý tới việc đội hộ vệ Thương hội Tân Phi không hề ra tay, vì thế không cách nào nắm được tin tình báo liên quan.

Còn trong vương cung Vương quốc Lanpari, người quan tâm tới sự việc này từ đầu tới cuối chỉ đặt sự chú ý vào đúng một vấn đề.

"Tại sao Hứa Dịch lại làm như vậy?" Cervini khẽ cau mày, lật lại toàn bộ tin tình báo về sự việc này từ đầu xem lại một lượt, nhưng trong lòng vẫn đầy nghi hoặc.

Cervini quen biết Hứa Dịch đã hơn sáu năm, hai bên tiếp xúc cũng nhiều, cô cảm thấy bản thân đã hiểu khá rõ tính cách của Hứa Dịch.

Nhưng nếu theo những gì cô hiểu về Hứa Dịch trước đây, gặp phải tình huống như thế này, thông thường Hứa Dịch chắc chắn sẽ chọn cách tạm thời lui binh, sau đó thông qua đàm phán với phía Vương quốc Sack, dựa vào hiệp ước ba bên cùng sự khát khao cực độ của Vương quốc Sack đối với phân bón và Máy móc Ma thuật nông nghiệp hiệu Tân Phi mà gây sức ép lên phía Vương quốc Sack, cuối cùng buộc họ phải rút quân.

Làm như vậy không chỉ khiến Hứa Dịch, Thương hội Tân Phi và tộc Elf không phải chịu bất kỳ tổn thất hay nguy hiểm nào, mà còn có thể chiếm giữ vị thế chính danh, không cho Vương quốc Sack bất kỳ lý do phản đối nào, là một cách làm vô cùng sáng suốt và lý trí.

Với trí tuệ của Hứa Dịch, không thể nào anh lại không nghĩ ra cách làm này.

Vậy mà lần này anh lại giống hệt một kẻ liều lĩnh, thậm chí tự mình xông lên ra tay trực tiếp.

Dù nhờ thực lực hùng mạnh của một Đại pháp sư, anh đã đánh tan quân đội phía Vương quốc Sack mà không gặp bất kỳ trục trặc nào, nhưng làm như vậy thực sự để lại quá nhiều sơ hở.

Không nói gì khác, Vương quốc Sack hoàn toàn có thể lấy danh nghĩa Hứa Dịch tấn công quân đội Vương quốc Sack mà đưa ra cảnh cáo và phản kích tương ứng đối với anh.

Đương nhiên, trên thực tế Vương quốc Sack có thể vì đủ loại e ngại mà không làm như vậy, nhưng cách làm của Hứa Dịch vẫn cho Vương quốc Sack một cái cớ rất tốt.

Sau này Thương hội Tân Phi chắc chắn vẫn sẽ tiếp tục hợp tác sâu rộng nhiều mặt với Vương quốc Sack, việc Hứa Dịch làm như vậy chẳng khác nào dâng tận tay cho Vương quốc Sack một cái thóp, khiến họ có thể chiếm được không ít lợi thế mỗi khi đàm phán với Thương hội Tân Phi về sau.

Hứa Dịch chắc chắn lường trước được hậu quả này, vậy mà anh vẫn làm như thế, đây chính là điều khiến Cervini nghi hoặc nhất.

Cô hiểu Hứa Dịch, biết rất rõ anh không phải một người nông nổi.

Vậy mà Hứa Dịch vẫn làm như thế, ắt hẳn anh có dụng ý sâu xa khác.

Chỉ có điều dù Cervini nghĩ thế nào cũng không đoán ra được dụng ý sâu xa của Hứa Dịch khi làm như vậy là gì.

Nếu liên hệ sự việc này với một loạt việc đã xảy ra trước đó, Cervini phát hiện thời gian gần đây phong cách hành sự của Hứa Dịch dường như đã có sự thay đổi rất rõ rệt.

Trước đây Hứa Dịch xử lý việc gì cũng cố gắng làm cho thật hoàn hảo, đảm bảo cách làm vừa hiệu quả nhất vừa mang lại kết quả tốt nhất, nhờ đó Thương hội Tân Phi luôn có thể hưởng lợi từ đó.

Vì phong cách như vậy, cách làm của Hứa Dịch luôn tỏ ra hơi mềm mỏng, không đủ cứng rắn.

Nhưng thời gian gần đây, trước tiên là Nghị trưởng Nghị viện Công quốc Stan bị thay đổi, tiếp đó Thương hội Tân Phi thông qua Nghị viện Công quốc Stan đưa ra đạo luật kinh người là bãi bỏ lãnh địa tư nhân của quý tộc, và cưỡng chế thi hành.

Không ít quý tộc trong Công quốc Stan bày tỏ phản đối kịch liệt đạo luật này, nếu là trước đây, Hứa Dịch hẳn sẽ cố gắng nghĩ ra một phương án giải quyết mà mọi phía đều chấp nhận được, cố gắng làm sao cho tất cả đều hài lòng.

Nhưng lần này, Hứa Dịch lại trực tiếp phái đội hộ vệ Thương hội Tân Phi ra tay, một đòn trấn áp mọi ảnh hưởng phản đối, quét sạch toàn bộ những kẻ phản đối đạo luật này trong Công quốc Stan.

Cách làm như vậy chắc chắn tỏ ra có phần bá đạo, nhưng phải thừa nhận rằng cách làm này hiệu quả cực cao, khiến cho đạo luật bãi bỏ lãnh địa tư nhân của quý tộc chấn động dư luận như vậy lại được triển khai suôn sẻ trong Công quốc Stan.

Nếu đổi lại cách làm trước đây của Hứa Dịch, Công quốc Stan hoàn toàn không thể nào thực sự thi hành được đạo luật này.

Đến sự việc lần này, sự bá đạo của Hứa Dịch càng thể hiện trực tiếp, rõ ràng hơn.

Quân chính quy Vương quốc Sack chặn ngay trước mặt, đổi lại là bất cứ ai cũng nên cân nhắc kỹ càng rồi mới quyết đoán.

Vậy mà Hứa Dịch lại trực tiếp xông lên.

Bất luận nhìn từ góc độ nào, đây đều không giống phong cách xử sự nhất quán của Hứa Dịch.

Cervini vẫn luôn hết sức chú ý tới mọi tin tức liên quan tới Hứa Dịch, nên cảm nhận sự thay đổi của anh càng rõ rệt hơn.

Trước đây các tin tức liên quan tới Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi, phần lớn là chuyện Hứa Dịch đại diện Thương hội Tân Phi đạt được hiệp nghị hợp tác ở nơi này nơi kia, với tư cách Hội trưởng, Hứa Dịch đại diện Thương hội Tân Phi đứng ra.

Còn gần đây, các loại tin tức về Thương hội Tân Phi hầu như đều liên quan tới việc Thương hội Tân Phi đang ra sức đẩy mạnh áp dụng các loại tiêu chuẩn liên quan tới ngành ma pháp công nghiệp do họ quy định.

Trong quá trình đẩy mạnh áp dụng những tiêu chuẩn này, Thương hội Tân Phi thể hiện thái độ vô cùng cứng rắn, hầu như không cho các thương hội khác liên quan tới ngành ma pháp công nghiệp bất kỳ khoảng trống mặc cả nào.

Nếu là trước đây, Thương hội Tân Phi chắc chắn sẽ từ từ thông qua các khía cạnh chi tiết khác để đẩy mạnh tiêu chuẩn của mình, vì trước kia Thương hội Tân Phi vẫn làm như vậy, và hiệu quả rất tốt.

Nhưng lần này Thương hội Tân Phi lại cứng rắn yêu cầu các thương hội Máy móc Ma thuật khác phải tuân thủ, và tuyên bố ai không tuân thủ tiêu chuẩn này coi như tự tuyên bố rút khỏi ngành ma pháp công nghiệp.

Với địa vị mạnh mẽ hiện tại của Thương hội Tân Phi trong ngành ma pháp công nghiệp, cách nói này chẳng khác nào một lời đe dọa trần trụi, mà các thương hội khác lại không thể không nghe theo.

Chỉ có điều cách làm như vậy vẫn có sự khác biệt so với phong cách làm việc nhất quán của Hứa Dịch, là người hiểu Hứa Dịch nhất trong Vương quốc Lanpari, Cervini có thể cảm nhận sâu sắc sự chuyển biến trong tính cách của Hứa Dịch qua những cách làm này của Thương hội Tân Phi.

Nhưng Cervini không hiểu tại sao Hứa Dịch lại có sự chuyển biến như vậy.

Hơn nữa cô cũng không biết sự thay đổi của Hứa Dịch là tốt hay xấu, nên điều cô có thể làm chỉ là ứng phó với sự chuyển biến gần như đột ngột này.

"Cốc cốc——"

Tiếng gõ cửa vang lên, cắt ngang dòng suy nghĩ của Cervini.

Cô chạm nhẹ vào nút bấm trên bàn, cánh cửa lớn tự động mở ra, thị nữ Hathaway bế một đứa trẻ sơ sinh chừng nửa tuổi bước vào.

Cervini lập tức lộ ra nụ cười phát tự đáy lòng, đứng dậy đón lấy đứa bé từ tay Hathaway, dùng động tác còn khá vụng về để bế nó, sau đó hỏi Hathaway: "Nó đói rồi à?"

"Vâng, Vương tử Điện hạ vừa ngủ dậy, giờ chắc là đói rồi ạ." Hathaway đáp.

"Vậy tốt, ta cũng nhân tiện nghỉ ngơi một chút, đến cho nó bú."

Cervini bế đứa bé ngồi xuống, cởi cúc áo, đưa đầu đứa bé sát vào bên bầu ngực đầy đặn của mình.

Đứa bé thuần thục lạ thường ngậm chặt lấy đầu vú, ra sức bú lấy bú để.

Dù đã tận mắt chứng kiến không biết bao nhiêu lần, nhưng mỗi lần thấy Nữ vương Bệ hạ cho con bú, Hathaway vẫn cảm thấy trong lòng có chút kỳ lạ.

Đây rõ ràng là Nữ vương Bệ hạ đường đường của Vương quốc Lanpari, là người đang cai quản cả một Vương quốc Lanpari rộng lớn.

Là một nhân vật siêu cấp mà chỉ cần dậm chân cũng khiến cả Vương quốc Lanpari rung chuyển, vậy mà cô vẫn giống như một người mẹ bình thường trong gia đình thường dân, tự tay cho con mình bú, thật khiến người ta thấy lạ lùng.

Kỳ thực chỉ cần Cervini muốn, cô có thể tìm cả đống người đến cho vị Vương tử cao quý của Vương quốc Lanpari này bú sữa, chỉ có điều cô không muốn làm vậy, mà chọn cách tự mình nuôi dưỡng.

"Còn việc gì khác không?" Cervini bỗng hỏi.

"Dạ có." Hathaway thu hồi những suy nghĩ lan man, gật đầu đáp: "Bá tước Satsuma đại nhân đã đang chờ ở ngoài, Bệ hạ ngài định khi nào triệu kiến ngài ấy ạ?"

"Đương nhiên là sau khi cho bú xong, cứ để ông ấy chờ trước đã." Cervini phất tay.

"Vâng, vậy con đi thông báo cho Bá tước Satsuma."

"Không cần đâu, lát nữa ta cho nó bú xong, ngươi bế đi, rồi tiện thể thông báo cho bá tước."

"Vâng ạ."

Hathaway gật đầu, đến bên cạnh Cervini, sẵn sàng đón lấy đứa bé bất cứ lúc nào.

Nhìn đứa bé bú gần như dùng hết sức lực toàn thân, Hathaway không nhịn được khẽ thở dài.

"Bệ hạ, Vương tử Điện hạ quả thực ngày càng giống ngài ấy hơn."

Cervini ngẩng đầu liếc qua một cái, lạnh nhạt nói: "Loại lời này sau này không được nói nữa."

Hathaway trong lòng giật mình, vội vàng bịt miệng lại, lắc đầu lia lịa.

Chốc lát sau, đứa bé cuối cùng cũng bú xong, Cervini lập tức giao nó cho Hathaway, đồng thời dặn dò gọi Bá tước Satsuma vào.

Khi Hathaway bế đứa bé rời khỏi thư phòng riêng rộng lớn của Nữ vương Bệ hạ, không nhịn được ngoái đầu nhìn Cervini một cái, lại thấy cô đã cúi đầu đang phê duyệt thứ gì đó, không khỏi lắc đầu.

Rốt cuộc Nữ vương Bệ hạ có yêu thương Vương tử Điện hạ hay không?

Nếu là yêu thương, tại sao cô luôn không chịu dành thêm thời gian ở bên Vương tử Điện hạ?

Nhưng nếu nói là không yêu thương, vậy tại sao cô lại kiên quyết tự mình cho nó bú?

Khoảng mười phút sau khi Hathaway rời khỏi thư phòng, tiếng gõ cửa lại vang lên.

Cervini nhấn nút điều khiển, cánh cửa lớn tự động mở ra, bóng dáng có phần cao lớn của Bá tước Sean Satsuma bước vào.

Cervini liếc nhìn ông một cái, khẽ "ơ" lên một tiếng.

"Bá tước Satsuma, sắc mặt ngài có vẻ không tốt lắm."

Bá tước Satsuma hành lễ với Cervini, không đáp ngay mà trầm ngâm một lát, rồi mới gật đầu đáp: "Vâng, Bệ hạ, thần đang bị vài vấn đề làm phiền lòng, nên tâm trạng không được tốt."

"Ồ? Vấn đề gì vậy?"

"Mời Bệ hạ xem qua." Bá tước Satsuma đưa qua một bản báo cáo.

Cervini đón lấy xem một lúc, nụ cười nhàn nhạt vốn còn trên mặt dần dần biến mất.

Sau khi xem hết bản báo cáo, Cervini lật tìm trong đống văn kiện chất cao như núi trên bàn, lấy ra ba bản tài liệu đưa cho Bá tước Satsuma.

"Ngài xem qua những thứ này trước đã."

Bá tước Satsuma ngạc nhiên đón lấy, lướt qua sơ lược, đôi lông mày rậm nhíu chặt lại.

"Hóa ra không chỉ mỗi thành Cerwell chúng ta xuất hiện tình trạng tăng trưởng thu nhập tài chính chững lại, thậm chí trực tiếp sụt giảm."

"Đúng vậy, đây là hiện tượng phổ biến. Nếu không có bất kỳ cải thiện nào, e rằng sẽ ảnh hưởng tới thu nhập tài chính cả năm."

Bá tước Satsuma liếc nhìn Cervini một cái, ánh mắt phức tạp, chốc lát sau, trầm giọng nói: "Bệ hạ, ngài có biết không? Thương hội Tân Phi đã âm thầm ký hiệp ước với Công quốc Delac, sẽ đầu tư xây dựng hai nhà máy sản xuất Máy móc Ma lực nông nghiệp trong Công quốc Delac."

Cervini mở to mắt, ra vẻ không dám tin.

Ngay cả trong Vương quốc Lanpari, Thương hội Tân Phi cũng chưa từng hợp tác với Vương quốc Lanpari xây dựng dự án hợp tác nặng ký như nhà máy sản xuất Máy móc Ma lực nông nghiệp, vậy tại sao lại chọn đặt ở Công quốc Delac?

Trong lúc chấn động, Cervini còn cảm thấy một luồng lửa giận trào lên tận đáy lòng, thiêu đốt khiến chút xót xa trong lòng càng thêm đau nhói.

Chương 792: Muốn ngày nào cũng được trò chuyện

Sau khi vào thành Anweimar, Bá tước Rivel lại khiến Hứa Dịch bất ngờ, không trực tiếp đưa anh vào vương cung gặp Cervini, mà đưa anh tới một nơi anh vô cùng quen thuộc — hội quán của thành Bontar trước đây đặt tại thành Anweimar, kỳ thực chính là biệt viện của cựu Thành chủ thành Bontar, Bá tước Sean Satsuma.

Vừa xuống xe hơi ma lực, Hứa Dịch đã thấy Bá tước Satsuma đứng ngay cổng lớn biệt viện, tươi cười nhìn về phía này.

Bên cạnh ông, cũng đứng một người mà Hứa Dịch vô cùng quen thuộc — Quản lý Lam.

Hứa Dịch vội vàng rảo bước nhanh hơn, đi tới trước mặt Bá tước Satsuma, đưa hai tay ra nắm chặt tay Bá tước Satsuma.

"Bá tước đại nhân, ngài về từ khi nào vậy?"

Cùng với việc Thương hội Tân Phi ngày càng lớn mạnh, với tư cách Hội trưởng Thương hội Tân Phi, bản thân Hứa Dịch đã trở thành một nhân vật có sức nặng, khi xưng hô với người khác từ lâu đã không còn tùy tiện dùng kính xưng bất kể gặp vị quý tộc nào như trước kia nữa, ngay cả trước mặt Bá tước Rivel — cũng là một vị Bá tước — anh cũng trực tiếp dùng cách xưng hô bình đẳng "anh".

Nhưng chỉ có khi đối diện Bá tước Sean Satsuma, trong lòng anh mới không khỏi mang theo chút tôn kính.

Thương hội Tân Phi thuở ban đầu có thể phát triển thuận lợi tại thành Bontar, không thể tách rời sự ủng hộ hết mình của Bá tước Satsuma khi đó đang giữ chức Thành chủ thành Bontar, nếu không có ông, Thương hội Tân Phi cho dù không đến mức phá sản ngay, cũng chắc chắn sẽ bước đi vô cùng gian nan.

Tương tự như vậy, mỗi lần Bá tước Satsuma nhìn thấy Hứa Dịch, trong lòng cũng đều vô cùng vui mừng.

Ông giữ chức Thành chủ thành Bontar hơn mười năm, trước đó vẫn không có thành tựu gì đáng kể, mãi tới khi Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi xuất hiện mới khiến thành Bontar có sự thay đổi to lớn như lật trời lật đất, khiến thành Bontar vốn chỉ là một thành nhỏ không mấy nổi bật không những trở thành thành phố được chú ý nhất trong Vương quốc Lanpari, mà còn trở thành "thành phố Máy móc Ma thuật" trong lòng vô số người dân các nước xung quanh.

Người dân thành Bontar nhờ đó được hưởng lợi lớn, vị Thành chủ đại nhân này cũng được hưởng lợi phi thường không kém.

Vốn dĩ nếu không có gì bất ngờ, ông chắc chắn sẽ giữ mãi chức Thành chủ thành Bontar tới cuối đời, tới chết cũng chẳng có gì thăng tiến về địa vị, nhưng vì sự xuất hiện của Thương hội Tân Phi đã kéo theo sự phát triển mạnh mẽ của thành Bontar, khiến vị Thành chủ đại nhân này trở thành nhân vật có thế lực được toàn thể quý tộc trong Vương quốc Lanpari nhìn bằng con mắt khác.

Trước đây khi Lanpari XIII còn tại vị, ông đã được điều tới giữ chức Thành chủ một trong những thành phố quan trọng nhất hành tỉnh đông bắc vương quốc — thành Cerwell, thực sự trở thành một trong số Thành chủ của mấy thành phố lớn có sức nặng trong Vương quốc Lanpari, bước vào giới quý tộc đỉnh cao nhất của vương quốc.

Rồi trước khi vương quốc xảy ra biến cố lớn, Lanpari XIII thậm chí còn giao Quân đoàn Trấn Thủ số Ba của Vương quốc cho ông chỉ huy, khiến ông trở thành vị Thành chủ duy nhất trong Vương quốc Lanpari nắm được quân quyền của Quân đoàn Trấn Thủ.

Đến khi sau đó vương quốc mấy lần xảy ra biến cố lớn, cuối cùng Vương nữ Cervini Điện hạ lên ngôi, cũng không thu hồi quyền chỉ huy Quân đoàn Trấn Thủ số Ba của ông.

Bá tước Sean Satsuma hiện tại, trong giới quý tộc Vương quốc Lanpari đã là một nhân vật đỉnh cao có sức nặng cực lớn, hơn nữa nhờ vào sự tin tưởng của Nữ vương Bệ hạ dành cho ông, khi đối diện bất kỳ quý tộc nào trong vương quốc cũng không hề kém cạnh.

Mà truy đến cùng, tất cả những điều này kỳ thực đều bắt nguồn từ Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi do một tay anh sáng lập.

Vì mối liên hệ chặt chẽ phức tạp như vậy, khi hai tay nắm chặt lấy nhau, nụ cười trên mặt hai người trở nên vô cùng chân thành.

"Ta mới về được mấy ngày trước, chuyên trình về báo cáo tình hình công việc thành Cerwell cho Nữ vương Bệ hạ." Bá tước Satsuma cười đáp một câu, rồi hỏi ngược lại: "Còn Hứa Dịch, lần này cậu tới gấp gáp thế, không biết có thể ở lại đây mấy ngày đây?"

"Ừm... còn tùy ý của Nữ vương Bệ hạ, nếu cô ấy muốn tôi ở lại thêm vài ngày, thì tôi sẽ nghe theo sự sắp xếp của cô ấy." Hứa Dịch mỉm cười đáp.

"Ồ?" Bá tước Satsuma bất ngờ liếc nhìn Hứa Dịch một cái. "Dạo này cậu không bận sao?"

"Sao có thể không bận, tôi bận muốn chết luôn ấy chứ." Hứa Dịch phất tay. "Nhưng lần này tôi quyết định ngồi lại thật kỹ trò chuyện với Nữ vương Bệ hạ. Ừm... vun đắp lại tình cảm giữa đôi bên cho tốt. Đã lâu không gặp Nữ vương Bệ hạ, cũng không biết dạo này cô ấy thế nào."

Nghe câu "vun đắp lại tình cảm giữa đôi bên cho tốt" này, thần sắc trên mặt Bá tước Rivel đang đi phía sau Hứa Dịch khẽ động, ánh mắt nhìn Hứa Dịch lại một lần nữa trở nên vô cùng kỳ quái.

Chỉ có điều lúc này Hứa Dịch và Bá tước Satsuma đều đang được Quản lý Lam dẫn đường đi vào trong biệt viện, nên không ai để ý tới vẻ khác thường của ông.

Bá tước Satsuma nghe câu trả lời của Hứa Dịch, lập tức cười vang, đưa tay vỗ mạnh vào vai Hứa Dịch nói: "Tốt! Cậu đúng là nên liên lạc nhiều hơn với Nữ vương Bệ hạ mới phải. Trước kia khi Thương hội Tân Phi các cậu còn ở thành Bontar, cậu và Nữ vương Bệ hạ chẳng phải cứ rảnh là ở bên nhau như bạn bè thân thiết sao, giờ ngược lại lại xa cách như vậy, thực sự không nên chút nào."

Thấy Bá tước Satsuma ra vẻ bậc trưởng bối răn dạy, Hứa Dịch cũng không phản bác, chỉ mỉm cười gật đầu.

Mấy người bước vào biệt viện, Hứa Dịch nhìn quang cảnh quen thuộc xung quanh, không nhịn được cảm khái: "Bao năm qua bất kể là thứ gì cũng đã thay đổi rất nhiều, ấy thế mà biệt viện này lại chẳng có gì đổi khác."

Bá tước Satsuma khẽ cười: "Ta tuổi đã cao, không thích quá nhiều thay đổi. Hứa Dịch, lần này cậu đột nhiên tới đây, chắc cũng chưa tìm chỗ ở trước, chi bằng cứ ở lại đây đi, dù sao nơi này cậu cũng đã rất quen thuộc rồi."

Hứa Dịch trầm ngâm một chút, gật đầu nhận lời.

Đối với sự có mặt của Hứa Dịch, rõ ràng Bá tước Satsuma đã chuẩn bị từ trước, mấy người chỉ mới ngồi trò chuyện phiếm một lát đã được mời cùng dùng bữa tối.

Sau bữa tối không quá thịnh soạn, Bá tước Rivel nhân cơ hội cáo lui, Bá tước Satsuma liền mời Hứa Dịch tới thư phòng của biệt viện, hai người ngồi đối diện nhau, Bá tước Satsuma nhìn về phía vương cung một cái, quay đầu nói với Hứa Dịch: "Hứa Dịch, cậu có biết vì sao ta lại tranh trước Nữ vương Bệ hạ mà đến gặp cậu không?"

"Đến rồi đây." Hứa Dịch lộ vẻ nghi hoặc, nhìn Bá tước Satsuma.

Bá tước Satsuma trầm ngâm chốc lát, bỗng khẽ thở dài nói: "Kỳ thực mấu chốt nằm ở câu cậu nói trước bữa ăn. Hứa Dịch, cậu quả thực nên vun đắp lại tình cảm với Nữ vương Bệ hạ cho tốt rồi. Ta không phải đang nói về thứ tình bạn nảy sinh từ quan hệ đối tác hợp tác, mà là tình bạn thuần khiết giữa hai người."

"Trong lòng tôi, Nữ vương Bệ hạ vẫn luôn là bạn tốt của tôi, điều này chưa từng thay đổi." Hứa Dịch nghiêm giọng nói.

"Ta tin cậu. Nhưng nếu ta không nhìn sai, có phải cậu đang cố ý làm nhạt đi mối liên hệ với Nữ vương Bệ hạ không?" Bá tước Satsuma lại hỏi.

Hứa Dịch sững sờ nhìn Bá tước Satsuma, không ngờ ông lại vạch trần suy nghĩ trong lòng mình chỉ bằng một câu.

Bá tước Satsuma khẽ cười: "Đừng ngạc nhiên, ta là một ông già, những chuyện đã trải qua đương nhiên nhiều hơn những người trẻ như cậu, nhìn ra được điểm này chẳng có gì lạ."

Hứa Dịch im lặng không nói gì.

Anh không thể thừa nhận điều này, nhưng cũng không thể phủ nhận.

Bá tước Satsuma dường như nhìn thấu suy nghĩ trong lòng anh, cười phất tay, nói tiếp: "Đương nhiên, đây không phải trọng điểm, trọng điểm là Hứa Dịch cậu căn bản không cần làm như vậy. Cậu có biết không, ta là người tận mắt nhìn Nữ vương Bệ hạ lớn lên từ nhỏ. Cô ấy từ nhỏ đã thông minh hơn người, rất được Lanpari XIII Bệ hạ coi trọng, nhưng vì thân phận vương tộc, phải gánh vác rất nhiều áp lực, nên ta hiếm khi thấy cô ấy lộ ra nụ cười thực sự vui vẻ. Nhưng từ khi quen biết cậu, ta phát hiện cô ấy thường xuyên tỏ ra rất vui vẻ."

Trong lòng Hứa Dịch khẽ rúng động, nhớ lại thời trước kia khi Thương hội Tân Phi còn ở thành Bontar, khi Thành chủ thành Bontar còn là Bá tước Satsuma, Cervini vì đủ mọi chuyện thường chạy tới thành Bontar gặp anh, hai người ở bên nhau trò chuyện thoải mái, quả thực là một quãng thời gian vô cùng vui vẻ.

Chỉ là quãng thời gian đó, cùng với việc Vương quốc Lanpari xảy ra biến cố lớn, Cervini cuối cùng buộc phải lên ngôi, trở thành Nữ vương Bệ hạ, đã một đi không trở lại.

"Sở dĩ ta nói những lời này với cậu, chỉ là vì ta coi mình là bậc trưởng bối của cả hai người, không muốn thấy các cậu đưa ra lựa chọn sai lầm, khiến cả hai bên đều phải buồn khổ vì điều đó. Đương nhiên, ta không biết rốt cuộc Hứa Dịch cậu đang nghĩ gì, ta chỉ biết dạo gần đây mỗi lần gặp Nữ vương Bệ hạ, trên mặt cô ấy đều không hề xuất hiện nụ cười nào." Bá tước Satsuma nói tiếp.

Hứa Dịch im lặng chốc lát, lộ ra một nụ cười gượng gạo, khẽ lắc đầu.

"Bá tước đại nhân, tôi đã nhận thức đầy đủ về điều này rồi, và sẽ chú ý để giải quyết nó. Lần này sở dĩ tôi tới thành Anweimar, quyết định gác lại mọi chuyện khác, ở lại đây tử tế mấy ngày, chính là vì điều này."

"Vậy sao? Nếu thế thì tốt quá rồi."

Bá tước Satsuma bỗng đứng dậy, ấn nhẹ vào một mặt tường trong thư phòng.

Sau một tràng tiếng ầm ầm vang lên, bức tường này của thư phòng bỗng xoay chuyển, lộ ra bên trong một mật thất được giấu kín vô cùng khéo léo.

Hứa Dịch sững sờ nhìn vào bên trong, lại thấy mật thất bên trong tối om, căn bản không nhìn rõ được gì.

Nhưng khoảnh khắc tiếp theo, hai bóng người từ từ hiện ra trong mật thất, từng bước từng bước bước ra ngoài.

Người đi đầu tiên trên gương mặt treo nụ cười ôn hòa mà Hứa Dịch vô cùng quen thuộc, tuy dung mạo đã có sự thay đổi rõ rệt so với lần đầu hai người gặp nhau hơn sáu năm trước, tỏ ra chững chạc điềm đạm hơn nhiều, cũng mang theo chút uy nghiêm tự nhiên, nhưng nụ cười này lại không hề thay đổi chút nào, vẫn khiến người ta vừa thấy đã cảm thấy vô cùng bình yên, cảm giác an lòng.

Nụ cười ôn hòa độc đáo tràn đầy thân thiện như vậy, đương nhiên chỉ thuộc về Cervini.

Nhìn Cervini mang gương mặt cười quen thuộc ấy từ từ bước ra khỏi mật thất, Hứa Dịch bỗng nảy sinh một cảm giác ảo giác, cứ như thể anh và Cervini đã rất rất lâu không gặp nhau, mà Cervini bây giờ đang từ một khe nứt không gian thời gian xa xôi bước ra vậy.

Cervini bước tới đứng cách Hứa Dịch chưa đầy hai bước, nhìn thẳng vào anh, hơi thở từ mũi phả ra gần như phun cả lên mặt Hứa Dịch.

Hai người im lặng nhìn nhau chốc lát, Hứa Dịch cười ngượng ngùng.

"Nữ vương Bệ..."

"Gọi ta là Cervini." Cervini không hề khách sáo ngắt lời Hứa Dịch.

Hứa Dịch sững lại, liền sờ sờ mũi, cười khổ nói: "Được rồi, Cervini, lâu rồi không gặp."

"Ừm, quả thực đã lâu không gặp. Hứa Dịch, ta muốn ngày nào cũng gặp anh, nhưng rõ ràng điều đó là không thể. Vậy thì đành chọn phương án thứ hai, có thể ngày nào cũng trò chuyện với anh cũng tốt, vì vậy... ta hy vọng Thương hội Tân Phi các anh có thể xây dựng đủ nhiều tháp tín hiệu ma lực trong Vương quốc Lanpari chúng ta, đảm bảo ta ở trong vương cung cũng có thể trò chuyện bất cứ lúc nào với anh đang ở Công quốc Stan."

"Hả?"

Hứa Dịch không thể ngờ rằng, sau khi gặp mặt anh, câu đầu tiên Cervini nói ra lại là về tháp tín hiệu ma lực!

Chương 407: Muốn khai thác được không?

"Ankato anh nhìn này, đây là một loại hợp kim mới chúng tôi vừa nghiên cứu được, bên trong lẫn một tí lộc sương hoa dại tối mạng, dù độ cứng không bằng thép tinh khiết, nhưng trong khả năng chống gỉ sét và tính dẻo dai thì so với thép thường lắm, quan trọng hơn là… anh cử vái thử."

Ankato vâng lời nhặt lên một viên hợp kim bạc trắng lẫn chút nâu sâu, người người lùn Porto liền bày tỏ vẻ phấn khích hỏi: "Sao thế? Có nhẹ không?"

"Ừ, thực sự cực kỳ nhẹ," Ankato cân nhấc viên hợp kim, không tự chủ gật: "Trông là tỉ lệ nhôm khá cao, vonfram tôi biết rõ lắm, nặng hơn sắt nhiều lắm."

"Gì là nặng, gọi là mật độ!" Porto quay mắt phớt lờ Ankato. "Hội trưởng vừa viết xong cuốn <<Tiêu chuẩn Cơ bản Vật liệu Công nghiệp>> mà anh chưa đọc à? Mô tả cái này phải gọi là mật độ, đừng cứ nói nhẹ nhạ, nghe lắm không chuyên nghiệp."

Ankato không nhịn được lăn mắt, vừa nãy Porto tự nó hỏi anh có nhẹ không, bây giờ lại trách anh vì dùng từ "nặng". Dù sao cũng biết Porto nói chuẩn xác, cũng nhác lý luận, để yên.

Mà lẽ dĩ nhiên, Porto được cử tới dẫn dắt một số người lùn đảm nhận vai trò chỉ đạo kỹ thuật cho nhà máy khai thác luyện chế kim loại màu này, tận dụng loại quặng kim loại màu đa dạng của mỏ này để tiến hành nghiên cứu vật liệu đã có vài tháng, giờ có kết quả, tự nhiên phấn khích hơn.

"Vậy nhược điểm chứ là gì?" Ankato suy tư một lúc rồi hỏi.

"Nhược điểm thì là không đủ cứng," Porto thở dài lắc đầu: "Anh thấy, nếu chỉ dạy này độ dày của hợp kim bạc vonfram, tôi chỉ cần xài chút sức mạnh là có thể bóp cong nó, so với thép tinh khiết thì quá kém."

Ankato nhìn theo ngón tay Porto dày vô cùng của người lùn, lại suy nghĩ, nếu vậy thì hợp kim này trên khả năng chống chịu lực tác động sẽ kém hơn thép tinh khiết.

Nhưng suy tính sức mạnh thiên sinh của người lùn, Ankato lại cảm thấy chuyện này có lẽ cũng không gì to tát.

Cúi đầu suy tư kỹ một lúc, Ankato nói: "Nhìn theo đó, hợp kim này rất phù hợp để tạo vỏ và một số khung hỗ trợ của máy móc ma lực dành cho gia đình. Khi không cần chịu lực quá lớn, đáng ra đều có thể dùng. Giờ thương hội chúng tôi sản xuất rất nhiều máy móc ma lực dành cho gia đình muốn nâng cấp vật liệu, hiện tại không tìm thấy vật liệu thích hợp, cái này vừa phải."

"He he, vật liệu này chính là chúng tôi đưa ra để tạo nó," Porto cười rộng, quay lại, nhìn trái phải, lại ra hiệu cho Ankato lại gần, thấp giọng bí mật: "Ngoài hợp kim bạc vonfram, còn một dự án nghiên cứu mới, cần anh mang về cho Hội trưởng xem."

Thấy vẻ mặt Porto, Ankato liền hiểu ý, chẳng nói gì, chỉ dùng ánh mắt hỏi.

Porto lại nhìn quanh tứ phía một vòng, mới hiệu Ankato theo mình vào một phòng riêng của phòng nghiên cứu bên trong nhà máy khai thác luyện chế.

"Nè, cái này anh thấy thế nào?" Vừa vào phòng riêng, Porto kép cửa, rồi lôi ra một viên kim loại đen thui trao cho Ankato.

Ankato nhận lấy, liền cảm thấy tay nặng hẳn, vội vàng dùng cả hai tay bế mới ổn định được.

"Nặng lắm… mật độ này to à?" Ankato ngạc nhiên nhìn cái viên kim loại đen sẫm không biết là chất gì trong tay mình. "Cái này là hợp kim gì?"

"Phần lớn là chì, một phần nhỏ là vonfram, thêm vào sắt cùng chút lượng kẽm," Porto đáp. "Cái này mật độ cực kỳ to, nhưng thành ra độ cứng cũng cực kỳ cao, khả năng chống chịu lực ép cũng cực mạnh, tính dẻo dai còn được. Thương hội bây giờ không phải đang muốn nâng cấp thông số máy khai thác, máy móc công nghiệp, máy móc ma lực dùng cho nông nghiệp à, hết lâu để tìm vật liệu có thể chịu đủ áp lực, tôi cảm thấy cái này rất phù hợp."

"Tức là không phải vấn đề gì đặc biệt quan trọng, Hội trưởng nói chỉ cần chúng tôi khi luyện thép lại nâng cao độ tinh khiết một chút nữa, chắc là có thể đạt được yêu cầu. Nhưng nếu hiệu năng của cái này tốt hơn thì tất nhiên là còn tốt hơn nữa," Ankato cân nhấc viên kim loại, suy tư hỏi: "Câu hỏi then chốt là, chi phí tạo ra vật liệu này thế nào?"

"Chi phí à?" Porto một trận sửng sốt, chúng tôi hơi xấu hổ cười ha ha. "Ấy chắc khó nói lắm. Dù sao vật liệu cần dùng trong mỏ này cũng không ít. Tôi suy đoán vì có quặng như vậy ở đây, nên những nơi khác chắc cũng không kém gì."

"Ấy là có thể khó," Ankato lắc đầu, thở dài: "Thật mong ước vàng hợp kim này nhà máy khai thác quặng này là của Thương hội chúng tôi."

"Ấy chẳng phải vấn đề gì cả à. Có chúng tôi người lùn ở, còn sợ không tìm thấy quặng sao?" Porto nói.

"Tìm thấy được thì sao? Lại chẳng lẽ anh có thể tự mình chạy đi khai thác ở Đế quốc Kendra hay Đế quốc Malo không?" Ankato quắc mắt nhìn Porto.

Porto chúng tôi liền câm thinh.

Hai người lại bàn bạc một hồi lâu về những kết quả nghiên cứu gần đây ở phòng nghiên cứu, Ankato đưa ra một số hướng phát triển mới lên cho Porto, rồi mới rời khỏi phòng nghiên cứu, tìm tới nhân viên do Thương hội Falcao để lại quản lý nhà máy này, đưa ra các đơn hàng nhắm tới từng loại kim loại màu mà thương hội cần.

Ấy chính là lý do để Ankato bao nhiêu để tiếc.

Mặc dù nhà máy khai thác, luyện chế kim loại màu này là kết quả hợp tác giữa Thương hội Tân Phi và Thương hội Falcao, Thương hội Tân Phi cũng có được quyền cổ phần, nhưng vì không phải Thương hội Tân Phi độc quyền sở hữu, nên ngay cả những kim loại màu do nhà máy luyện chế ra, nếu Thương hội Tân Phi cần dùng thì vẫn phải tuân theo con đường bình thường tiến hành thu mua.

Vì phải tuân thủ thủ tục này, Thương hội Tân Phi chịu rất nhiều giới hạn.

Chẳng hạn, bộ phận nghiên cứu ma pháp và nhà máy khai thác dùng máy khi đó đều rất mong muốn sở hữu một số đồng tinh khiết để tiến hành thử nghiệm, nhưng vì đồng vì có thể dùng để đúc đồng xu nên loại kim loại màu này chịu quản lý đặc biệt ở Vương quốc Lanpari, nên Thương hội Falcao chẳng cân nhắc xem gì để bán cho Thương hội Tân Phi.

Mà ngoài đồng ra, mục tiêu sản xuất của nhà máy khai thác, luyện chế kim loại màu cũng chẳng hoàn toàn có thể tuân theo nhu cầu của Thương hội Tân Phi.

Chẳng hạn, bộ phận máy móc ma lực dành cho gia đình do Ankato phụ trách, vì phiên bản mới của từng loại máy móc ma lực dành cho gia đình muốn nâng cấp trên phương diện vật liệu để tiến hành cập nhật, nhu cầu về nhôm và kẽm hiện tại là cực kỳ cao.

Tuy nhiên Thương hội Falcao lại kiên định ưu tiên khai thác luyện chế đồng tinh khiết, khiến cho sản lượng nhôm và kẽm vẫn luôn thấp.

Nhà máy khai thác, luyện chế kim loại màu gần lũ sói người ở Wolerl tuy là có thể hoàn toàn khai thác, luyện chế theo nhu cầu của Thương hội Tân Phi, nhưng vì mỏ này chủ yếu là quặng nhôm và quặng chì, quặng kẽm chẳng phát hiện cái nào, vậy nên muốn lấy kẽm, chỉ có thể từ nơi này để có.

Kết quả là ngay cả Ankato này lúc nào không chuyên tâm tới những việc như vậy, cũng là tự phát sinh ra mong muốn là Thương hội Tân Phi có thể tự mình nắm chắc được nhiều hơn vài mỏ kim loại màu, để tránh bị người khác khống chế.

Tuy vậy Vương quốc Lanpari hiện tại tình hình khá phức tạp, Thương hội Tân Phi có thể tham gia vào hoạt động này đã là cực kỳ không dễ, muốn lại đi chiếm được một hay vài mỏ, ít nhất trong thời gian gần là hoàn toàn bất khả năng.

Ankato với Nhân viên của Thương hội Falcao động viếng tối lâu, mới cãi lại được yêu cầu họ sẽ thúc đẩy mỏ để khai thác nhiều hơn một số quặng kẽm.

Còn hiệu quả thực tế là gì, chỉ trời biết thôi…

Một ngày sau, Ankato tiễn Hội trưởng Mark Pompeii đứng đầu đoàn xe vận chuyển của Hãng xe ngựa Filson chở đầy mười bảy tấn kim loại màu đủ loại lên đường về thành Bontar, rồi quay lại đến hội thương Phi độ.

"Tổng giám đốc bộ phận máy móc ma lực dành cho gia đình?"

Hội trưởng Chelnov của Hội thương Phi độ nhìn vào danh thiếp Ankato trao, lại quay sang nhìn Ankato có dáng vóc trẻ, chẳng nhìn ra được trên ba mươi tuổi, tâm tưởng nếu chẳng phải Sakichi này là người quen lâu đó bảo chứng, thì chẳng cách gì anh tin được, một người trẻ như vậy, hoá ra lại là giám đốc bộ phận của một thương hội khổng lồ như Thương hội Tân Phi.

"Ừ, Tổng giám đốc Ankato, xin hỏi anh tới Hội thương Phi độ nhỏ bé của chúng tôi có việc gì vui lòng hỏi?" Hội trưởng Chelnov mặt cẩn trọng, mắt cả cảnh báo hỏi.

Người này là đại diện Thương hội Tân Phi chạy sang hội thương nhỏ của anh, tự nhiên khiến anh không yên bề. Ankato cười nhẹ: "Hội trưởng Chelnov, nếu tôi nhớ không nhầm, năm ngoái tháng ba và tháng sáu Hội thương Phi độ lần lượt mua từ Thương hội Tân Phi công nghệ sản xuất quạt ma lực và ấm nước ma lực, chi phí lần lượt là sáu vạn ba ngàn đồng vàng và bảy vạn hai ngàn đồng vàng đúng không?"

Hội trưởng Chelnov mắt hẹp lại, nghi ngờ màu sắc trên mặt lại nặng hơn.

Người này rõ ràng đã chuẩn bị chu đáo trước, ấy chắc là không ngờ gì tốt.

"Không sai, Tổng giám đốc Ankato, anh đưa điều này ra để nói về cái gì?" Hội trưởng Chelnov lạnh lùng hỏi lại.

Ankato vẫn cười không đổi: "Hội trưởng Chelnov, vừa nãy tôi ghé qua nhà máy của anh tham quan, phát hiện mấy cây sản xuất quạt ma lực và ấm nước ma lực của anh đều chưa hoàn thiện lắm, thiếu mất vài kiểu loại, vậy tại sao Hội trưởng Chelnov lại sẵn sàng chi tiêu để mua công nghệ sản xuất quạt ma lực và ấm nước ma lực này, mà không đồng ý hoàn thiện toàn bộ dây chuyền sản xuất cùng với công nghệ liên quan đều sẽ hoàn thiện được à?"

Hội trưởng Chelnov bỗng phẫn nộ.

Nghe theo ý lời nói của Ankato, có phải Thương hội Tân Phi định sẵn sàng chuyển toàn bộ công nghệ sản xuất quạt ma lực và ấm nước ma lực cho hội thương Phi độ không?

Sự chợt hiểu ra này khiến trái tim Hội trưởng Chelnov bất khả kìm chảy máu vọt tăng.

Chương 794: Thương hội lâu đời và thương hội mới nổi

"Hừ, muốn có công nghệ thì không thành vấn đề, nhưng trước khi đòi, cũng phải xem bản thân có đủ tư cách hay không chứ?" Hứa Dịch cười lạnh một tiếng, ném mấy phong thư trong tay sang một bên. "Cruz, lần sau có loại thứ này thì tự đốt đi, đừng mang tới cho tôi nữa."

Mấy phong thư này đều đến từ các thương hội trong Vương quốc Lanpari, nội dung na ná nhau, đều bày tỏ hứng thú với công nghệ máy công cụ ma lực của Thương hội Tân Phi, hy vọng Thương hội Tân Phi có thể chuyển nhượng công nghệ liên quan cho họ.

Trong số những thương hội này có cả thương hội Máy móc Ma thuật, lẫn hai thương hội trước đây vốn không tham gia ngành công nghiệp ma pháp, cho thấy cùng với sức ảnh hưởng của ngành công nghiệp ma pháp trong Vương quốc Lanpari và các nước xung quanh ngày một lớn, những thương hội truyền thống cũng bắt đầu ngồi không yên.

Hội trưởng Cruz ngồi đối diện Hứa Dịch liếc nhìn mấy phong thư bị anh ném lên bàn, cười gượng có phần ngượng ngùng.

Mấy phong thư này đều do hội trưởng của mấy thương hội đó tìm đến nhờ ông chuyển giao lại cho Hứa Dịch, không ngờ Hứa Dịch lại tỏ ra khinh thường đến vậy.

Trầm ngâm giây lát, Hội trưởng Cruz hỏi: "Vậy thì... Hứa Dịch, cậu thấy thương hội như thế nào mới đủ tư cách có được công nghệ máy công cụ ma lực của các cậu? Ví dụ như Thương hội Amli chúng tôi, có đủ tư cách không?"

"Sao? Cuối cùng ông cũng có hứng thú bước vào ngành này rồi à?" Hứa Dịch hỏi ngược lại.

"Không không không, tôi không có hứng thú đó." Hội trưởng Cruz liên tục lắc đầu. "Tôi chỉ hỏi thử thôi, cậu thấy nếu là thương hội chúng tôi thì có đủ tư cách không?"

"Không đủ." Hứa Dịch thẳng thắn đưa ra câu trả lời phủ định. "Thương hội các ông không có vấn đề gì về vốn, nhưng tích lũy công nghệ lại quá mỏng, cho dù tôi biếu không công nghệ tới tay các ông, các ông cũng không biết phải làm thế nào."

"Cũng đâu đến mức tệ vậy..." Hội trưởng Cruz có phần không phục. "Chỉ cần cậu chịu cung cấp đủ hỗ trợ kỹ thuật cho chúng tôi, tôi chỉ cần tăng thêm đầu tư, chắc chắn sẽ nắm được thôi."

"Vậy được thôi, giờ tôi đưa cho ông công nghệ chế tạo Máy trộn Ma lực mà thương hội các ông thường dùng, rồi nói cho ông biết ít nhất phải đầu tư hơn ba trăm vạn đồng vàng cùng hai năm trở lên mới bước đầu nắm được, ông có sẵn lòng nhận không?"

"Ừm... nếu chỉ là ba trăm vạn đồng vàng và hai năm trở lên thì cũng không phải không được." Hội trưởng Cruz liếc nhìn Hứa Dịch, cười hì hì: "Mấy năm nay cậu, cái tên này, chỉ riêng khoản Máy trộn Ma lực thôi cũng kiếm được hơn một trăm năm mươi vạn đồng vàng từ tay tôi rồi nhỉ? Sau này thương hội chúng tôi còn dùng thứ này ở nhiều chỗ lắm, nếu tự làm được thì cũng tiết kiệm được kha khá đấy."

"Ông chắc chứ?" Hứa Dịch nhìn ông ta, cười mà như không cười.

Hội trưởng Cruz sững lại, rồi sắc mặt khó coi xua tay: "Thôi bỏ đi, tôi vẫn cứ thành thật mua từ chỗ cậu là hơn. Máy móc Ma thuật do Thương hội Tân Phi các cậu làm ra chắc chắn tốt hơn nhiều so với người khác làm, cũng tốt hơn tôi tự nghiên cứu, tôi việc gì phải bỏ ra ngần ấy tiền bạc thời gian để làm cái việc phí công vô ích này."

Hứa Dịch lắc đầu, khẽ thở dài: "Ông nghĩ vậy thì không sao, nhưng nếu ai cũng nghĩ như vậy cả, thì tôi thất vọng quá."

"Ồ? Ồ... tôi hiểu rồi, cậu vẫn đang nghĩ tới việc phổ cập ngành công nghiệp ma pháp đúng không?" Hội trưởng Cruz nói.

"Ừ, tôi hợp tác với Vương quốc Lanpari và cả Công quốc Delac mở nhà máy Máy móc Ma thuật nông điền và xưởng chế tạo Máy móc Ma thuật công trình, đó chính là đã tỏ rõ ý muốn công khai công nghệ mảng này, nhưng đến giờ, những kẻ tìm đến cửa lại toàn loại hàng này, còn những thương hội tôi để mắt tới thì ngược lại chẳng có động tĩnh gì, thật sự khiến tôi thất vọng." Hứa Dịch thở dài.

"Tôi lại thấy... họ không phải là không nhìn ra điều này, cũng chắc chắn rất muốn có được những công nghệ đó, nhưng Hứa Dịch, cậu có bao giờ nghĩ, những thương hội cậu để mắt tới... ừm, thương hội cậu ưng nhất chắc là Liên minh Thương mại Ireland đúng không? Cậu vẫn hay khen ngợi trước mặt tôi việc họ có sáng tạo về mặt công nghệ mà."

"Đúng, Liên minh Thương mại Ireland lúc nào cũng chịu chi mạnh cho nghiên cứu công nghệ, hơn nữa dù tôi không thích tay Kovacs kia, nhưng cũng phải thừa nhận hắn là một thiên tài kinh doanh, chính hắn đã giúp Liên minh Thương mại Ireland hiện nay trở thành thương hội lớn nhất trong ngành gia công linh kiện Máy móc Ma thuật."

"Cậu xem, cho dù Liên minh Thương mại Ireland đã là ông trùm trong ngành gia công linh kiện, nhưng cậu có nghĩ tới việc hiện giờ Liên minh Thương mại Ireland có bao nhiêu tiền không?" Hội trưởng Cruz lại hỏi.

"Chuyện này... lần trước Freeman nói với tôi, thương hội họ năm ngoái kiếm được hơn ba mươi vạn đồng vàng, tôi đoán thực tế chắc còn nhiều hơn một chút."

"Cho nên tôi mới nói, ba mươi vạn đồng vàng với họ có lẽ đã là rất nhiều rồi, nhưng nếu muốn mua công nghệ từ tay Thương hội Tân Phi các cậu, thì còn lâu mới đủ." Hội trưởng Cruz nói nghiêm túc. "Chưa kể sau khi có được những công nghệ này, họ muốn tiêu hóa nó còn cần đầu tư thêm một lượng lớn tiền bạc và nhân lực. Cậu vừa nói với tôi chỉ riêng nắm được cách chế tạo một cái Máy trộn Ma lực thôi đã cần ít nhất ba trăm vạn đồng vàng đầu tư và tối thiểu hai năm thời gian, đặt vào một thương hội nhỏ như họ, e rằng chỉ có nhiều hơn. Cậu thấy họ kham nổi không?"

Hứa Dịch chớp chớp mắt, nhất thời không biết đáp lại thế nào.

"Hứa Dịch, tôi phát hiện cậu có một vấn đề rất lớn." Hội trưởng Cruz nghiêm mặt nói.

Hứa Dịch nhìn ông ta, thần sắc có phần nghi hoặc.

"Cậu dường như lúc nào cũng rất không tin tưởng những thương hội lâu đời. Ngay cả Thương hội Amli chúng tôi, nếu không phải tôi hợp tác với cậu lâu nhất, e rằng cậu cũng chẳng mấy tin tưởng. Cho nên khi tìm đối tác hợp tác, cậu thường vô thức loại các thương hội lâu đời ra ngoài."

Hứa Dịch trầm ngâm giây lát, gật đầu.

"Tôi biết cậu cho rằng Máy móc Ma thuật là một ngành hoàn toàn mới, bồi dưỡng những thương hội hoàn toàn mới sẽ dễ khiến họ tiếp nhận hơn. Nhưng Hứa Dịch, bây giờ không còn là thời điểm Thương hội Tân Phi các cậu vừa mới xuất hiện, người ta còn chưa biết Máy móc Ma thuật là cái gì nữa. Giờ đây Thương hội Tân Phi các cậu không chỉ đã trở thành một trong những thương hội mạnh nhất trong mấy nước lân cận, mà mọi người cũng sớm đã hoàn toàn công nhận Máy móc Ma thuật rồi, cậu căn bản không cần phải e dè nhiều như lúc ban đầu nữa. So với những thương hội nhỏ kiểu mới, thực lực của các thương hội lâu đời rõ ràng mạnh hơn nhiều, nếu cậu tìm cách hợp tác với họ, sự giúp đỡ nhận được cũng như khả năng hợp tác thành công tự nhiên cũng sẽ lớn hơn nhiều."

Hứa Dịch nhíu mày suy nghĩ một lúc, từ từ thở ra một hơi.

"Cruz, ông nói đúng. Tôi đã bị lối tư duy cố định của bản thân ảnh hưởng, suýt nữa đi lệch đường, cảm ơn ông đã nhắc nhở tôi."

Hứa Dịch cúi đầu nhặt lại mấy phong thư bị mình ném trên bàn, xem xét cẩn thận, rồi cất lại.

Thấy động tác này của anh, Hội trưởng Cruz thở phào nhẹ nhõm, thầm nghĩ mình tốn bao công sức thuyết phục, cuối cùng cũng lay chuyển được Hứa Dịch, phen này rốt cuộc không đến nỗi không có cách nào ăn nói với mấy người bạn già kia nữa.

Hứa Dịch bỗng liếc nhìn Hội trưởng Cruz, hỏi: "Nói tới nói lui, Cruz, Thương hội Amli các ông cũng là thương hội lớn lâu đời, ông thật sự không có hứng thú gì với Máy móc Ma thuật sao?"

"Không." Cruz xua tay, trả lời hết sức kiên định. "Tôi luôn tin chắc một đạo lý, muốn thành công trong một việc gì đó, thì nhất định phải chuyên tâm. Thương hội Amli chúng tôi từ trước đến nay đều làm ngành xây dựng, vậy nên sau này cũng sẽ tiếp tục kiên trì trong ngành này. Vả lại, giờ tôi còn đâu thời gian rảnh mà nghĩ ngợi nhiều thế? Cái tên cậu vừa mới giao cho tôi một nhiệm vụ lớn mệt chết người đây này..."

Hứa Dịch mỉm cười: "Mệt thì chắc chắn là mệt rồi, nhưng nói là nhiệm vụ thì hơi quá. Quy hoạch này nếu hoàn thành, Thương hội Amli các ông sẽ kiếm được bao nhiêu đồng vàng từ đó thì khỏi phải nói, quan trọng hơn, tôi có thể khẳng định Thương hội Amli các ông sẽ nhờ đó mà trở thành thương hội lớn nổi tiếng khắp cả lục địa Saiens. Chẳng phải ông vẫn luôn mơ ước biến Thương hội Amli thành thương hội siêu nhất lưu trên lục địa Saiens sao? Bây giờ chính là cơ hội tuyệt vời."

Hội trưởng Cruz trợn trắng mắt: "Trước khi thực hiện lý tưởng, cứ cầu trời tôi không mệt chết trước đã."

"Được rồi, thay vì đứng đó than vãn, chi bằng qua đây bàn tiếp với tôi xem quy hoạch này cụ thể phải triển khai thế nào. Ông ngồi cũng nửa tiếng rồi, nghỉ vậy cũng đủ rồi." Hứa Dịch vẫy tay gọi Hội trưởng Cruz, đi tới bên tấm bản đồ khổng lồ treo trên tường.

Hội trưởng Cruz đành trợn mắt bước tới.

Tấm bản đồ trên tường này là bản đồ lục địa Saiens được Hứa Dịch đặc biệt treo trong phòng khách trang viên riêng của mình, dù là đường nét hay ký hiệu trên đó đều tỉ mỉ rõ ràng hơn hẳn bản đồ thông thường, thậm chí có thể tìm thấy tên của từng ngôi làng nhỏ trên đó.

Nhưng lúc này trên tấm bản đồ, ba đường kẻ đỏ to đậm cực kỳ nổi bật kéo dài từ góc dưới bên trái, gần như xuyên suốt cả tấm bản đồ.

Ánh mắt Hội trưởng Cruz lướt qua, giơ tay dừng lại trước tiên ở đường kẻ đỏ trên cùng.

Điểm xuất phát của đường kẻ đỏ này chính là căn cứ chính của Thương hội Tân Phi ở Công quốc Stan, từ đây đi ra, hướng bắc qua hoang nguyên Hemi, rồi rẽ đông bắc vào Vương quốc Lanpari, giữa đường qua thành Bontar, thành Anweimar, rồi rời khỏi qua thành Cerwell, tiến vào Công quốc Delac, sau đó tiếp tục tiến về hướng đông bắc, xuyên suốt Vương quốc Frank, cuối cùng tiến vào Đế quốc Malo.

Bên trong Đế quốc Malo không có ký hiệu tiếp tục, chứng tỏ con đường này tạm thời dừng lại ở đây.

"Hứa Dịch, con đường nối tới Đế quốc Malo này thì còn dễ nói, dù sao Vương quốc Lanpari và Công quốc Delac đều dễ giải quyết, Vương quốc Frank hiện giờ cũng coi như hợp tác vui vẻ với Thương hội Tân Phi các cậu, thuyết phục họ chắc không thành vấn đề lớn. Nhưng hai con đường còn lại kia e là sẽ khó khăn lắm đây..."

Ngón tay Hội trưởng Cruz di chuyển xuống hai đường kẻ đỏ nằm thấp hơn một chút.

Đường kẻ đỏ ở giữa xuất phát từ căn cứ chính của Thương hội Tân Phi, lại là hướng thẳng về đông tiến vào Vương quốc Rulson, rồi hơi rẽ lên bắc vào Công quốc Mirando, tiếp đó lại hướng đông tiến vào Công quốc Norton, ngay sau đó lại rẽ đông bắc lao thẳng vào Đế quốc Kendra.

"Cứ nói đường ở giữa này đi. Vương quốc Rulson, Công quốc Mirando đều không thành vấn đề. Công quốc Norton tuy vẫn luôn không ưa Thương hội Tân Phi các cậu, nhưng dù sao cũng chỉ là một công quốc nhỏ, giải quyết họ cũng chẳng có gì khó, nhưng tình hình Đế quốc Kendra thì lại phức tạp. Không nói đâu xa, cậu để cái ông đại sứ Hakain gì đó về nước xin được giấy phép xây con đường đầu tiên, ông ta cũng xin được thật đấy, nhưng thương hội chúng tôi chạy sang xây gần một năm rưỡi rồi, con đường tổng chiều dài còn chưa tới năm trăm cây số này vẫn mãi không xây xong, cậu có biết vì sao không?"

</content>

Chương 795: Con đường biển vàng

Nhìn vẻ mặt phẫn uất bất bình của Hội trưởng Cruz, Hứa Dịch chỉ đành cười khổ.

Ban đầu khi Đại sứ Hakain xin được phê chuẩn xây đường, Hứa Dịch còn rất vui mừng, cảm thấy cuối cùng cũng coi như đã gõ mở được cánh cửa Đế quốc Kendra, từ nay về sau có thể khiến họ nhận ra sự tiện lợi mà đường bộ mang lại, từ đó tác động tới Đế quốc Kendra giống như từng tác động tới Vương quốc Lanpari trước kia.

Nhưng anh lại không ngờ, khi Thương hội Amli rải đường ở hành tỉnh tây nam Đế quốc Kendra, luôn gặp đủ loại cản trở kỳ quặc, trong đó vấn đề chủ yếu nhất chính là hiệu suất làm việc của quan chức hành tỉnh tây nam Đế quốc Kendra cực kỳ thấp, khiến cho việc trưng dụng một mảnh đất nhỏ tùy tiện thôi cũng mất rất nhiều thời gian, làm tiến độ công trình bị trì hoãn nghiêm trọng.

Hơn nữa những quan chức đó tham nhũng vô cùng nghiêm trọng, theo lời Hội trưởng Cruz, chỉ riêng nửa năm đầu tiên, Thương hội Amli đã phải chi thêm hẳn hơn ba mươi vạn đồng vàng cho việc này, gần bằng một nửa số vốn đầu tư dự kiến của con đường này.

Hơn nữa phần lớn vốn đầu tư thực tế để xây con đường này đến từ Thương hội Tân Phi, một phần nhỏ đến từ Thương hội Amli, phía Đế quốc Kendra không bỏ ra dù chỉ một đồng xu, cuối cùng lại được hưởng trọn mọi tiện ích và lợi ích mà con đường này mang lại, đối với Thương hội Tân Phi và Thương hội Amli mà nói, thực sự là một phi vụ lỗ vốn cực kỳ nặng.

Điều này khiến Hội trưởng Cruz luôn ôm lòng bất mãn với Đế quốc Kendra, nhưng ngặt nỗi con đường này đã xây được một nửa, hơn nữa mang ý nghĩa biểu tượng rất lớn, nên dù bất mãn đến đâu cũng đành cắn răng làm tiếp.

Hứa Dịch nghĩ ngợi một lúc, chỉ đành bất lực vỗ vỗ vai Hội trưởng Cruz, an ủi: "Dù sao cũng là con đường đầu tiên, cứ nhịn trước đã. Chỉ cần xây xong con đường này, tôi không tin Đế quốc Kendra sẽ không nhận ra những lợi ích mà nó mang lại cho họ. Chỉ cần sau này họ còn muốn tiếp tục xây đường, chắc chắn phải tìm tới thương hội các ông, lúc đó bao nhiêu ấm ức ông chịu trên con đường này đều có thể đòi lại hết."

Hội trưởng Cruz hừ lạnh một tiếng: "Tôi đâu lạc quan như cậu, theo tôi thấy, cái Đế quốc Kendra này đơn giản là từ trong xương tới ngoài da đều đã thối rữa cả rồi, cho dù họ có nhận ra được sự tiện lợi mà đường bộ mang lại, cuối cùng chưa chắc chúng ta đã vớt được lợi lộc gì từ đó."

Hứa Dịch hơi nheo mắt, khóe miệng thoáng qua một nét cười lạnh: "Đến lúc đó, e là không còn tới lượt họ lựa chọn nữa."

Hội trưởng Cruz kinh ngạc nhìn Hứa Dịch.

Ông ngửi thấy từ câu nói này của Hứa Dịch một luồng khí tức vô cùng nguy hiểm, nhưng luồng khí tức ấy lại đến từ đâu?

Đế quốc Kendra là một trong hai đế quốc lớn nhất lục địa Saiens, chẳng lẽ Hứa Dịch ăn gan hùm mật gấu, còn định làm gì đó với Đế quốc Kendra hay sao?

Nhưng Hứa Dịch chỉ xua tay, dừng chủ đề này lại, đưa ngón tay chấm chấm vào đường kẻ đỏ ở dưới cùng.

"Thực ra so với tuyến giao thông xuyên Đế quốc Kendra, tôi lại thấy tuyến giao thông nối liền cực nam toàn đại lục này mới khó khăn hơn nhiều. Cruz, ông thấy có nắm chắc không?"

Cruz liếc nhìn đường kẻ đỏ to đậm kéo dài ra từ Công quốc Stan, men theo mép nam lục địa Saiens gần biển Vô Tận trên bản đồ chạy thẳng về đông, cuối cùng thông thẳng tới bờ biển phía đông đại lục, rồi cười khổ.

"Tôi nói Hứa Dịch này, tôi còn tưởng lúc đầu cái gã Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom kia tìm tới đưa ra phương án này căn bản chỉ là hắn nghĩ viển vông thôi chứ, không ngờ cậu lại còn coi là thật. Cậu quên tôi từng nói lần trước rồi à? Về lý thuyết mà nói, xây một con đường xuyên suốt đông tây đại lục như vậy là hoàn toàn có khả năng, nhưng vấn đề lớn nhất là số vốn cần đầu tư quá đồ sộ. Lần trước tôi chẳng tính cho cậu rồi sao, muốn xây thành công con đường này, tổng vốn đầu tư thậm chí phải vượt quá năm nghìn vạn đồng vàng. Nhiều tiền như vậy... cho dù bán cả hai thương hội chúng ta cũng không lấy đâu ra."

"Cho nên lần trước tôi cũng nói rồi, tôi không hề trông mong có thể hoàn thành công trình này trong một hai năm." Hứa Dịch nhún vai. "Hơn nữa ba tuyến giao thông xuyên đại lục mà tôi đang quy hoạch hiện giờ cũng đâu phải chuyện một sớm một chiều là xong được, nếu bắt buộc phải phân ra trước sau, thì tôi mong có thể xây dựng tuyến giao thông này trước tiên."

Thấy ngón tay Hứa Dịch chấm vào đường kẻ đỏ trên cùng, Hội trưởng Cruz thở phào nhẹ nhõm.

"Xem ra cậu vẫn chưa điên hẳn. Đúng vậy, so ra thì tuyến giao thông này hiện giờ có hy vọng hoàn thành nhất. Dù là Công quốc Stan, Vương quốc Lanpari hay Công quốc Delac đều đã có sẵn mạng lưới giao thông đường bộ rồi, chúng ta chỉ cần rải đường tốt ở Vương quốc Falke là được. Còn về Đế quốc Malo thì... phải xem tình hình hợp tác giữa cậu và Đế quốc Malo thế nào."

Đón lấy ánh mắt dò hỏi của Hội trưởng Cruz, Hứa Dịch mỉm cười gật đầu: "Tôi có lòng tin vào Hầu tước Southgate, nếu không có gì bất ngờ, chắc sẽ sớm có tin tức từ ông ấy truyền tới thôi."

"Mong là vậy."

Hai người lại bàn bạc thêm một lúc về ba tuyến đường bộ đang trong quy hoạch, rồi Hội trưởng Cruz cáo từ rời đi.

Tiễn ông ta xong, Hứa Dịch quay lại bên tấm bản đồ, chăm chú nhìn hồi lâu, rồi lấy ra một cây bút, chấm vào căn cứ chính Thương hội Tân Phi, kéo dài về hướng tây, vẽ ra một đường kẻ màu xanh tiến vào biển Vô Tận, rồi một mạch hướng nam, vòng qua vùng biển phía nam Công quốc Stan, Vương quốc Rulson cùng Đế quốc Kendra, cuối cùng nối tới Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom ở bờ biển phía đông.

Cảng của Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom tính đến nay đã xây xong được hơn năm tháng, trong khoảng thời gian này hạm đội vận tải của Thương hội Tân Phi mỗi tháng đều có thể thực hiện một chuyến khứ hồi, đến nay đã hoàn thành thành công năm chuyến vận chuyển hàng hóa, chính thức thiết lập được một tuyến vận tải đường biển nối liền bờ biển tây nam và đông nam lục địa Saiens.

Muốn xây thành con đường bộ ven biển xuyên đại lục ở phía nam Saiens mà Hội trưởng Cruz vừa nói gần như không thể hoàn thành thì độ khó thực sự quá cao, cho nên tính đến hiện tại, tuyến vận tải đáng tin cậy nhất, có thể nối liền hai bờ đông tây đại lục, chỉ có mỗi con đường biển này.

Thông qua năm chuyến vận chuyển này, Thương hội Tân Phi đã đưa một lượng lớn nhân lực và vật tư sang Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom, hiện đã bắt đầu xây dựng thành công nhà máy chế biến xi măng cùng xưởng luyện thép cần thiết trong giai đoạn đầu tại Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom.

Theo quy hoạch, đầu năm sau mấy nhà máy này sẽ hoàn công đưa vào sản xuất, đến lúc đó phối hợp với nhân lực vật tư mà Thương hội Tân Phi tiếp tục đầu tư sau này, sẽ có thể xây dựng một căn cứ sản xuất bước đầu trong Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom, cố gắng phổ cập Máy móc Ma thuật rộng khắp Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom.

Còn trước khi căn cứ sản xuất này được thành lập, Thương hội Tân Phi cũng không hề nhàn rỗi, thông qua hạm đội vận tải chở sang Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom một lượng lớn các loại Máy móc Ma thuật công trình và nông điền mà họ đang rất cần, cùng đủ loại Máy móc Ma thuật gia dụng được ưa chuộng.

Đổi lại, Thương hội Tân Phi thu được từ Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom một lượng lớn dược thảo, da lông thú đặc sản bản địa cùng một số mặt hàng đặc trưng, chở về Công quốc Stan, rồi bán lại sang các nước xung quanh, kiếm được một khoản lớn từ đó.

Chỉ riêng năm chuyến vận chuyển, Thương hội Tân Phi đã thu về khoản lợi nhuận khổng lồ hơn hai trăm vạn đồng vàng.

Vì vậy trong giới lãnh đạo cấp cao Thương hội Tân Phi, con đường vận tải trên biển này đã được tôn xưng là "Con đường biển vàng".

Ánh mắt lướt qua tấm bản đồ, Hứa Dịch lại chấm bút vào căn cứ chính Thương hội Tân Phi, một lần nữa vạch ra một đường kẻ hướng tây tiến vào biển Vô Tận.

Lần này, anh lại bẻ đường kẻ này rẽ lên hướng bắc, đi qua vùng biển phía tây của hoang nguyên Hemi và Vương quốc Sack, rồi vòng qua Vương quốc Alas ở góc đông bắc đại lục, tiến vào vùng biển phía bắc của toàn bộ đại lục.

Nhưng khi vẽ đến đây, Hứa Dịch bỗng khựng lại, rồi dừng bút, khẽ nhíu mày.

Tuy Hứa Dịch chưa từng đặt chân tới những quốc gia cực bắc của lục địa Saiens, nhưng theo ghi chép trong đủ loại sách vở, cực bắc đại lục khi vào đông sẽ lạnh giá khủng khiếp, ngay cả biển Vô Tận mênh mông vô tận cũng sẽ bị lớp băng dày không thấy bờ bến bao phủ hoàn toàn, căn bản không thể tiến hành hàng hải.

Cho nên tuyến hàng hải này chắc chắn không thể thông suốt quanh năm như tuyến phía nam kia được.

Suy nghĩ giây lát, tay Hứa Dịch khẽ động, vạch một đường kẻ đứt tiếp tục kéo dài về hướng đông trên vùng biển phía bắc đại lục, cuối cùng dừng lại ở một vị trí chính giữa cực bắc đại lục.

Nơi đây là bờ biển phía bắc của Đế quốc Malo, nếu có thể mở rộng tuyến hàng hải tới đây, sẽ có thể thiết lập được một tuyến vận tải đường biển nối thông tới Đế quốc Malo, chắc chắn sẽ giúp tăng cường liên hệ giữa Thương hội Tân Phi và Đế quốc Malo thuận tiện hơn nhiều.

Ánh mắt lướt qua lãnh thổ rộng lớn của Đế quốc Malo trên bản đồ, Hứa Dịch lại chuyển tầm nhìn sang góc đông bắc đại lục, vạch thêm một đường kẻ đứt từ bờ biển phía bắc Đế quốc Malo kéo dài về hướng đông, chạy suốt tới góc đông bắc toàn đại lục, rồi tiếp tục vươn xuống phía nam, cuối cùng tiến vào Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom ở góc đông nam, nối liền với tuyến hàng hải phía nam.

Như vậy, coi như đã dùng một tuyến hàng hải màu xanh bao trọn toàn bộ đại lục vào trong đó.

Về mặt lý thuyết, chỉ riêng dựa vào vận tải đường biển, Thương hội Tân Phi cũng đủ sức đưa hàng hóa của mình tới bất kỳ quốc gia ven biển nào trên đại lục này.

Dĩ nhiên, trên thực tế đa số các quốc gia trên lục địa Saiens căn bản không giáp biển, muốn đưa sản phẩm của Thương hội Tân Phi phổ cập tới từng tấc đất trên đại lục này, chỉ dựa vào vận tải đường biển thôi thì còn lâu mới đủ.

Và đây chính là nguyên nhân chủ yếu nhất khiến Hứa Dịch muốn rải ba tuyến đường bộ xuyên suốt toàn bộ đại lục.

Nhưng độ khó rải ba con đường này thực sự quá lớn, ngoài vấn đề vốn liếng then chốt nhất ra, trở ngại lớn nhất kỳ thực nằm ở thái độ của các quốc gia khác đối với chuyện này.

Hứa Dịch có lòng tin có thể khiến tuyến giao thông cực bắc này giành được sự đồng ý của Vương quốc Falke, nhưng thái độ của Đế quốc Malo đối với chuyện này thì chưa chắc đã nắm chắc hoàn toàn.

Còn tuyến giao thông ở giữa xuyên suốt Đế quốc Kendra, với biểu hiện hiện tại của phía Đế quốc Kendra, triển vọng thực sự không mấy lạc quan.

"Cái đế quốc đồ sộ này, chẳng lẽ thật sự đã hoàn toàn mục ruỗng như lời Cruz nói sao?"

Hứa Dịch nhíu mày nhìn Đế quốc Kendra trên bản đồ với lãnh thổ còn rộng lớn hơn cả Đế quốc Malo, không nhịn được khẽ thở dài.

Ngay lúc đó, bên ngoài cửa bỗng vang lên tiếng bước chân khe khẽ, khiến Hứa Dịch giật mình tỉnh lại.

Quay đầu nhìn lại, anh liền phát hiện cái đầu nhỏ của Theresa thò vào từ ngoài cửa, trên mặt mang vẻ hết sức rón rén.

Thấy ánh mắt Hứa Dịch vừa hay chiếu thẳng tới, Theresa như một con thỏ con bị hoảng sợ, vội vàng thụt đầu lại, một lát sau mới lại ngập ngừng hiện thân trở ra.

Hứa Dịch nheo mắt ngắm nghía cô một chút, khẽ mỉm cười: "Vào đi."

</content>

Chương 797: Chủ động khống chế

"Vương quốc Sack sẽ tới mua Máy móc Ma thuật quân dụng từ chúng ta?" Kennard nhìn Hứa Dịch với vẻ mặt hết sức khó hiểu. "Hội trưởng đại nhân, chẳng lẽ phía Vương quốc Sack đã ngầm liên lạc với ngài rồi?"

"Không có, đây chỉ là suy đoán của tôi thôi." Hứa Dịch lắc đầu.

"Suy đoán?" Kennard nhíu mày. "Tạm chưa nói ngài dựa vào đâu suy đoán ra điều này, cho dù Vương quốc Sack thật sự đưa ra yêu cầu đó, chẳng lẽ ngài thật sự định bán Máy móc Ma thuật quân dụng cho họ sao?"

"Sao lại không chứ?" Hứa Dịch cười nói. "Năng lực sản xuất Máy móc Ma thuật quân dụng của thương hội hiện giờ về cơ bản đã có thể đáp ứng nhu cầu của Vương quốc Lanpari và Vương quốc Rulson, vậy thì để mở rộng thị trường, chúng ta đương nhiên cần tìm khách hàng mới, không phải sao?"

"Nhưng... Vương quốc Sack là địch quốc của Vương quốc Lanpari chúng ta mà, huống hồ trước đây họ còn liên kết với Bá tước Waylon tấn công thương hội chúng ta, chẳng lẽ ngài không hề bận tâm chút nào sao?"

Kennard nhìn Hứa Dịch, trong lòng vô cùng khó hiểu.

Với sự hiểu biết của anh về Hứa Dịch, anh biết rất rõ Hứa Dịch không phải loại thương nhân thấy tiền mở mắt, vì lợi ích mà bất chấp tất cả mọi thứ khác.

Vương quốc Sack và Vương quốc Lanpari là địch quốc của nhau, vậy vì Thương hội Tân Phi từ trước đến nay luôn ủng hộ Vương quốc Lanpari, thì lẽ ra không nên hỗ trợ cho Vương quốc Sack mới đúng, nếu không thế này rõ ràng là bắt cá hai tay.

Hơn nữa lần trước Vương quốc Sack liên kết với Bá tước Waylon tấn công Thương hội Tân Phi, tình thế thực ra khá nguy hiểm, nếu không phải Hứa Dịch quyết đoán kịp thời dẫn đội hộ vệ Thương hội Tân Phi phát động phản kích, biết đâu Thương hội Tân Phi đã phải gánh chịu tổn thất to lớn khó lòng chịu đựng nổi.

Với tính cách của Hứa Dịch, việc không lập tức phản kích trực tiếp Vương quốc Sack đã là vì nể mặt thực lực chưa đủ mà miễn cưỡng nhịn xuống rồi, giờ sao còn có thể chủ động bán Máy móc Ma thuật quân dụng cho Vương quốc Sack, ngược lại tăng cường thực lực cho Vương quốc Sack chứ?

Nhìn Kennard chẳng hề giấu giếm vẻ nghi hoặc và hoài nghi trên mặt, Hứa Dịch cười vỗ vỗ vai anh ta nói: "Yên tâm đi, quyết định này thực ra là lần trước tôi gặp Nữ vương Cervini Bệ hạ, hai bên cùng bàn bạc rồi mới đưa ra, đã được phía Vương quốc Lanpari tán thành và ủng hộ, cậu không cần lo phía Vương quốc Lanpari sẽ vì chuyện này mà chỉ trích thương hội chúng ta."

"Cái này..."

Kennard càng thêm khó hiểu.

Thương hội Tân Phi bán Máy móc Ma thuật quân dụng cho Vương quốc Sack lại còn là quyết định được chính Nữ vương Cervini Bệ hạ ủng hộ?

Nữ vương Bệ hạ nàng... rốt cuộc đang nghĩ gì vậy?

"Đừng nghĩ nhiều quá, cậu chỉ cần xử lý theo tình hình bình thường là được." Hứa Dịch nói tiếp. "Nếu không có gì bất ngờ, Vương quốc Sack chắc sẽ sớm phái người tới liên lạc với chúng ta, đưa ra yêu cầu mua Máy móc Ma thuật quân dụng. Vì mấy hôm nữa tôi phải đi xa, nên chuyện này chủ yếu giao cho cậu xử lý. Cậu chỉ cần nhớ vài điểm là được."

Nghe Hứa Dịch bắt đầu dặn dò việc chính, Kennard lập tức nghiêm mặt lại.

"Xin Hội trưởng đại nhân cứ dặn dò."

"Thứ nhất, có thể bán Máy móc Ma thuật quân dụng cho Vương quốc Sack, nhưng chúng ta không thể bán cho họ mọi loại Máy móc Ma thuật quân dụng được."

"Đó là đương nhiên." Kennard tán thành gật đầu. "Ngay cả với phía Vương quốc Lanpari, chúng ta cũng không bán những Máy móc Ma thuật quân dụng cao cấp nhất vừa nghiên cứu ra cho họ, đương nhiên với phía Vương quốc Sack càng phải hạn chế nhiều hơn."

"Ừm, cụ thể bán cho họ những gì, việc này cậu cứ nghe theo sắp xếp của Viện trưởng Evita."

"Viện trưởng Evita?" Kennard lại một lần nữa cảm thấy khó hiểu.

Tuy nói Viện trưởng Evita là viện trưởng Viện nghiên cứu Ma thuật, trên danh nghĩa quản lý toàn bộ công tác nghiên cứu Máy móc Ma thuật liên quan của thương hội, nhưng về mảng Máy móc Ma thuật quân dụng, mức độ tham gia của cô ấy lẽ ra không cao đến vậy, hơn nữa cô ấy cũng rất ít khi tham gia vào việc ra quyết sách của thương hội, tại sao lần này Hội trưởng đại nhân lại chỉ định để cô ấy phụ trách?

Nhưng Hứa Dịch không giải thích thêm gì, Kennard tự nhiên cũng không có cách nào hỏi thêm.

"Thứ hai, lần đầu bán Máy móc Ma thuật quân dụng cho Vương quốc Sack không nên quá nhiều, hạn định số tiền không được vượt quá một trăm vạn đồng vàng."

"Vậy hơi ít quá đấy?" Kennard không nhịn được hỏi. "Một trăm vạn đồng vàng căn bản mua được bao nhiêu Máy móc Ma thuật quân dụng đâu, e là ngay cả trang bị đầy đủ cho một quân đoàn bất kỳ cũng không đủ, sợ là Vương quốc Sack sẽ không đồng ý."

"Chuyện đó thì không tới lượt họ quyết. Chúng ta chịu bán cho họ đã là tốt lắm rồi, họ còn có quyền lựa chọn nữa sao? Muốn mua thì mua, không mua thì thôi." Hứa Dịch hừ lạnh một tiếng. "Tóm lại khi cậu đàm phán với họ, cứ chốt con số này, cụ thể sắp xếp thế nào thì vẫn bàn bạc với Viện trưởng Evita."

Kennard không nhịn được bật cười.

Câu này của Hội trưởng đại nhân nói ra đúng thật là bá đạo.

Nhưng Máy móc Ma thuật quân dụng hiện giờ chỉ có Thương hội Tân Phi mới chế tạo được, cho dù Hội trưởng đại nhân có tỏ ra bá đạo hơn nữa, e rằng Vương quốc Sack cũng chỉ đành bịt mũi chấp nhận.

"Thứ ba, chỉ bán sản phẩm, không bán công nghệ. Nếu phía Vương quốc Sack đưa ra nhu cầu về công nghệ liên quan tới Máy móc Ma thuật quân dụng, kiên quyết từ chối, không để lại cho họ bất kỳ khoảng trống nào để thương lượng."

Kennard khó hiểu nhìn Hứa Dịch, thầm nghĩ chuyện này chẳng phải đương nhiên hay sao.

Đừng nói Vương quốc Sack, ngay cả Vương quốc Lanpari, nước liên hệ mật thiết nhất với Thương hội Tân Phi, hiện giờ Thương hội Tân Phi cũng chỉ mới cho họ công nghệ chế tạo vài loại Máy móc Ma thuật quân dụng đã thuộc hàng thấp cấp nhất, những công nghệ khác cũng đều bị phong tỏa vô cùng nghiêm ngặt, sao có thể tiết lộ cho Vương quốc Sack được.

Lần này Hứa Dịch lại đưa ra lời giải thích, thế nhưng lời giải thích đó lại khiến Kennard giật mình kinh ngạc.

"Đừng ngạc nhiên vì sao lần này tôi lại cố ý yêu cầu như vậy, vì biết đâu qua một thời gian nữa, chúng ta có khi thật sự sẽ phải bàn tới vấn đề công nghệ với họ."

...

Dặn dò Kennard xong xuôi, Hứa Dịch rời khỏi văn phòng Tổng giám đốc điều hành, đi thẳng tới trụ sở Viện nghiên cứu Ma thuật.

Vừa mới bước tới trước cửa phòng nghiên cứu riêng của viện trưởng, tựa như lịch sử tái diễn, cánh cửa bỗng bật mở, Theresa từ bên trong bước ra.

Ánh mắt hai người chạm nhau, cùng lúc sững lại.

Giây lát sau, một khoảng ửng đỏ rõ rệt bất thường lập tức dâng lên gương mặt Theresa, thậm chí đến cả cổ cô cũng không tha.

Hứa Dịch cũng tương tự mặt hơi đỏ, thần sắc ngượng ngùng, bàn tay phải buông bên hông không tự chủ được co giật hai cái, dường như vẫn còn đang hồi tưởng lại cảm giác mềm mại chạm phải đêm hôm kia.

Điều khiến Hứa Dịch cảm thấy kinh ngạc là, Theresa tuy xấu hổ đến mức cả cổ cũng đỏ bừng, nhưng lại không giống các cô gái bình thường lập tức bỏ chạy, mà vẫn ngửa cổ lên một cách gượng gạo, dù thân thể không tự chủ được khẽ run rẩy, nhưng đôi mắt vẫn nhìn thẳng vào Hứa Dịch, không hề né tránh ánh nhìn.

Nhìn nhau như vậy một lúc, đôi môi mỏng đỏ tươi mọng nước của Theresa mím chặt lại, rồi cô mở miệng, khẽ giọng nói: "Hội trưởng đại nhân, ngài... ngài đã suy nghĩ kỹ chưa ạ?"

Hứa Dịch sững lại, nhất thời không biết nên trả lời thế nào.

Câu hỏi này Theresa đã hỏi từ đêm hôm kia rồi, lúc đó anh không thể trả lời, giờ hai ngày trôi qua, anh vẫn chưa tìm ra đáp án.

Thực ra nếu đổi thành một người đàn ông bình thường, một cô gái xinh đẹp tuyệt trần, khí chất yếu đuối, luôn khiến người ta nảy sinh cảm giác muốn bảo vệ như Theresa chạy tới nói muốn hiến dâng bản thân cho anh, e rằng sớm đã đồng ý rồi.

Nhưng Hứa Dịch lại không như vậy.

Sự hiểu biết của anh về Theresa còn nhiều hơn hẳn những gì cô tưởng tượng.

Trầm ngâm giây lát, Hứa Dịch khẽ thở dài, lắc đầu nói: "Xin lỗi, Theresa, tôi vẫn chưa nghĩ kỹ."

Thần sắc của Theresa ngoài dự đoán lại không tỏ ra đặc biệt thất vọng, chỉ khẽ gật đầu, nhỏ giọng nói: "Vâng, Hội trưởng đại nhân, con sẽ chờ ngài nghĩ kỹ."

Nói xong cô thậm chí còn nở một nụ cười ngọt ngào với Hứa Dịch, rồi mới lướt qua người anh mà đi.

Nhìn bóng lưng cô khuất dần, Hứa Dịch lúc này mới cười khổ một tiếng, quay đầu bước vào phòng nghiên cứu.

"Hội trưởng đại nhân, thực ra em vẫn luôn thấy... ngài hoàn toàn không cần phải phiền phức đến vậy đâu." Evita nhìn Hứa Dịch bước vào, do dự một chút, rồi mở lời: "Chỉ cần ngài kiên trì phong tỏa Vương quốc Sack, không bán cho họ bất kỳ Máy móc Ma thuật quân dụng nào, thì em nghĩ chẳng bao lâu nữa, Vương quốc Lanpari sẽ vượt trội hẳn về thực lực, đủ sức dễ dàng đánh bại Vương quốc Sack rồi. Ngài việc gì phải chuẩn bị lắm chuyện như vậy chứ?"

"Chuyện không đơn giản như em tưởng tượng đâu." Hứa Dịch lắc đầu. "Em không biết đấy thôi, từ rất lâu trước đây tôi đã nhận được tin tình báo liên quan từ phía Vương quốc Lanpari, cho thấy trong nội bộ Vương quốc Lanpari có hoạt động buôn lậu ngầm liên quan tới Máy móc Ma thuật quân dụng, đối tượng nhắm tới chính là Vương quốc Sack."

"Chỉ là buôn lậu quy mô nhỏ thì chắc vấn đề không lớn lắm nhỉ?" Evita nói. "Muốn trang bị cho quân đội Vương quốc Sack thì chỉ dựa vào buôn lậu là hoàn toàn không thực tế."

"Dựa vào buôn lậu để trang bị quân đội thì đương nhiên không được, nhưng dựa vào buôn lậu để phía Vương quốc Sack có được trên thực tế Máy móc Ma thuật quân dụng do thương hội chúng ta sản xuất, rồi dùng để nghiên cứu, thì vẫn không thành vấn đề."

Evita sững người: "Ý ngài là... phía Vương quốc Sack thông qua nghiên cứu Máy móc Ma thuật quân dụng do thương hội chúng ta sản xuất, từ đó cố gắng nắm được công nghệ chế tạo liên quan tới Máy móc Ma thuật quân dụng?"

"Đúng vậy, chuyện này có một thuật ngữ chuyên môn, gọi là phát triển ngược." Hứa Dịch nghĩ tới vài chuyện thú vị, không nhịn được bật cười. "Evita, em hẳn biết rất rõ, thực ra Máy móc Ma thuật quân dụng cấp thấp mà thương hội chúng ta sản xuất, nói nghiêm túc thì không có hàm lượng công nghệ quá cao, rất dễ nắm được nguyên lý bên trong, nên cho dù chúng ta không bán cho họ, tôi tin phía Vương quốc Sack cũng rất có khả năng tự nghiên cứu ra được thông qua phát triển ngược."

"Em không nghĩ vậy." Evita lắc đầu. "Máy móc Ma thuật quân dụng cấp thấp của thương hội chúng ta có lẽ nguyên lý rất đơn giản, nhưng dù biết được nguyên lý, muốn chế tạo ra y hệt lại rất khó. Vì việc này không chỉ cần thép chất lượng cao cùng đủ loại vật liệu khác, quan trọng hơn còn cần gia công cực kỳ tinh xảo, chính xác. Giống như ngài vẫn thường nói, việc này cần cả một hệ thống công nghiệp ma pháp hoàn chỉnh làm chỗ dựa. Phía Vương quốc Sack bây giờ thực sự đến một con ốc vít cũng không tự sản xuất ra được, thì dựa vào đâu mà bắt chước làm ra được Máy móc Ma thuật quân dụng?"

"Lời này của em nói rất có lý, nhưng nếu Vương quốc Sack không tính toán chi phí mà nghiên cứu phát triển, thì Máy móc Ma thuật quân dụng y hệt có lẽ không chế tạo ra được, nhưng loại chất lượng kém hơn một chút thì vẫn có khá nhiều hy vọng làm ra được. Còn về mấy con ốc vít em nói... trong các dự án hợp tác Máy móc Ma thuật dân dụng mà thương hội chúng ta từng ký kết với Vương quốc Sack trước đây, thực ra cũng đã thiết kế một số rồi, chẳng bao lâu nữa họ sẽ có được nền tảng công nghệ nhất định."

Evita khẽ nhíu đôi mày thanh tú: "Hội trưởng đại nhân, hẳn ngài đã sớm dự liệu được những điều này rồi, tại sao vẫn còn làm vậy?"

"Vì tôi cố ý làm vậy." Hứa Dịch cười hì hì. "Thay vì để Vương quốc Sack lén lút tự nghiên cứu phát triển ở đó, chi bằng tôi chủ động giúp họ, như vậy ngược lại càng dễ khiến họ chịu sự khống chế của tôi hơn, không phải sao?"

Evita ánh mắt sáng rực nhìn Hứa Dịch, bỗng nói: "Hội trưởng đại nhân, điều ngài nói có bao gồm cả Theresa không?"

Hứa Dịch sững người, nghĩ ngợi một lúc phát hiện dù trả lời thế nào cũng đều không ổn, đành chỉ cười gượng, quay mặt đi chỗ khác.

</content>

Chương 798: Vấn đề bảo dưỡng

Sóng nước cuộn trào, va đập khiến tàu hộ vệ Mạt Lị khẽ lắc lư trên mặt biển.

Leslie đứng vững trên boong tàu, thân hình không hề lay động.

Giờ đây anh đã không còn là gã lính mới lần đầu bước lên tàu chưa được bao lâu đã nôn mửa tung tóe khắp nơi nữa, gần hai năm trời lênh đênh trên biển đã khiến anh thích nghi hoàn toàn với cuộc sống trên biển, thậm chí còn say mê nó sâu đậm.

Nếu bây giờ anh trở về thành Anweimar, chỉ sợ những phu nhân, tiểu thư quý tộc trước kia hễ thấy anh xuất hiện là kêu ré lên, giờ căn bản đã chẳng còn nhận ra anh nữa.

Dĩ nhiên, việc các phu nhân, tiểu thư quý tộc trước kia kêu ré lên vì anh, phần nhiều cũng là vì thân phận người thừa kế gia tộc Stark của anh.

Còn bây giờ gia tộc Stark đã sớm biến mất khỏi lịch sử Vương quốc Lanpari, người thừa kế như anh tự nhiên cũng mất đi vầng hào quang chói lọi nhất ấy.

Nhưng Leslie chẳng hề thấy chuyện này có gì đáng tiếc cả, cuộc sống công tử quý tộc trước kia sớm đã khiến anh chán ngán, giờ chạy ra biển sống, ngược lại giúp anh tìm được cảm giác kích thích chưa từng nghĩ tới, khiến anh ngày càng không rời xa được cuộc sống này nữa.

"Thưa đại nhân, đã nhận được tin nhắn từ Hội trưởng đại nhân rồi ạ!"

Viên phó quan trên tàu hộ vệ bất chợt cầm một chiếc hộp liên lạc ma pháp thế hệ hai đen sì, hình dáng xấu xí, chạy tới.

"Ồ? Vậy là bọn họ đã cách đây không xa rồi." Leslie nhận lấy hộp liên lạc ma pháp, lập tức hét to: "Này, Hứa Dịch, các người đến đâu rồi?"

Trong hộp liên lạc ma pháp vang lên tiếng cười sảng khoái của Hứa Dịch: "Tôi nói này Leslie, anh đang nói lời thừa à? Tháp tín hiệu ma lực di động trên tàu của anh phạm vi hiệu quả còn chưa tới bốn cây số, anh bảo tôi còn đến được đâu?"

"Tôi đang hỏi vị trí cụ thể của các người, có cần chúng tôi ra đón không?"

"Chúng tôi chắc đang ở hướng tây bắc của các người, không cần ra đón đâu, cứ đi thẳng tới cảng Yala đi, chúng ta hội hợp bên ngoài cảng."

"Được."

Leslie quay đầu dặn dò viên phó quan: "Truyền lệnh xuống, toàn đội tiến về cảng Yala."

Viên phó quan vâng lệnh rời đi.

Chốc lát sau, thấy các tàu hộ vệ khác trong hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi vây quanh gần đó đồng loạt chuyển hướng tiến về phía cảng Yala, Leslie cảm khái nói vào hộp liên lạc ma pháp: "Hứa Dịch, tôi phải nói cái tháp tín hiệu ma lực di động này thật sự hữu dụng. Có thứ này rồi, chỉ huy thuộc hạ trở nên đơn giản hơn nhiều, không còn phải như trước kia, chỉ cần cách xa một chút là đành phó mặc cho trời nữa."

"Món này cũng không hữu dụng như anh tưởng tượng đâu. Cự ly hiệu quả của nó hiện tại chưa tới bốn cây số, vượt quá bốn cây số là anh liên lạc không được nữa. Nhưng đợi một thời gian nữa, nếu thử nghiệm trên tàu Mạt Lị của anh không có vấn đề gì, tôi sẽ lắp tháp tín hiệu ma lực giống vậy lên từng tàu hộ vệ khác. Như vậy, đến lúc đó chỉ cần anh huấn luyện đúng cách, là có thể phân tán toàn bộ số tàu hộ vệ này ra, về lý thuyết chỉ cần hai mươi chiếc tàu hộ vệ là có thể bao phủ phạm vi hơn một trăm cây số vuông mặt biển."

"Vậy à? Được vậy thì tốt quá. Trên biển Vô Tận này, thứ khiến người ta đau đầu nhất chính là vấn đề thông tin liên lạc. Ở gần những hòn đảo chúng ta lập căn cứ thì còn đỡ, chứ cách xa một chút là thật sự chẳng còn cách nào." Leslie ngừng lại, rồi bất chợt hạ giọng hỏi: "Này, Hứa Dịch, lần này anh có tính tới chuyện này chưa? Nếu có thể để cái mạng lưới liên lạc gì đó anh nói bao phủ toàn bộ vùng biển này, thì việc chúng ta khống chế nơi đây sẽ nhẹ nhàng hơn nhiều."

Bên kia hộp liên lạc ma pháp vang lên tiếng cười khẽ của Hứa Dịch: "Yên tâm đi, tôi chuẩn bị từ lâu rồi."

"Vậy thì tốt."

Đoàn tàu hộ vệ chạy tốc độ cao trên biển Vô Tận, chẳng bao lâu đã thấy phía trước xuất hiện một vệt đen báo hiệu đất liền.

Đúng lúc ấy, trên bầu trời cao phía trước bên trái, hai đám "mây đen" cũng đã bay tới với tốc độ cực nhanh, chẳng mấy chốc đã dừng lại trên đầu hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi.

Leslie ngẩng đầu nhìn một cái, lại kết nối chiếc hộp liên lạc ma pháp trong tay.

"Này, Hứa Dịch, các người không định hạ xuống sao?"

"Không cần đâu, cứ bay thẳng qua vậy."

Leslie ngẩng đầu nhìn hai chiếc phi đĩnh ma lực đang bay ổn định trên không trung, khóe miệng lướt qua một nụ cười kỳ lạ.

"Này, đây tính là phô trương thanh thế đấy à?"

Trong chiếc phi đĩnh ma lực trên đầu, Hứa Dịch tắt hộp liên lạc ma pháp trong tay, quay đầu nhìn sang Akali bên cạnh đang chăm chú ghi chép, đợi một lúc, chờ cô dừng tay lại, mới hỏi: "Tình hình thế nào rồi?"

Akali xoa xoa bàn tay có phần mỏi nhức, khẽ nhíu mày: "Tín hiệu ma lực không được ổn định lắm, chất lượng đàm thoại rõ ràng có dao động."

"Ừm, tôi vừa rồi cũng phát hiện ra. Vậy vì sao lại xảy ra vấn đề này?"

Akali nhíu mày nghĩ ngợi một lúc, xòe tay ra, thở dài nói: "Tạm thời chưa thể đưa ra kết luận chi tiết. Nhưng theo suy đoán từ những tình huống trước đây, có lẽ là gần đây có nguồn ma lực nào đó phát ra dao động ma lực mạnh, ảnh hưởng tới dao động tín hiệu ma lực phát ra từ tháp tín hiệu ma lực và pháp trận bên trong hộp liên lạc ma pháp. Cũng có khả năng là vì tàu hộ vệ đang chạy tốc độ cao, môi trường xung quanh biến đổi nhanh, khiến tín hiệu ma lực trở nên bất ổn định."

"Có khả năng đấy. Nhưng nếu nói tới ảnh hưởng do biến đổi môi trường, thì môi trường trên đất liền rõ ràng phức tạp hơn nhiều so với môi trường trên mặt biển. Đã vậy trên đất liền các cô xử lý ổn thỏa được, tôi tin trên mặt biển cũng chẳng có vấn đề gì mới phải."

Akali ngẩng đầu lên, hất hất mái tóc ngắn ngang vai xinh đẹp, vẻ mặt đắc ý nói: "Đương nhiên rồi, không xem thử tôi là ai chứ."

Hứa Dịch cười ha hả, quay người bước vào khoang lái.

Lần này trong khoang lái chiếc phi đĩnh ma lực đã không còn Evita nữa, vì cô vẫn còn ở lại căn cứ chính cùng Kennard chuẩn bị cho việc bán Máy móc Ma thuật quân dụng cho Vương quốc Sack, nên chỉ cử người trong tổ nghiên cứu phi đĩnh ma lực do cô phụ trách tới đây.

Hứa Dịch đơn giản hỏi thăm bọn họ về tình hình bay của chiếc phi đĩnh ma lực mới đóng xong theo sau, xác nhận suốt đường không xảy ra bất kỳ sự cố nào rồi mới yên tâm trở về khoang giữa, kiên nhẫn chờ đợi.

Tuy từ xa đã có thể nhìn thấy vệt đen báo hiệu đất liền, nhưng khoảng cách thực tế lại vô cùng xa, hai chiếc phi đĩnh ma lực trên không trung bay theo mười chiếc tàu hộ vệ mà hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi lần này cử tới, với tốc độ bốn mươi cây số một giờ, vậy mà cũng mất hơn nửa tiếng mới thực sự đến được đất liền.

Từ xa nhìn thấy quốc kỳ Đế quốc Kendra cùng quân kỳ Hải quân Đế quốc Kendra tung bay trong gió trên cảng Yala, Hứa Dịch ra lệnh cho hai chiếc phi đĩnh ma lực chuẩn bị hạ cánh.

Khi mười chiếc tàu hộ vệ thuần thục tiến vào bến cảng Yala neo đậu ổn thỏa, hai chiếc phi đĩnh ma lực cũng từ từ hạ xuống khoảng đất trống ở cảng Yala.

Cửa khoang mở ra, Hứa Dịch vừa bước ra ngoài, đối diện liền thấy Russell dẫn theo một đám người đi tới.

Tuy trên mặt mang nụ cười xem như nhiệt tình, nhưng nếu chú ý quan sát sẽ phát hiện đôi mắt Russell hơi híp lại, ý tứ toát ra từ ánh mắt dường như hoàn toàn trái ngược với vẻ mặt.

"Hội trưởng Hứa, hoan nghênh ngài tới." Russell bước tới chào hỏi Hứa Dịch, giọng điệu tuy không tính là lạnh nhạt nhưng cũng chẳng có chút gì nhiệt tình.

Hứa Dịch tự nhiên hiểu rất rõ vì sao Russell lại tỏ thái độ như vậy, nên chẳng hề bận tâm, ngược lại còn chủ động nắm lấy tay Russell lắc lắc hết sức nhiệt tình, cười ha hả nói: "Ngài Russell, có thể gặp mặt ngài ngay tại Đế quốc Kendra, thực sự khiến tôi vô cùng vui mừng."

Nụ cười vốn đã có phần gượng gạo trên mặt Russell khẽ cứng lại, ông kín đáo rút tay đang bị Hứa Dịch nắm ra, làm một cử chỉ mời.

"Hội trưởng Hứa, mời vào trong ngồi."

"Được."

Hứa Dịch cười tủm tỉm sánh vai cùng Russell bước vào bên trong cảng Yala, ánh mắt quét qua, dừng lại trên bến cảng Yala, chỉ vào một chiếc tàu hộ vệ màu trắng do Thương hội Tân Phi sản xuất treo cờ Hải quân Đế quốc Kendra ở đằng xa, hỏi: "Ngài Russell, chiếc tàu hộ vệ này thời gian qua phục vụ trong tay hải quân quý quốc, không biết các vị có hài lòng với nó không?"

Nghe câu hỏi này, Russell và đám sĩ quan Hải quân Đế quốc Kendra đi theo sau hai người đồng loạt biến sắc mặt.

Russell quay đầu nhìn Hứa Dịch một cái thật sâu, chậm rãi gật đầu: "Hội trưởng Hứa, ngài cố ý đấy phải không?"

"Cố ý? Cố ý gì cơ?" Hứa Dịch ngạc nhiên hỏi ngược lại.

Russell hừ nặng một tiếng: "Hội trưởng Hứa, ngài rõ ràng biết lần này chúng tôi mời ngài tới là để bàn bạc vấn đề bảo dưỡng, bảo trì tàu hộ vệ về sau, vậy mà bây giờ lại chạy tới hỏi câu này, là đang cố ý trách móc chúng tôi đấy à?"

Thương hội Tân Phi tuy đã ký hiệp nghị với Hải quân Đế quốc Kendra, bán cho họ ba chiếc tàu hộ vệ, nhưng ba chiếc tàu hộ vệ này muốn đóng xong, chậm nhất cũng phải đến sang năm.

Mà Russell lại nóng lòng muốn chứng minh với hải quân đế quốc và bộ quân sự rằng việc mình kiên quyết mua tàu hộ vệ là đúng đắn, nên sau khi bàn bạc với Thương hội Tân Phi, đã quyết định điều tạm một chiếc tàu hộ vệ từ tay hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi giao cho Hải quân Đế quốc Kendra sử dụng trước, chính là chiếc trước mắt đây.

Chiếc tàu hộ vệ này sau khi vào biên chế Hải quân Đế quốc Kendra, mấy tháng đầu luôn thể hiện tốt, nhưng tháng trước lại bất ngờ xảy ra tình trạng không khởi động được.

Phía Hải quân Đế quốc Kendra không thể giải quyết vấn đề, đành phải cầu cứu Thương hội Tân Phi.

Tuy Thương hội Tân Phi đã cử người tới giải quyết, nhưng không lâu sau lại xuất hiện vấn đề tương tự.

Lần này, sau khi kiểm tra sửa chữa, kỹ sư tàu ma lực do Thương hội Tân Phi cử tới thẳng thắn chỉ ra không chút khách khí với phía Hải quân Đế quốc Kendra rằng, việc bảo trì thường ngày của họ đối với chiếc tàu hộ vệ này không đến nơi đến chốn, chính vì vậy mới khiến chiếc tàu hộ vệ này liên tục xảy ra vấn đề.

Hải quân Đế quốc Kendra trong tình thế bất đắc dĩ, sau khi bàn bạc, chỉ còn cách mời Thương hội Tân Phi tới hiệp thương giải quyết vấn đề bảo dưỡng, bảo trì tàu hộ vệ về sau, để tránh việc sau này hai chiếc tàu hộ vệ còn lại cũng đưa vào sử dụng rồi lại xảy ra vấn đề tương tự.

Hứa Dịch liên tục xua tay: "Không không, tôi hoàn toàn không có ý đó. Ngài Russell, tôi chỉ đang hỏi thăm trong thời gian qua khi quý phía sử dụng chiếc tàu hộ vệ này, có hài lòng với tính năng của nó không, có chỗ nào khiến các vị thấy làm chưa tốt không? Đây chỉ là hỏi ý kiến hậu mãi bình thường thôi, xin ngài đừng hiểu lầm."

Nghe lời giải thích này, sắc mặt Russell và đám sĩ quan Hải quân Đế quốc Kendra phía sau dịu đi đôi chút, Russell quay người chỉ vào một viên sĩ quan trẻ trông chưa tới bốn mươi tuổi, nói: "Chiếc tàu hộ vệ Thần Quang này thời gian qua vẫn luôn phục vụ dưới sự chỉ huy của Trung tá Newman. Trung tá Newman, anh hãy giới thiệu tường tận cảm nghĩ của mình về việc sử dụng tàu hộ vệ Thần Quang thời gian qua cho Hội trưởng Hứa nghe."

Chương 799: Hứa Dịch bụng đen

Trung tá Newman gật đầu, liếc nhìn chiếc tàu hộ vệ treo cờ Hải quân Đế quốc Kendra ở đằng xa một cái, trên mặt lướt qua vẻ tán thưởng, nói: "Hội trưởng Hứa, tôi phải thừa nhận, chiếc tàu hộ vệ mà Thương hội Tân Phi các vị sản xuất ra thực sự là... quá tốt dùng. Thời gian qua tôi chỉ huy nó tung hoành qua lại trên biển Vô Tận, hơn hẳn không biết bao nhiêu lần so với việc trước kia ngồi trên những chiếc thuyền gỗ kiểu cũ..."

Nghe Trung tá Newman vừa mở miệng đã liên tục kể lể đủ loại ưu điểm của tàu hộ vệ, Russell cùng mấy người bên cạnh đều nhíu mày.

Thấy Trung tá Newman vẫn chưa có ý dừng lại, Russell đột nhiên ho mạnh một tiếng.

"...chúng tôi dễ dàng đuổi kịp đám hải tặc đó, tiếp theo rất nhẹ nhàng liền..."

Giọng nói của Trung tá Newman đột ngột ngừng bặt, quay đầu liếc nhìn Russell một cái, trong lòng giật thót, lập tức hiểu ra, vội vàng khẽ ho một tiếng, cười ngượng ngùng với Hứa Dịch, nói tiếp: "Đương nhiên rồi, Hội trưởng Hứa, nếu nói tới khuyết điểm của chiếc tàu hộ vệ này, thì cũng là có."

"Ồ? Xin cứ nói."

"Ừm..." Trung tá Newman do dự một chút, mới hơi ngượng ngập nói: "Chiếc tàu hộ vệ này các mặt khác đều rất tốt, nhưng có một vấn đề rất nghiêm trọng, chính là tiêu hao quá lớn. Ngài xem, chúng tôi cứ đi trên biển một trăm cây số là cần dùng tới ít nhất hai tấn tinh thể ma lực. Như vậy, bắt buộc phải dành ra một khoảng không gian kho lớn để chất tinh thể ma lực. Cộng thêm tải trọng trên tàu hộ vệ thực ra có hạn, nên tầm hoạt động thực tế không được lý tưởng lắm. Ngài biết đấy, trước kia chúng tôi dùng tàu gỗ thì muốn chạy xa bao nhiêu cũng được."

"Trước khi anh chạy được đủ xa, trước tiên bản thân con tàu đã sập rồi." Hứa Dịch trong lòng trợn mắt, nhưng ngoài mặt vẫn giữ nụ cười, khẽ gật đầu nói: "Ừm, đây quả thực là một vấn đề. Nhưng Trung tá Newman, tôi nghĩ... các vị chắc là chỉ mua những tinh thể ma lực bình thường ngoài chợ để làm nguồn tiếp năng lượng thôi phải không?"

Trung tá Newman sững người: "Vậy có vấn đề gì sao? Với lại chúng tôi mua cũng không phải loại tinh thể ma lực kém chất lượng gì, mà là mua những tinh thể ma lực chất lượng cao nhất có thể mua được. Vì cái này, chỉ riêng tháng trước, chiếc tàu Thần Quang này đã tốn hơn hai trăm đồng vàng đấy."

"Vậy sao?" Hứa Dịch cười quay đầu nhìn sang Russell. "Ngài Russell, tôi nhớ lúc bàn giao chiếc tàu hộ vệ này, chúng tôi có chuyển giao đồng thời cho các vị một cuốn sách hướng dẫn sử dụng đấy. Nếu tôi không nhớ nhầm, trên đó hẳn đã ghi rõ, chiếc tàu hộ vệ này tốt nhất nên dùng tinh thể ma lực nồng độ cao do Thương hội Tân Phi chúng tôi sản xuất làm nguồn năng lượng, và tốt nhất không nên dùng những tinh thể ma lực bình thường thường thấy ngoài chợ."

Newman sững sờ nhìn sang Russell.

Chuyện này, ngài Russell chưa hề nói với anh, thậm chí anh căn bản còn chưa từng thấy bóng dáng cuốn sách hướng dẫn sử dụng gọi là kia.

Sắc mặt Russell khẽ thay đổi, trầm giọng nói: "Đúng là có cuốn sách hướng dẫn đó, nhưng cuốn sách này thời gian qua vẫn được giữ lại ở bộ tham mưu để nghiên cứu, nên chưa giao cho anh."

Nói xong quay sang Hứa Dịch, khẽ hừ một tiếng, nói tiếp: "Sở dĩ làm vậy, cũng là vì chiếc tàu hộ vệ này khi đã đến tay hải quân đế quốc chúng tôi, rốt cuộc vẫn phải thích ứng với tình hình bên chúng tôi, chứ không thể hoàn toàn làm theo những gì Thương hội Tân Phi các vị nói."

Hứa Dịch không nhịn được cười lạnh trong lòng.

Tay Russell này, bề ngoài trông có vẻ rất vui vẻ tiếp nhận những thứ mới mẻ, thậm chí bất chấp mọi giá thuyết phục Hải quân Đế quốc Kendra mua ba chiếc tàu hộ vệ từ Thương hội Tân Phi, nhưng tận trong xương tủy vẫn là một gã khá bảo thủ.

Nói cái gì mà tàu hộ vệ phải thích ứng với tình hình bên Đế quốc Kendra, rõ ràng vẫn là mong ba chiếc tàu hộ vệ này càng ít chịu ảnh hưởng từ Thương hội Tân Phi càng tốt, để có thể hoàn toàn nằm trong tay khống chế của Hải quân Đế quốc Kendra mà thôi.

Nhưng đáng tiếc thay, ý tưởng của ông ta thì không tồi, nhưng thực tế lại sai lầm hết sức nghiêm trọng.

Tàu hộ vệ do Thương hội Tân Phi sản xuất khác xa hoàn toàn so với những con tàu gỗ trước kia, so với truyền thống trên đại lục Saiens mà nói, món này căn bản là sản phẩm công nghệ cao cực kỳ vượt trước thời đại.

Nếu phía Hải quân Đế quốc Kendra vẫn muốn đối xử với nó theo cách đối xử với một con tàu biển bình thường, thì chỉ có thể là tự chuốc khổ vào thân.

Đấy, sở dĩ lần này bản thân anh được mời tới, chẳng phải chính vì họ đã nghịch cho chiếc tàu hộ vệ này không thể sử dụng được nữa, bị dồn vào thế bí chỉ còn cách cầu cứu bản thân anh hay sao.

Nghĩ tới đây, sắc mặt Hứa Dịch hơi lạnh xuống, nghiêm túc nói: "Ngài Russell, tôi phải nói với ngài hết sức nghiêm túc, chiếc tàu hộ vệ này là một sản phẩm công nghệ cao có hàm lượng kỹ thuật rất cao, thậm chí vượt xa sự hiểu biết của ngài và toàn thể hải quân quý quốc, tuyệt đối không đơn giản như ngài nghĩ. Nếu quý phía sử dụng nó theo đúng các lưu ý mà chúng tôi cung cấp, thì nó chắc chắn sẽ mang lại sự trợ giúp mạnh mẽ cho quý phía. Nhưng nếu quý phía muốn tự tiện làm theo ý mình... thì tôi chỉ có thể nói hậu quả tự gánh chịu."

Russell cùng đám sĩ quan Hải quân Đế quốc Kendra bên cạnh ông đều biến sắc mặt.

Câu này của Hứa Dịch chẳng khác nào công khai trắng trợn giễu cợt và uy hiếp bọn họ.

Nhưng thực tế tàu hộ vệ không thể tiếp tục sử dụng bày ra trước mắt, lại khiến họ căn bản không có cách nào phản bác.

Hơn nữa mấy tháng qua chiếc tàu hộ vệ này quả thực đã thể hiện tính năng mạnh mẽ vô song, sớm đã hoàn toàn chinh phục toàn bộ mọi người trong Hải quân Đế quốc Kendra từ trên xuống dưới, khiến hải quân đế quốc tin chắc rằng những con tàu gỗ trong hải quân trước kia chắc chắn sẽ bị loại tàu hộ vệ hoàn toàn mới, được rèn từ thép, gần như một pháo đài trên biển này thay thế.

Vì vậy dù trong lòng có vô số bất mãn với Thương hội Tân Phi, họ vẫn bị buộc phải chủ động mời Thương hội Tân Phi tới hiệp thương, nỗ lực thúc đẩy hợp tác sâu rộng giữa hai bên.

Russell trầm mặt im lặng một lúc, khẽ hít vào một hơi, sắc mặt khôi phục bình tĩnh, làm một cử chỉ mời với Hứa Dịch.

"Được rồi, Hội trưởng Hứa, chúng ta ngồi xuống bàn kỹ những chuyện này. Mời."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, thầm nghĩ quả nhiên không ngoài dự liệu, rốt cuộc bọn họ vẫn phải khuất phục trước thực tế.

Đoàn người tiến vào doanh trại Hải quân Đế quốc Kendra gần cảng, lần lượt ngồi xuống trong một căn phòng rộng rãi trông giống phòng họp tác chiến.

Russell với tư cách chủ nhà trước tiên giới thiệu qua với Hứa Dịch những người bên phía mình, sau đó hai bên nhanh chóng đi vào chủ đề chính.

Mục đích chủ yếu của việc Hải quân Đế quốc Kendra mời Hứa Dịch tới, đương nhiên là để chiếc tàu hộ vệ này có thể tiếp tục vận hành thông suốt bình thường, đồng thời đảm bảo về sau Hải quân Đế quốc Kendra cũng có thể sử dụng nó thuận lợi.

Nói trắng ra, chiếc tàu hộ vệ này có thể xem như một cuộc thử nghiệm mà họ tiến hành, để hải quân đế quốc có thể sớm học hỏi nắm vững cách vận hành sử dụng loại tàu hộ vệ kiểu mới này, chuẩn bị tốt cho việc hải quân đế quốc thay thế toàn diện chiến hạm trong tương lai.

Vì vậy tiêu điểm hiệp thương của hai bên chủ yếu tập trung vào việc bảo dưỡng, bảo trì tàu hộ vệ về sau.

Phía Hải quân Đế quốc Kendra đương nhiên hy vọng Thương hội Tân Phi có thể công khai toàn bộ kỹ thuật bảo dưỡng bảo trì cho họ, cuối cùng để họ dù bỏ qua Thương hội Tân Phi cũng có thể tự mình hoàn thành việc bảo dưỡng bảo trì.

Nhưng Hứa Dịch lại thẳng thắn nói với họ rằng, không thể nào.

Sở dĩ nói thẳng như vậy, không hẳn hoàn toàn vì Thương hội Tân Phi không muốn, mà nguyên nhân chủ yếu nhất là phía Hải quân Đế quốc Kendra căn bản không đủ điều kiện.

Nói tới việc bảo dưỡng bảo trì tàu hộ vệ, một trong những vấn đề chủ yếu nhất chính là việc thay thế linh kiện bắt buộc khi linh kiện bị hư hỏng.

Nhưng toàn bộ linh kiện trên chiếc tàu hộ vệ này đều do Thương hội Tân Phi chế tạo, đừng nói Đế quốc Kendra không đủ điều kiện, ngay cả trong Vương quốc Lanpari vốn đã có nền tảng công nghiệp ma pháp khá vững chắc cũng không đủ điều kiện.

Loại thép đặc chủng cần thiết cho những linh kiện này chỉ Thương hội Tân Phi mới luyện chế được, công nghệ chế tạo những linh kiện này hiện tại cũng chỉ Thương hội Tân Phi nắm giữ, thậm chí ngay cả máy công cụ ma lực gia công tương ứng cũng chỉ Thương hội Tân Phi mới có.

Nói đơn giản, ngoài Thương hội Tân Phi ra, không có bất kỳ thương hội hay cơ cấu nào khác có thể giải quyết được vấn đề này.

Vì vậy cho dù Hứa Dịch có sẵn lòng giao toàn bộ việc bảo dưỡng bảo trì về sau cho phía Hải quân Đế quốc Kendra làm, họ cũng căn bản không thể làm được.

Phía Hải quân Đế quốc Kendra tuy không phục nhưng cũng không thể không thừa nhận sự thật này, thế là sau khi hai bên trải qua thương thảo kịch liệt, cuối cùng phía Hải quân Đế quốc Kendra buộc phải chấp nhận giải pháp mà Thương hội Tân Phi đưa ra, đó là Thương hội Tân Phi sẽ đảm bảo toàn bộ việc bảo dưỡng bảo trì về sau cho những chiếc tàu hộ vệ này của Hải quân Đế quốc Kendra, đảm bảo chúng có thể luôn vận hành ổn định.

Vì vậy Hải quân Đế quốc Kendra còn phải trả cho Thương hội Tân Phi một khoản phí bảo dưỡng bảo trì không hề nhỏ.

Bảo dưỡng thường ngày còn xem như rẻ, nhưng chi phí bảo trì sửa chữa thì thực sự có phần đáng sợ.

Chẳng hạn như chiếc tàu hộ vệ hiện đang đậu ở cảng sở dĩ không thể vận hành, theo kết quả kiểm tra của kỹ sư mà Thương hội Tân Phi cử tới trước đó, là vì phía Hải quân Đế quốc Kendra khi vận hành chiếc tàu hộ vệ này đã không tuân theo quy định trong sổ tay thao tác mà Thương hội Tân Phi đưa ra, khiến nó vượt quá giới hạn xuất lực của nguồn động lực, dẫn đến pháp trận đóng vai trò xuất lực nguồn động lực bị hư hỏng, do đó không thể tiếp tục vận hành.

Pháp trận là cốt lõi của chiếc tàu hộ vệ này, nó xảy ra vấn đề đương nhiên vô cùng nghiêm trọng.

Theo đánh giá của phía Thương hội Tân Phi, muốn sửa chữa nó, e rằng còn phải kéo chiếc tàu hộ vệ này về xưởng đóng tàu của Thương hội Tân Phi đặt tại Công quốc Stan mới được.

Vì nơi đây trong Đế quốc Kendra không có bất kỳ điều kiện nào, căn bản không thể cung cấp môi trường cần thiết để sửa chữa nó.

Như vậy đi một chuyến về một chuyến, cộng thêm nguyên vật liệu và nhân công cần thiết, chi phí trong đó tự nhiên không hề nhỏ.

Hứa Dịch đại diện Thương hội Tân Phi không hề khách khí ra giá phí sửa chữa cao tới bảy vạn đồng vàng cho phía Hải quân Đế quốc Kendra.

Tuy phía Hải quân Đế quốc Kendra vô cùng bất mãn với khoản chi phí kinh người này, nhưng Hứa Dịch hoàn toàn không nhượng bộ, cuối cùng họ cũng chỉ đành bịt mũi chấp nhận.

Suy cho cùng, Thương hội Tân Phi có thể chọn không sửa, còn họ lại không có cách nào không dùng.

Nhìn ánh mắt hung dữ như muốn nuốt chửng mình của đám sĩ quan Hải quân Đế quốc Kendra đối diện, kể cả Russell, Hứa Dịch khẽ mỉm cười, trong lòng không khỏi có phần đắc ý.

Khi đó đồng ý bán ba chiếc tàu hộ vệ cho Hải quân Đế quốc Kendra với giá năm mươi vạn đồng vàng một chiếc cộng thêm đủ loại điều kiện phụ, trong ban lãnh đạo thương hội có không ít người phản đối, vì mức giá này thực sự quá thiệt, dù có điều kiện phụ thì cũng vẫn lỗ quá nhiều.

Nhưng Hứa Dịch kiên quyết đồng ý, kỳ thực là vì đã sớm tính toán trước tình huống hôm nay vào trong đó rồi.

Hải quân Đế quốc Kendra chỉ cần sở hữu tàu hộ vệ, thì chắc chắn sẽ phát hiện ra ưu thế không gì sánh bằng của tàu hộ vệ so với tàu gỗ truyền thống, tất nhiên sẽ tiếp tục sử dụng mãi.

Còn chỉ cần họ đã dùng, thì chỉ có thể như hôm nay bị buộc phải chấp nhận các điều kiện bảo dưỡng bảo trì về sau liên quan mà Thương hội Tân Phi đưa ra.

Bất luận là phía Hải quân Đế quốc Kendra, hay là đám người trong thương hội, e rằng đều không biết, kỳ thực so với việc bán món hàng này chỉ được một lần, thì việc bảo dưỡng và bảo trì về sau mới thực sự là chỗ kiếm tiền nhiều nhất.

Thủ đoạn này rất nhiều quốc gia phương Tây dẫn đầu về công nghệ trên Trái Đất đều cực kỳ thuần thục, bao gồm cả Trung Quốc trong số nhiều nước lạc hậu cũng vì vậy mà chịu thiệt lớn.

Còn khi chuyển sang đại lục Saiens, Hứa Dịch tự nhiên phải không khách khí mà mượn dùng luôn.

Chương 800: Thương hội Lavender

Cuộc hiệp thương giữa Thương hội Tân Phi và Hải quân Đế quốc Kendra, đương nhiên không chỉ đơn thuần là Thương hội Tân Phi đơn phương đáp ứng yêu cầu mà Hải quân Đế quốc Kendra đưa ra.

Thực tế trong cuộc hiệp thương lần này của hai bên, việc giải quyết vấn đề bảo dưỡng bảo trì tàu hộ vệ về sau chỉ là cơ sở, điều thực sự cần hai bên nghiêm túc bàn bạc, ngược lại chính là những yêu cầu mà Thương hội Tân Phi đưa ra cho phía Hải quân Đế quốc Kendra.

Theo hiệp nghị đã ký kết giữa hai bên, phía Hải quân Đế quốc Kendra mua ba chiếc tàu hộ vệ từ Thương hội Tân Phi với giá năm mươi vạn đồng vàng mỗi chiếc, thì bắt buộc phải kèm theo đủ loại điều kiện liên quan khác để đáp ứng Thương hội Tân Phi, nếu không thì khoảng chênh lệch cao tới một trăm năm mươi vạn đồng vàng ở giữa làm sao có thể dễ dàng bù đắp được.

Sau khi để lại thuộc hạ của mình bàn bạc chi tiết về vấn đề bảo dưỡng bảo trì tàu hộ vệ về sau, Russell dẫn Hứa Dịch tới một căn phòng khác trong doanh trại.

Ở đây, chờ đợi Hứa Dịch lại là một người đàn ông trung niên thân hình hơi mập, trên mặt treo nụ cười thân thiện hòa nhã, đôi mắt tỏa ra ánh sáng biểu thị sự tinh minh, trông giống một thương nhân hơn hẳn so với một quân nhân.

Thực tế, ông ta quả thực cũng là một thương nhân.

"Hội trưởng Hứa, đây là Hội trưởng Roberto Zeni của Thương hội Lavender."

Người đàn ông trung niên lập tức nở nụ cười nhiệt tình, nắm chặt lấy tay Hứa Dịch, cười hì hì nói: "Hội trưởng Hứa, lần đầu gặp mặt, sau này xin nhờ ngài chiếu cố nhiều."

"Đâu có đâu có, sau này mọi người hợp tác qua lại với nhau, chẳng có chuyện chiếu cố hay không chiếu cố gì cả."

Hứa Dịch một mặt khách sáo trên đầu môi, một mặt nghiêm túc quan sát Roberto Zeni.

Thương hội Lavender này khá có tiếng tăm trong Đế quốc Kendra, trong số các thương hội hạng nhất cần chú ý ở Đế quốc Kendra mà Hứa Dịch dò hỏi được, trong đó có bao gồm cả Thương hội Lavender.

Nhưng không ngờ, đứng sau Thương hội Lavender này lại chính là Hải quân Đế quốc Kendra.

Nhưng đây cũng chẳng có gì lạ.

Những thương hội lớn hạng nhất có thể đứng vững chân trong Đế quốc Kendra, có thương hội nào phía sau không có chút thế lực chống lưng.

Sở dĩ Thương hội Lavender chưa trở thành một trong những thương hội siêu hạng mạnh nhất trong Đế quốc Kendra, theo Hứa Dịch nhìn nhận, biết đâu lại chính là bị Hải quân Đế quốc Kendra kéo chân.

Ít nhất theo Hứa Dịch nhìn nhận, đám người Hải quân Đế quốc Kendra này thực sự chẳng có mấy đầu óc kinh doanh.

Có lẽ một số cá nhân trong hải quân có thể kiếm được đầy túi đầy bát, nhưng dựa vào đó để cải thiện tình cảnh túng quẫn của hải quân đế quốc, thì lại còn kém xa lắm.

"Hội trưởng Hứa, thực ra tôi đã sớm rất hứng thú với đủ loại sản phẩm Máy móc Ma thuật của thương hội các vị rồi, cho dù không có buổi gặp mặt hôm nay, sớm muộn gì tôi cũng sẽ chủ động tìm tới hợp tác với Hội trưởng Hứa. Mà bây giờ có sự giới thiệu của ngài Russell, thì lại càng thuận tiện hơn."

Nhìn Hội trưởng Zeni với vẻ mặt tràn đầy nụ cười nhiệt tình, Hứa Dịch lại chẳng đáp lại nhiệt tình gì mấy, trầm ngâm giây lát rồi lắc đầu, thẳng thắn nói: "Hội trưởng Zeni, nếu lần này ngài tới để bàn bạc với tôi về việc hợp tác trong lĩnh vực Máy móc Ma thuật, thì tôi chỉ đành xin lỗi."

Hội trưởng Zeni và Russell đều sững người, hai người nhìn nhau, Russell nhíu mày hỏi: "Hội trưởng Hứa, ngài nói vậy là có ý gì?"

Hứa Dịch thở dài, chỉ ra ngoài phòng nói: "Ngài Russell, Hội trưởng Zeni, trong tay các vị là lực lượng trên mặt nước mạnh nhất của Đế quốc Kendra, thậm chí là của toàn bộ đại lục Saiens, không nghĩ tới việc tận dụng biển Vô Tận rộng lớn ngoài kia, lại chỉ tính tới việc hợp tác với thương hội chúng tôi trong lĩnh vực Máy móc Ma thuật, các vị không thấy như vậy quá nhỏ nhen sao?"

Hội trưởng Zeni và Russell nhìn nhau, vẻ mặt đầy nghi hoặc.

"Hội trưởng Hứa, ngành kinh doanh chủ yếu của Thương hội Tân Phi các vị chẳng phải chính là Máy móc Ma thuật hay sao? Chúng tôi không hợp tác với các vị trong lĩnh vực Máy móc Ma thuật, chẳng lẽ còn có thể đi tìm hướng hợp tác khác?" Russell nhíu mày hỏi.

"Không không không, các vị đã hiểu nhầm một vấn đề rồi. Hợp tác trong lĩnh vực Máy móc Ma thuật đương nhiên là điều tôi mong đợi nhất, vì tôi vô cùng hy vọng có thể phổ biến rộng rãi Máy móc Ma thuật của thương hội chúng tôi trong toàn Đế quốc Kendra, như vậy chúng tôi mới có được một thị trường to lớn."

"Đây chính là điều chúng tôi đã tính tới trước đây. Vì sao Hội trưởng Hứa lại phủ quyết chứ?" Hội trưởng Zeni khó hiểu hỏi.

"Ý tôi là, chúng ta không nhất thiết phải bó buộc trong việc chỉ đem sản phẩm của thương hội chúng tôi bán vào Đế quốc Kendra thôi đúng không? Theo tôi biết, nghiệp vụ chính của Thương hội Lavender chính là các loại hải sản, tôi nói vậy có đúng không, Hội trưởng Zeni?" Hứa Dịch hỏi ngược lại.

Trong lòng Hội trưởng Zeni khẽ giật mình.

Ông ta vốn tưởng Hứa Dịch hẳn là lần đầu biết tới Thương hội Lavender của mình, nhưng không ngờ Hứa Dịch lại nói toạc ngay ra nghiệp vụ chính của họ chính là hải sản, có thể thấy Hứa Dịch đã sớm có sự hiểu biết nhất định về Thương hội Lavender.

"Đúng vậy. Đã có sự hậu thuẫn mạnh mẽ của hải quân đế quốc, nếu chúng tôi còn không biết tận dụng tài nguyên trên biển, thì cũng quá ngu ngốc rồi." Hội trưởng Zeni mỉm cười đáp.

"Ừm, đúng là vậy không sai. Nhưng Hội trưởng Zeni, theo tôi nhìn nhận, các vị vẫn còn tận dụng chưa đủ nhiều. Tài nguyên trên biển cả này gần như vô cùng vô tận, mà những gì thương hội các vị dùng được, e rằng còn chưa tới một phần vạn trong số đó."

Hội trưởng Zeni nhíu mày sâu: "Hội trưởng Hứa, ngài nói nửa ngày trời, rốt cuộc là có ý gì?"

Hứa Dịch cười cười, từ trong ngực lấy ra một tấm bản đồ, trải ra trên bàn.

Russell và Hội trưởng Zeni ghé đầu nhìn, phát hiện đây là một tấm bản đồ vùng biển phía nam đại lục Saiens.

Sau khi nhìn kỹ, trong ánh mắt Russell lướt qua một tia kinh ngạc.

Về bản đồ vùng biển phía nam, trong hải quân đế quốc đương nhiên cũng có, hơn nữa còn chi tiết hơn nhiều so với những tấm bản đồ bán ngoài chợ.

Nhưng so với tấm bản đồ Hứa Dịch lấy ra đây, tấm bản đồ trong bộ tham mưu hải quân đế quốc thô sơ đến mức khiến người ta không dám nhìn thẳng.

"Hội trưởng Zeni, Thương hội Lavender của các vị kinh doanh chính về hải sản, cụ thể mà nói, chủ yếu là các loại cá biển, tảo bẹ, san hô đá và những thứ tương tự đúng không?"

Hội trưởng Zeni càng thêm chắc chắn, Hứa Dịch nhất định đã từng điều tra về Thương hội Lavender của mình, nếu không sẽ không thể hiểu rõ đến vậy.

"Đúng vậy, Hội trưởng Hứa ngài có kiến giải gì không?"

"Hừ, Hội trưởng Zeni, ngài có phát hiện ra không, những loại hải sản mà thương hội các vị hiện đang kinh doanh chủ yếu tập trung trong phạm vi gần bờ?"

Nhìn Hứa Dịch vẽ một hình vòng cung trên mặt biển cách đất liền không xa trên bản đồ, Hội trưởng Zeni khó hiểu nói: "Vậy có vấn đề gì sao? Với năng lực hiện tại của ngư dân, nhiều lắm cũng chỉ có thể đánh bắt ở khoảng cách xa đất liền như vậy thôi, chúng tôi không có cách nào bắt họ tiến sâu hơn vào vùng biển sâu được. Biển sâu vốn nguy hiểm lắm, ngư dân sao có thể liều mạng mà..."

Hội trưởng Zeni đột nhiên khựng lại, ngây người nhìn Hứa Dịch.

Ông ta chợt nhớ ra, Thương hội Tân Phi mà vị Hội trưởng Hứa trước mắt này đứng đầu, chẳng phải đã sớm phát minh ra loại tàu biển bằng thép mạnh mẽ, thậm chí có thể tự do đi lại tới tận nơi cách bờ hàng trăm cây số trong lòng biển sâu hay sao?

Ngư dân bình thường không có khả năng tiến vào biển sâu, đó là vì thuyền đánh cá họ dùng tính năng không đủ, nhiều lắm chỉ có thể đánh bắt gần bờ.

Mà cho dù là những chiến hạm gỗ cỡ lớn của Hải quân Đế quốc Kendra, cũng đồng dạng không thể tiến vào vùng biển sâu thực sự.

Vì vậy dù vô số người biết rõ trong lòng biển sâu có nguồn tài nguyên to lớn hấp dẫn hơn, nhưng vì hạn chế về năng lực, tất cả mọi người chỉ có thể đứng nhìn suông.

Mà bây giờ những con tàu biển bằng thép mạnh mẽ do Thương hội Tân Phi sản xuất lại có thể tiến vào biển sâu hết sức nhẹ nhàng, vậy chẳng phải có nghĩa là nguồn tài nguyên biển sâu mà trước kia họ chỉ có thể âm thầm thèm thuồng, nay đã trở nên trong tầm tay hay sao?

Nghĩ tới đây, hơi thở của Hội trưởng Zeni lập tức trở nên hơi gấp gáp, ánh mắt sáng quắc nhìn chằm chằm Hứa Dịch.

Thấy phản ứng của ông ta, Hứa Dịch biết chắc ông ta đã hiểu ý mình muốn diễn đạt, liền cười chỉ vào phần biển sâu được đánh dấu trên bản đồ, nói với Hội trưởng Zeni: "Thương hội Tân Phi chúng tôi không chỉ sản xuất tàu ma lực vận tải cỡ lớn cùng tàu hộ vệ dùng để chiến đấu, mà cũng sẽ sản xuất cả tàu ma lực đánh bắt cá biển sâu dùng cho ngư nghiệp. Hội trưởng Zeni, thương hội các vị có hứng thú với thứ này không?"

...

Năm ngày sau, đoàn đại biểu Thương hội Tân Phi do Hứa Dịch dẫn đầu kết thúc cuộc hiệp thương với phía Hải quân Đế quốc Kendra.

Theo kết quả hiệp thương, Thương hội Tân Phi sẽ toàn quyền phụ trách việc bảo dưỡng bảo trì về sau đối với toàn bộ tàu hộ vệ đã bán cho Hải quân Đế quốc Kendra, đảm bảo Hải quân Đế quốc Kendra có thể yên tâm sử dụng những chiếc tàu hộ vệ này.

Đồng thời Hải quân Đế quốc Kendra xác nhận Thương hội Tân Phi là đối tác hợp tác của mình, và xem hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi như hạm đội đồng minh, trao cho hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi quyền tự do đi lại trong hải phận Đế quốc Kendra, đồng thời còn mở ba cảng phía nam của đế quốc cho hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, mặc cho họ sử dụng.

Ngoài ra, Hải quân Đế quốc Kendra còn ký hiệp nghị với Thương hội Tân Phi, sẽ tiến hành khai thác vùng biển phía nam Đế quốc Kendra, trước tiên là dự kiến trong hai năm sẽ dựng các tháp tín hiệu ma lực cố định trên nhiều hòn đảo nhỏ ở vùng biển phía nam, xây dựng mạng lưới liên lạc ma lực, phấn đấu bao phủ toàn bộ vùng biển phía nam.

Tương ứng với đó, Thương hội Tân Phi tặng cho Hải quân Đế quốc Kendra năm trăm chiếc hộp liên lạc ma pháp, có thể giúp Hải quân Đế quốc Kendra tận dụng những chiếc hộp liên lạc ma pháp này để tự do đàm thoại trong phạm vi năm cây số.

Đây chỉ là kết quả hiệp nghị được hai bên đưa ra công khai, còn trong bóng tối, Thương hội Tân Phi còn đạt được thỏa thuận với Hải quân Đế quốc Kendra, do Thương hội Tân Phi rót vốn khai thác sáu mỏ khoáng ở hai nước nhỏ phụ thuộc phía đông nam Đế quốc Kendra.

Thương hội Tân Phi không trực tiếp thu lợi từ sáu mỏ khoáng này, nhưng toàn bộ quặng khai thác được từ sáu mỏ khoáng này sẽ đều được bán cho Thương hội Tân Phi theo giá thị trường.

Ngoài ra Hải quân Đế quốc Kendra còn sẽ thông qua các mối quan hệ trong bóng tối để hỗ trợ Thương hội Tân Phi mở kênh tiêu thụ trong Đế quốc Kendra, bước đầu tiên trong đó, chính là giành cho Thương hội Tân Phi một suất đặc cách mà Đế quốc Kendra dành riêng cho các thương hội ngoại quốc.

Suất này được xem như một sự công nhận của Đế quốc Kendra đối với các thương hội nước ngoài, thương hội nào có thể giành được sự công nhận này, đều có thể xem là thương hội nổi tiếng trên đại lục.

Nếu Thương hội Tân Phi có thể giành được suất này, không chỉ sẽ mở ra danh tiếng cho Thương hội Tân Phi trong Đế quốc Kendra, mà còn giúp Thương hội Tân Phi sở hữu một kênh chính quy để tiến vào Đế quốc Kendra, ý nghĩa vô cùng to lớn.

Còn ngoài hiệp nghị mà Thương hội Tân Phi và Hải quân Đế quốc Kendra đã ký kết, thì chủ yếu chính là sự hợp tác giữa hai thương hội Tân Phi và Lavender.

Hội trưởng Zeni vô cùng hứng thú với chiếc tàu đánh cá biển sâu dân dụng chạy bằng ma lực mà Hứa Dịch nói tới, căn bản không màng tới việc Hứa Dịch nói với ông ta rằng con tàu này vẫn còn đang trong quá trình nghiên cứu phát triển, căn bản chưa thực sự được sản xuất ra, đã xác định ngay việc hợp tác với Thương hội Tân Phi, hy vọng có thể mua từ tay Thương hội Tân Phi ít nhất năm chiếc.

Hứa Dịch đương nhiên đồng ý ngay không chút do dự.

Ngoài ra, Hứa Dịch còn bày tỏ với Hội trưởng Zeni rằng có thể tận dụng hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi để cung cấp cho Thương hội Lavender những thông tin liên quan tới tài nguyên biển sâu ở vùng biển phía nam Đế quốc Kendra, giúp họ sau này tiến hành thu thập đánh bắt.

Việc hợp tác về mặt này thì không cần chờ đợi, hai bên hẹn định một tháng sau là có thể chính thức bắt đầu.

Còn về các mặt khác, Thương hội Tân Phi sẽ cung cấp cho Thương hội Lavender vài khoang lạnh trong hạm đội vận tải cỡ lớn, đưa một số loài cá đặc sản của vùng biển phía nam Đế quốc Kendra qua đường biển vận chuyển tới nơi khác để bán, coi như tiếp tục giúp Thương hội Lavender mở rộng thị trường.

Còn tương ứng, Thương hội Lavender sẽ chia sẻ kênh tiêu thụ nội bộ của mình trong Đế quốc Kendra với Thương hội Tân Phi.

Tuy hải sản và Máy móc Ma thuật có thể xem là chẳng ăn nhập gì với nhau, nhưng Thương hội Tân Phi chỉ cần một kênh để mở rộng Máy móc Ma thuật trong Đế quốc Kendra, còn về tình hình bán hàng cụ thể, Hứa Dịch lại chẳng hề lo lắng chút nào.

Cuộc hiệp thương lần này có thể nói khiến cả Thương hội Tân Phi lẫn Thương hội Lavender đều thu hoạch lớn, ngay cả Hải quân Đế quốc Kendra vốn cảm thấy chi phí bảo dưỡng bảo trì tàu hộ vệ về sau quá cao, cảm giác bị Thương hội Tân Phi lừa, cũng vì có thể thu được lợi ích to lớn từ việc cùng Thương hội Tân Phi khai thác mỏ mà đồng dạng cực kỳ hài lòng.

Cuối cùng khi chia tay, tự nhiên là ai nấy đều vui vẻ hài lòng.

Chỉ có điều lúc tiễn đưa Hứa Dịch, Russell vẫn không nhịn được kéo Hứa Dịch lại, lén hỏi một câu.

"Hội trưởng Hứa, cái phi đĩnh ma lực của các vị... khi nào thì bắt đầu bán công khai vậy? Còn giá bán dự kiến của các vị là bao nhiêu?"

Nhìn Russell với vẻ mặt đầy mong đợi, trên mặt Hứa Dịch không nhịn được nở một nụ cười từ tận đáy lòng.

Còn tưởng mấy ngày nay ông ta không hỏi câu này là vì không hứng thú, hóa ra chỉ là cố nhịn tới tận bây giờ mới hỏi thôi.

"Cái này thì... bán chắc chắn là sẽ bán, còn cụ thể khi nào bán công khai thì, nhanh nhất có lẽ cũng phải đợi tới sang năm rồi. Còn về giá bán dự kiến... hiện tại tôi cũng chưa nói rõ được..."

Hứa Dịch một mặt qua loa đối phó câu hỏi của Russell, một mặt trong lòng thầm cười.

Tay Russell này có thể nói là con cá lớn mà bản thân anh đã dùng tàu hộ vệ câu lên từ đầu, giờ lại chủ động cắn luôn cái lưỡi câu lớn mang tên phi đĩnh ma lực, thật sự khiến người ta không khỏi cảm khái.

Ngài Russell à, sao ngài lại phối hợp ăn ý đến vậy chứ?

Chương 415: Khách từ thành phố

Khi ông Anduin bước ra khỏi cửa nhà, anh ta liếc nhìn những cánh đồng hoang vu chờ được cải tạo lại vì vừa kết thúc mùa gặt phía ngoài làng, rồi do dự một chút, ngồi xuống bậc cửa. Anh ta rút ra chiếc cây nước thuốc tự chế và hút mạnh mẽ vài hơi, lông mày nhíp sâu lại.

"Sao thế? Ông bà, sao không vào ruộng lại ngồi đây?"Bà Vera đang muốn ra ngoài thì nhìn thấy ông Anduin ngồi trên bậc cửa, liền tỏ vẻ ngạc nhiên hỏi.

"Anh đang suy nghĩ một chuyện." Ông Anduin dùng cây nước thuốc gõ vào mặt đất bên cạnh, hiệu ý cho bà Vera ngồi xuống. "Cô nói xem, mảnh đất kia của mình thì phải xử lý như thế nào?"

"Xử lý như thế nào? Tất nhiên là trồng chứ! Không trồng thì em muốn để hoang sao?" Bà Vera nhìn ông Anduin với vẻ hoang mang.

Nhưng lần nhìn này, bà Vera thấy rằng tóc bạc ở thái dương của ông Anduin như nhiều hơn ngày hôm qua vài sợi, lại nhìn vào nếp nhăn trên khuôn mặt anh ta, lòng bà liền mềm mại xuống.

"Tất nhiên rồi, nếu ông không muốn trồng thì cũng được. Dù sao, hai đứa con trai và cô con gái của mình bây giờ đều tìm được công việc ở thành phố, lương không ít chút nào. Để họ mỗi người lấy ra một chút là đủ sống cho cả hai cô bà rồi. Mình nuôi lớn họ, chút lòng hiếu thảo thì họ phải có chứ."

"Nói vớn vẩn!" Ông Anduin lại quát bà Vera một câu. "Con cái bây giờ có công việc rồi, lương tốt, nhưng chúng cũng có gia đình riêng, cũng cần tiền. Cô quên rồi? Lần trước con trai cả về, nó còn nói là nó định gửi con nhỏ vào Học viện Tân Phi từ nhỏ, chi phí chắc cũng là kha khá. Mình có tay có chân, sao phải để con cái chịu thêm gánh nặng?"

Bà Vera hiến kế trong lòng tốt, lại bị ông Anduin quất lại, lập tức không vui, dông dốc nhìn ông Anduin: "Vậy ông muốn làm thế nào vậy?"

"Anh cũng không muốn thế nào cả, chỉ là có chút lưỡng lự. Cô nói xem, mảnh đất kia, là nên trồng lúa mỳ như mọi năm, hay chuyển sang trồng cái gì khác?"

"Chuyển sang? Trồng cái gì?" Bà Vera bất ngờ hỏi.

"Cách đây mấy ngày, Thương hội Kanbi không phải ghé qua làng ta không, nó nói là muốn thuê những mảnh đất ở làng ta để trồng cây ăn quả. Anh lại suy nghĩ, với nó chẳng hơn gì tự mình trồng. Dù sao, xưa nay mình cũng từng trồng mấy năm cây ăn quả, có kinh nghiệm rồi. Nếu tự mình trồng thì tiền kiếm được chắc là nhiều hơn cho Thương hội Kanbi thuê."

Bà Vera trừng mắt nhìn ông Anduin: "Nếu ông thực sự muốn kiếm tiền từ ruộng, thì sao không học theo những người khác trong làng, giao đất cho Thương hội Kanbi? Tính theo gần mười mấy mẫu đất của nhà mình, một năm cũng có tối thiểu ba mươi đồng vàng rồi. Rồi sau đó, rảnh rỗi lại đi kiếm công việc ở nơi khác của thương hội, cuối cùng cũng kiếm được không ít mà."

"Không phải chuyện đó." Ông Anduin lắc đầu. "Dù sao đất này là của mình, giao cho người khác rồi lấy tiền, trong lòng cứ như chẳng thích lắm. Nói thêm nữa, anh cũng không thích đi làm những công việc nhàm chán ở thương hội, so với đó, anh vẫn thích được lội loạt trong ruộng."

Bà Vera không khỏi thở dài.

Từ khi lấy ông Anduin ba mươi mấy năm nay, bà Vera đã hiểu rõ ông ta, thường là vào lúc như thế này, dù ông ta trông có vẻ đang do dự, thực ra anh ta đã quyết định rồi.

"Thôi, tớ cũng biết ông định làm rồi. Dù sao, kiếm được nhiều là tốt, dù có thua cũng chẳng thua mấy, chết người không thôi." Bà Vera như trước đây, luôn ủng hộ ông Anduin.

"Hì hì, vậy thì cứ quyết định thế rồi."

Được ủng hộ của bà Vera, ông Anduin liền tự tin trọn vẹn, cảm thấy lòng sáng tỏ, lấy chiếc nước thuốc tự chế gõ mạnh vào mặt đất, đứng bật dậy.

"Anh này sẽ lại vào thành phố một chuyến, hỏi thăm xem bây giờ cây giống ăn quả bán giá nào. May mắn thì ngày mai anh sẽ bắt đầu trồng!"

Thấy ông Anduin vẻ nôn nóng hối hả, bà Vera không chịu được: "Ông cũng không nhìn xem bây giờ là mấy giờ rồi? Vẫn còn muốn vào thành phố?"

"Sợ cái gì, dù sao làng ta bây giờ cũng thông đường xá rồi, lại còn có xe ô tô ma lực của Hãng xe ngựa Filson chạy khách, lần này anh đi bằng xe khách, cả đi cả về cũng chẳng quá hai tiếng đồng hồ, rất nhanh."

Ông Anduin từ xưa tới giờ là tính nôn nóng, nói xong một câu liền lớn bước hướng ra ngoài làng.

Dù làng Purana ở cách thành Bontar tới bảy, tám mươi cây số thì vừa thông đường xá vào tháng trước, và Hãng xe ngựa Filson liền mở luôn tuyến xe khách đi tới đây, nhưng để vừa đáp ứng nhu cầu của mấy làng quanh đó, trạm xe khách vẫn đặt ở trên đường xá ngoài làng, vẫn phải đi bộ vài bước nữa.

Chẳng ngờ chưa đi tới cửa làng, ngoài đường bỗng vang lên tiếng bíp bíp, ông Anduin quay đầu nhìn theo tiếng, thì thấy một chiếc xe khách ma lực loại trung từ cửa làng lao vào.

Ông Anduin cơ hồ ngạc nhiên, trong lòng tự hỏi liệu Hãng xe ngựa Filson có chuyển trạm xe khách vào trong làng rồi không? Chiếc xe ô tô ma lực công cộng thế mà lại chạy vào trong!

Nhìn kỹ hơn nữa, ông Anduin phát hiện ra chiếc xe khách ma lực loại trung này trên người thực ra không có dán biểu tượng của Hãng xe ngựa Filson, mà là trước mặt treo một cái bảng ghi chữ "cho thuê".

Ông Anduin giật mình rồi phản ứng ra, cái này chắc là cái xe máy "taxi" cho thuê mà hai tháng nay trong thành Bontar lạ lùng lắm, mà những người dân thành gọi nó là xe taxi.

Nhưng nghe nói tiền cho thuê những cái này đắt hơn xe khách công cộng lắm, nên hiện tại mới ngồi được cái này đều là những người có tiền ở thành phố.

Mà lại hiện tại chiếc xe taxi này lại từ thành phố chạy tới chỗ xa xôi như làng Purana, thế thì tiền tiêu xài còn lớn hơn nữa.

Nghĩ đến chỗ này, ông Anduin liền nhanh chóng lùi sang một bên.

Dù trước đây khi Bá tước Satsuma làm Thành chủ thì những quý tộc và buôn lớn ở thành Bontar đã tương đối điềm tĩnh, hiện tại sau khi Vương nữ Cervini Điện hạ làm Thành chủ, họ càng thêm điều hòa hơn. Nhưng so với những ông chủ này, ông Anduin là dân thường, địa vị kém xa, tất nhiên không dám chắn đường cho họ.

Nhưng lạ thay, chiếc xe khách ma lực lại dừng lại cạnh ông Anduin.

Cửa sổ ở phía ông Anduin được mở ra, một cô gái xinh đẹp, khí chất thanh thoát, nhìn ra là chẳng nên xuất hiện ở chỗ hoang dã hẻo lánh này, cô ta lom khom đầu ra ngoài, lộ ra cho ông Anduin một nụ cười ngọt ngào.

"Xin hỏi, đây có phải là làng Purana không?"

Ông Anduin chịu thua, lom khom nhìn vào bên trong xe, phát hiện ra bên trong chiếc xe khách ma lực loại trung này, ngoài cô gái trẻ xinh đẹp kia, còn có hai người lùn và một người lạ da nam, kế tiếp lại có ba tên người khác, một tên trẻ hơn một chút, hai tên kia nhìn bề ngoài thì ít nhất cũng hơn bốn mươi tuổi.

"Ừ, đây chính là làng Purana rồi." Ông Anduin gật đầu. "Các cô đến từ thành Bontar à? Đến làng ta để làm gì?"

"Chúng tôi đến khảo sát." Cô gái trẻ trả lời một câu, rồi suy nghĩ một chút, quay người từ phía kia xuống xe, sau đó chỉ thị cho tài xế lái xe: "Tìm cái chỗ rộng rãi để dừng, chúng tôi đã tới nơi rồi."

Sau khi tài xế lại lái chiếc xe khách ma lực loại trung đi, cô gái trẻ lại bước tới cạnh ông Anduin, nở nụ cười tươi tắn nói: "Cháu xin bà ơi, cháu tên là Avita, là người đến từ Thương hội Tân Phi để khảo sát. Xin hỏi cụ tên gì?"

"Gọi anh là Anduin thôi." Ông Anduin nhìn từ trên xuống Avita, không khỏi thốt lên lời khen: "Cô cũng được Thương hội Tân Phi cử ra để khảo sát, chắc chắn trong Thương hội Tân Phi cô phải có chức vị cao lắm chứ? Tuổi còn trẻ, nhan sắc lại xinh đẹp, còn tài ba nữa, quả thực không đơn giản. Nhân tiện hỏi, các cô muốn khảo sát cái gì? Làng Purana của mình cũng chẳng có gì đặc biệt gì để khảo sát hết."

"Cảm ơn cụ khen." Avita mỉm cười. "Chúng tôi là đến khảo sát khoáng tinh thể ma lực ở quanh đây. Cụ là người sở sinh ở Purana chứ? Vậy cụ chắc là biết về tình hình khoáng tinh thể ma lực ở đây rồi?"

"Ừ, anh sống ở đây suốt đời, dám nói chẳng có mấy người hiểu biết cơ địa này bằng anh. Khoáng tinh thể ma lực mà cô nói chắc là ở phía tây nam ngoài làng rồi..." Ông Anduin chỉ về phía tây nam ngoài làng. "Xưa kia Thương hội Falcao vẫn khai thác trên khoáng tinh thể này, anh ngồi đấy lúc đó còn vào bên trong làm công nhân khai thác nữa."

"Vậy thì tốt quá!" Avita vui mừng cười nói. "Xin hỏi cụ bây giờ có rảnh không? Có thể tới chỉ giùm chúng tôi không? Chúng tôi cũng đang cần một người hướng dẫn phù hợp. Nếu chiếm hao thời gian của cụ, chúng tôi sẵn lòng trả công cho cụ, chắc chắn sẽ để cụ thỏa mãn."

Ông Anduin ha ha cười, vẫy tay: "Cái gì công lao, không công lao gì hết. Chỉ là chỉ chỉ đường mà thôi, chẳng phải gì lớn lao cả. Được, anh dù sao bây giờ cũng chẳng có gì bận, chỉ giùm các cô một chuyến là được."

"Quả thực cảm ơn cụ rất nhiều." Avita quay người chỉ tay về phía những người kia đã chọn chỗ rộng rãi xuống xe, hiệu ý họ lại tới.

Sau khi những người vừa tụ lại, Avita dùng mũi chân chỉ vào mặt đất, hướng về phía một tên đàn ông có nhiều bộ tóc bạc xen lẫn tên kia nói: "Quản lý Dusa, công trình thông đường xá làng dân của Thương hội Amli của các cô như thế này chưa hoàn tất tốt à, đường xá thực ra chẳng có mở rộng vào bên trong làng, thế này chẳng được."

Tên gọi là Quản lý Dusa liền cồng cộng nói: "Cô Avita ơi, cô không thể nói thế được. Công trình này là do Hội trưởng của Thương hội Tân Phi các cô đề xuất, rồi sau khi thành phố chủ phủ có chỉ thị, thương hội chúng tôi mới xây dựng, chẳng phải tập kích tối giản chút nào. Lý do không mở rộng đường xá vào trong làng, chỉ là vì muốn đảm bảo mỗi làng ở quanh đó đều có đường xá kết nối mà thôi. Còn sau này, chắc chắn là phải mở rộng đường xá vào từng làng."

Bên cạnh, ông Anduin nghe hai người nói chuyện, không khỏi xen vào nói: "Đúng thế, cô bé à, người ta Thương hội Amli đã làm tốt rồi. Xưa kia làng chúng ta chẳng thông đường xá, muốn vào thành Bontar một chuyến thì chỉ có thể đi bộ, cả đi cả về cũng chẳng chắc là kịp trong ngày. Bây giờ có đường xá rồi, anh dù không ngồi xe khách công cộng của Hãng xe ngựa Filson, chỉ cần cưỡi xe đạp cũng chỉ mất một buổi sáng là tới được, so với trước đây thuận tiện lắm."

"Đó là hai chuyện khác nhau." Avita lắc đầu, tiếp tục nói với Quản lý Dusa: "Dù sao, tình trạng đường xá hiện tại chắc chắn là chẳng được. Nếu sau này khoáng tinh thể ma lực bắt đầu khai thác, tình trạng đường xá như vậy sẽ rất bất lợi cho việc vận chuyển tinh thể ma lực ra ngoài."

"Cái này dễ bàn." Quản lý Dusa một cách kiêu hãnh nói. "Miễn là Thương hội Tân Phi của các cô sẵn lòng đầu tư, chúng tôi không chỉ có thể mở rộng đường xá vào trong làng, còn có thể mở trực tiếp vào bên trong lò khai thác nữa." Quản lý Dusa tự hào lên tiếng. "Dù sao, Thương hội Tân Phi của các cô giàu có lắm, chỉ cần mở rộng thêm chút đường xá như vậy chắc cũng chẳng gì hết chứ."

Avita lại nhẹ nhàng lắc đầu, nhưng cũng chẳng nói gì thêm.

Sau khi ông Anduin nói một tiếng với bà Vera, một đoàn người liền trong lòng ông ta dẫn hướng về phía tây nam ngoài làng, hướng tới một ngọn núi lớn.

Chương 803: Quyền kiểm soát không phận

Thực tế chứng minh, sở dĩ dân bản địa trên đảo rút đao kiếm nhắm vào Leslie và những người khác ngay khi họ vừa đặt chân lên đảo, hoàn toàn là vì cách tiếp cận ban đầu có vấn đề.

Lần này anh phô bày thân phận thương nhân, dùng những bao bột mì trắng tinh cùng các nhu yếu phẩm sinh hoạt mà cư dân trên đảo đang cần gấp để thể hiện thiện chí, nhanh chóng nhận được sự công nhận của cư dân trên đảo, dễ dàng đạt được cuộc đối thoại thực sự với họ.

Giai đoạn đầu tiên của toàn bộ sự việc diễn ra rất suôn sẻ, thông qua việc tiếp xúc với ngôi làng gần bờ biển này cùng vài ngôi làng sâu hơn trong đất liền, anh đã có được hiểu biết sơ bộ về hòn đảo này.

Đúng như Leslie dự đoán, phần lớn cư dân trên đảo này đều là hậu duệ của những người trôi dạt tới từ lục địa Saiens từ rất lâu trước đây.

Theo những ghi chép lưu truyền trên đảo, sớm nhất là từ thời tộc Elf còn thống trị toàn bộ lục địa Saiens, đã có người vượt biển tới hòn đảo rộng lớn này, cộng thêm những người trôi dạt tới sau đó không ngừng, dần dần định cư sinh sôi trên đảo, hình thành nên nhóm cư dân chủ yếu của hòn đảo.

Sở dĩ nói là nhóm cư dân chủ yếu, là vì ngoài những con người trôi dạt từ lục địa Saiens tới, trên đảo còn có một số thổ dân thực sự.

Nghe nói những thổ dân này đã sinh sống trên hòn đảo này ngay từ đầu, hoàn toàn không biết gì về lục địa Saiens, cũng chưa bao giờ rời khỏi hòn đảo.

Tuy anh có phần hoài nghi về cách nói này, nhưng đối với tất cả mọi người trên đảo mà nói, thực ra họ đều đã sống trên hòn đảo này bao nhiêu năm nay, giữa họ với nhau cũng chẳng có khác biệt gì lớn.

Dĩ nhiên, những vấn đề này đối với anh mà nói cũng không quan trọng đến thế.

Điều anh coi trọng là giá trị của bản thân hòn đảo, cùng giá trị quý báu của các loại tài nguyên ẩn chứa trên đảo.

Bất kể trên đảo này sinh sống là người thế nào, thực ra cũng chẳng có liên quan gì lớn.

Sau khi báo cho Leslie biết nhiệm vụ sau này của anh ta là khống chế hòn đảo này càng nhiều càng tốt, đồng thời cam kết sẽ cấp cho Leslie những hỗ trợ cần thiết, anh để lại một chiếc phi đĩnh ma lực phụ trách khảo sát toàn bộ hòn đảo và vùng biển xung quanh, đồng thời tiếp tục để lại hạm đội hộ vệ giao cho Leslie chỉ huy, rồi cùng Akali và những người khác lên một chiếc phi đĩnh ma lực khác trở về lục địa Saiens.

Tốc độ của phi đĩnh ma lực dĩ nhiên vượt xa tàu hộ vệ, khi bay hết tốc lực trên không trung, tốc độ tối đa thậm chí có thể đạt tới một trăm kilômét mỗi giờ, nhanh đến kinh người.

Hòn đảo này cách bờ biển phía nam Đế quốc Kendra theo đường thẳng khoảng hơn bảy trăm kilômét, đoàn của anh khởi hành từ đảo bằng phi đĩnh ma lực vào sáng sớm, đến chiều đã có thể nhìn thấy đường bờ biển của lục địa Saiens.

Nơi đây cách cảng Yala mà hải quân Đế quốc Kendra mở cửa cho hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi đã rất gần, nhưng anh không ghé qua quấy rầy nữa, mà trực tiếp chỉ huy phi đĩnh ma lực chuyển hướng bay về phía Vương quốc Rulson.

Nửa tháng trước, Trưởng lão Wendini của tộc Aisara đã cho người truyền tin tới, nói rằng thị trấn nhỏ kiểu Elf của bộ tộc họ đã xây dựng xong, mời anh tới tham quan.

Đúng lúc thời gian này Stella đang làm khách ở tộc Aisara vì chuyện quay phim ảo ảnh, anh liền định nhân dịp trên đường về thành tiện đường ghé qua xem thử.

Cảng Yala cách cảng Nixi theo đường thẳng vượt quá một nghìn năm trăm kilômét, dù với tốc độ siêu nhanh của phi đĩnh ma lực, cũng phải mất gần một ngày mới tới nơi.

Đến trưa ngày hôm sau, phi đĩnh ma lực chở đoàn của anh tới cảng hợp tác giữa Vương quốc Rulson và Thương hội Tân Phi, nay đã trở thành cảng phồn hoa nhất Vương quốc Rulson, thậm chí là cả miền nam lục địa Saiens — cảng Nixi.

Từ trên cao nhìn xuống, mười bảy cầu tàu sau đợt mở rộng mới nhất của cảng đậu kín đủ loại thuyền biển, trong đó còn có ba chiếc tàu ma lực chở hàng cỡ lớn của hạm đội vận tải Thương hội Tân Phi vừa chở lô hàng mới nhất tới, khiến anh không khỏi dâng lên một niềm tự hào.

Cảng Nixi này khi anh lần đầu tới đây chỉ là một bến tàu nhỏ chẳng khác gì mấy làng chài, nay nhờ hợp tác với Thương hội Tân Phi, dưới sự thúc đẩy của hạm đội vận tải Thương hội Tân Phi, đã trở thành một trong những đầu mối thương mại giữa Vương quốc Rulson và Công quốc Stan, trở nên phồn thịnh khác thường, biến thành Nixi từ một thành phố vô danh trong Vương quốc Rulson thành một thành phố cảng cực kỳ nổi tiếng ở các nước lân cận — công lao lớn nhất, đương nhiên thuộc về chính anh, người đã để mắt tới nơi này ngay từ cái nhìn đầu tiên.

Từ trên cao có thể thấy, thành phố cảng này hiện đã mở rộng gấp hàng chục lần so với lần đầu tiên anh đặt chân tới đây, khắp nơi người đông nghịt, phóng tầm mắt ra xa đâu đâu cũng là cảnh tượng phồn vinh, hầu như chẳng thua kém thành Bontar là bao.

Khi phi đĩnh ma lực bay tới từ mặt biển, lập tức thu hút sự chú ý của vô số người.

Nhưng sau khi ngẩng đầu nhìn thấy phi đĩnh ma lực, ngoài một số ít người ra, cũng không có nhiều người cảm thấy bất ngờ.

Phi đĩnh ma lực của Thương hội Tân Phi đã trở thành sản phẩm mới cực kỳ nổi tiếng ở các nước lân cận, từ lâu đã thu hút nhiều sự chú ý.

Trước đó đã có vô số người tới hỏi Thương hội Tân Phi khi nào bắt đầu chính thức bán phi đĩnh ma lực, nhưng đều bị thương hội từ chối với lý do vẫn chưa nghiên cứu hoàn thiện.

Nhưng điều này không hề cản trở hứng thú của mọi người đối với phi đĩnh ma lực, nhiều tờ báo thậm chí từng đưa tin tập trung riêng về phi đĩnh ma lực, cho rằng nếu phi đĩnh ma lực có thể phổ biến ở các nước xung quanh giống như xe ô tô ma lực, sẽ thay đổi cuộc sống của tất cả mọi người, thậm chí còn có thể thay đổi cục diện của toàn bộ các nước lân cận.

Anh dĩ nhiên hiểu rất rõ câu sau đó có ý nghĩa gì, bởi ngay cả Quốc vương Terutz Bệ hạ của Vương quốc Rulson cũng từng nhiều lần đích thân hỏi anh về tình hình phi đĩnh ma lực, và mong muốn được đặt trước một số chiếc.

Điều ông ta lo lắng, thực ra chỉ là một đạo lý rất đơn giản — quyền kiểm soát không phận.

Trong suốt lịch sử lục địa Saiens, những thứ có thể tung hoành trên bầu trời, ngoài các pháp sư sở hữu sức mạnh vượt xa người thường ra, theo ghi chép thì chỉ có chiến hạm ma pháp mà tộc Elf từng sử dụng.

Pháp sư thì nước nào cũng có, nhưng chiến hạm ma pháp thì kể từ khi tộc Elf diệt vong đã không còn xuất hiện nữa.

Trong các cuộc chiến tranh giữa các nước trên lục địa này trước đây, việc nắm giữ quyền kiểm soát không phận không có ý nghĩa lớn lắm, vì điều này hoàn toàn phụ thuộc vào thực lực pháp sư mà đôi bên đầu tư.

Mà trong thời đại này, thực lực pháp sư giữa các nước ngang cấp chênh lệch không nhiều, hơn nữa số lượng pháp sư quá ít ỏi, thực tế rất khó thực sự ảnh hưởng đến thắng bại của mọi cuộc chiến, nói gì đến chuyện nắm giữ quyền kiểm soát không phận, quả thực là một chuyện rất hoang đường.

Nhưng sự xuất hiện của phi đĩnh ma lực Thương hội Tân Phi lại khiến mấy nước xung quanh không thể không coi trọng chuyện này.

Khác với pháp sư, theo lời Thương hội Tân Phi, phi đĩnh ma lực một khi nghiên cứu chế tạo thành công, thì hoàn toàn có thể đưa vào sản xuất hàng loạt!

Sản xuất hàng loạt là khái niệm gì?

Điều này có nghĩa là chỉ cần có tiền, về lý thuyết thậm chí có thể trang bị cho mình số lượng phi đĩnh ma lực vô hạn!

Hơn nữa theo thông tin mà Thương hội Tân Phi tiết lộ, chiếc phi đĩnh ma lực này còn có thể lắp thêm pháo ma lực, hỏa tiễn ma pháp và các loại Máy móc Ma thuật quân dụng tấn công tầm xa khác.

Nói đơn giản, chiếc phi đĩnh ma lực này hoàn toàn có thể dùng như một pháo đài hỏa lực trên không.

Có lẽ nó không linh hoạt bằng pháp sư, cũng không có uy lực đáng sợ như các Đại pháp sư và Ma đạo sư thực sự mạnh mẽ, nhưng so với đá ma pháp thông thường, nó chắc chắn sở hữu sức sát thương mạnh mẽ hơn hẳn, còn so với Đại pháp sư và Ma đạo sư, nó lại có ưu thế số lượng vô cùng rõ rệt.

Hơn nữa dù phi đĩnh ma lực có bị tổn thất, cũng có thể mua thêm một chiếc khác, còn Đại pháp sư và Ma đạo sư lỡ có tổn thất, thì đó là tổn thất không thể vãn hồi.

Cứ lấy Vương quốc Rulson làm ví dụ, cả vương quốc hiện tại vỏn vẹn chỉ có bảy Đại pháp sư, đến một Ma đạo sư cũng không có, làm sao có thể sánh được với phi đĩnh ma lực vốn về lý thuyết là vô tận?

Mà một khi nắm được quyền kiểm soát không phận vô cùng quan trọng đó, thì với hiện trạng quân đội các nước hiện nay hoàn toàn không thể thực sự tấn công mục tiêu trên không, phi đĩnh ma lực gần như đồng nghĩa với bất khả chiến bại!

Vì vậy những phân tích trên báo chí rằng phi đĩnh ma lực có thể thay đổi cục diện của toàn bộ các nước lân cận, hoàn toàn không hề phóng đại chút nào.

Anh hoàn toàn có thể tưởng tượng được, một khi Thương hội Tân Phi chính thức tuyên bố đưa phi đĩnh ma lực vào sản xuất hàng loạt, sẽ gây ra một cơn tranh mua điên cuồng đến mức nào.

"Nếu Quốc vương Terutz mà biết tôi đã đặt trước một trăm chiếc phi đĩnh ma lực cho Vương quốc Lanpari, không biết ông ta sẽ nghĩ thế nào đây?"

Anh nhìn đám đông đang ngước đầu nhìn lên phía dưới xiên, thầm nghĩ nếu đổi lại là mình, mà trên đầu suốt ngày có thứ gì đó với vươn không tới, đánh cũng không trúng, lại còn sở hữu sức sát thương đáng sợ bay lượn, thì chắc chắn cũng sẽ ăn không ngon ngủ không yên.

Từ đó có thể thấy, Quốc vương Terutz chắc chắn sẽ làm gì đó.

Đang nghĩ về những đối sách có thể có của Quốc vương Terutz, phi đĩnh ma lực khẽ rung lên, hóa ra đã hạ xuống trên boong một chiếc tàu ma lực chở hàng cỡ lớn thuộc Thương hội Tân Phi đang neo tại cầu cảng.

Cửa khoang vừa mở ra, Nieval — chỉ huy hạm đội vận tải Thương hội Tân Phi — đã bước tới đón.

Thấy anh từ trong bước ra, Nieval sững lại một chút.

"Hội trưởng đại nhân, sao lại là ngài tới đây? Tôi còn tưởng là chuyến tuần tra định kỳ kết thúc, ghé đây tiếp tế thôi chứ."

"Tới tiếp tế thì đúng rồi, tinh thể ma lực trên phi đĩnh sắp dùng hết, cậu đi sắp xếp một ít." Anh dặn dò.

"Vâng." Nieval quay đầu dặn dò thuộc hạ bên cạnh một tiếng, thuộc hạ lập tức chạy đi sắp xếp ngay.

Anh liếc nhìn đám đông đang xúm lại xung quanh, phất tay ra hiệu cho họ tiếp tục làm việc của mình, rồi hỏi Nieval: "Lần này thu hoạch thế nào?"

Nieval tươi cười đáp: "Bẩm Hội trưởng đại nhân, lần vận chuyển này rất suôn sẻ. Chúng tôi từ thương hội chở tới một lô hàng tổng trị giá bảy mươi vạn đồng vàng, mới ngày đầu tiên đã bị tranh mua sạch. Sau đó theo lời dặn của ngài, hiện giờ ba chiếc tàu này đã chất đầy quặng kẽm, chỉ tốn của chúng tôi ba mươi vạn đồng vàng. Một đi một về, kiếm được trọn vẹn bốn mươi vạn đồng vàng đấy ạ."

"Ừm, làm tốt lắm." Anh gật đầu tỏ ý tán thưởng. "Nhưng Nieval, những ngày tốt đẹp này e là sẽ không kéo dài được bao lâu nữa đâu. Theo dữ liệu thu thập được cho thấy, nhu cầu Máy móc Ma thuật gia dụng trong nội bộ Vương quốc Rulson đã dần bão hòa, sau này e là sẽ rất khó xuất hiện cảnh tranh mua nữa. Lợi nhuận mỗi chuyến sau này có thể sẽ giảm dần, cậu phải chuẩn bị tâm lý trước đi."

Sắc mặt Nieval khẽ biến đổi: "Vậy phải làm sao? Hội trưởng đại nhân, chúng ta vừa mới khai thác thành thục tuyến đường buôn bán này, giờ đã sắp không ổn rồi, có hơi nhanh quá không?"

"Tôi chỉ đang nói về xu hướng này thôi, không phải nói là sẽ bão hòa ngay lập tức. Nhưng đây chắc chắn là chuyện sẽ xảy ra, cho nên chúng ta phải nghĩ trước cách giải quyết."

Nieval nhíu mày suy nghĩ hồi lâu, liếc nhìn anh, chợt sáng bừng đôi mắt: "Hội trưởng đại nhân, chắc chắn ngài đã có cách rồi đúng không?"

Anh cười khẽ: "Đương nhiên, không thì tôi phí lời với cậu nửa ngày để làm gì."

"Vậy... phải giải quyết thế nào?"

"Đơn giản thôi, hướng về phía đông."

Chương 804: Trưởng lão Wendini đầu óc kinh doanh cực kỳ nhạy bén

Kế hoạch ban đầu của anh là tiếp tế đơn giản ở cảng Nixi, rồi lập tức rời đi tới tộc Aisara.

Nhưng kế hoạch này lại bị gián đoạn ngay vào khoảnh khắc phi đĩnh ma lực sắp cất cánh.

Nhìn thấy Bá tước Compani, Thành chủ thành Nixi, mồ hôi nhễ nhại, vẻ mặt sốt ruột đang khó nhọc leo lên boong tàu ma lực từ tấm ván bắc lên tàu, anh khó hiểu ra lệnh cho phi công dừng động tác cất cánh của phi đĩnh ma lực, rồi bước ra khỏi cửa khoang.

"Hứa... Hứa hội trưởng... may quá... may mà kịp..." Bá tước Compani thở hổn hển đứng trước mặt anh, thân hình mập mạp đẫm mồ hôi, trông thảm hại hết chỗ nói.

Anh quay người lấy một chiếc khăn từ Nieval đưa qua, hỏi: "Thành chủ đại nhân, có chuyện gì gấp vậy?"

Bá tước Compani gắng sức hít một hơi, cố gắng giữ cho mình bình tĩnh, nhưng vì hít quá mạnh, hơi thở lại nghẹn ngay trong cổ họng, khiến mặt đỏ bừng, suýt nữa không thở nổi.

Anh vừa buồn cười vừa vỗ vỗ lưng ông ta: "Thành chủ đại nhân, đừng vội, có gì từ từ nói, tôi vẫn đang đứng đây mà."

Bá tước Compani gắng sức ho mấy tiếng, mới miễn cưỡng bình tĩnh lại, nắm chặt tay anh, thở hổn hển nói: "Hứa... Hứa hội trưởng, ngài... rốt cuộc cũng về rồi. Quốc... Quốc vương Bệ hạ đã dặn từ lâu, chỉ cần phát hiện tung tích ngài, nhất định phải giữ ngài lại. Bệ hạ... Bệ hạ muốn triệu kiến ngài."

"Bệ hạ Terutz sao? Ông ấy gấp gáp muốn gặp tôi đến vậy?" Anh có phần lạ lùng, đồng thời cũng cảm thấy hơi trùng hợp.

Anh vừa mới nghĩ tới Quốc vương Terutz, không ngờ giờ Quốc vương Terutz đã tìm tới tận cửa.

"Tôi... tôi không rõ lắm. Nhưng Bệ hạ đúng là dặn dò như vậy." Bá tước Compani đáp. "Thực ra Bệ hạ tuần trước đã muốn triệu kiến ngài rồi, nhưng được báo rằng ngài đã ra hải ngoại, không biết khi nào mới về. Ngài ấy biết trên đường trở về ngài chắc chắn sẽ đi qua đây, nên bảo tôi để mắt, may mà kịp thời chặn được ngài lại."

"Có cần gấp gáp đến vậy không?"

Anh khẽ nhíu mày, suy nghĩ một lúc, không hiểu rốt cuộc vì chuyện gì mà Quốc vương Terutz lại gấp gáp triệu kiến mình đến thế.

"Vậy thì... giờ tôi nên lập tức tới thành Kulaka bái kiến Bệ hạ sao?" Anh hỏi.

"Không, trước đó Bệ hạ đã dặn, nếu chặn được ngài ở đây, thì lập tức thông báo cho ngài ấy, ngài ấy sẽ đích thân tới đây gặp ngài." Bá tước Compani lắc đầu đáp.

"Bệ hạ đích thân tới đây?" Anh vô cùng kinh ngạc.

Tuy Thương hội Tân Phi hiện nay đã có tầm ảnh hưởng đáng kể ở các nước lân cận, bản thân anh với tư cách hội trưởng cũng được tầng lớp cao cấp của các nước này coi trọng.

Nhưng nói cho cùng, xét đến tận cùng anh cũng chỉ là một thương nhân mà thôi, thuộc về tầng lớp có địa vị cực thấp trên lục địa Saiens.

So với Quốc vương Terutz, đường đường là Quốc vương Bệ hạ của cả Vương quốc Rulson, thân phận đôi bên chênh lệch quá xa.

Trong tình huống bình thường, dù thế nào cũng phải là anh đi bái kiến Quốc vương Terutz, chứ không phải Quốc vương Terutz hạ mình chủ động tới gặp anh mới đúng.

Rõ ràng Bá tước Compani cũng không hiểu quyết định này của Quốc vương Terutz, nhưng ông ta không nói thêm gì, chỉ gật đầu đáp một tiếng vâng.

Anh suy nghĩ một lát, vẫn có phần không hiểu.

Nhưng từ hành động đột ngột này của Quốc vương Terutz, anh lại ngửi thấy một luồng khí tức cực kỳ khác lạ.

Chẳng lẽ suy nghĩ tùy tiện của mình vừa nãy lại trở thành sự thật? Quốc vương Terutz thực sự định làm gì đó vì lý do phi đĩnh ma lực sao?

...

Ba tiếng sau, anh xuất hiện tại tộc Aisara, cách thành Nixi theo đường thẳng khoảng ba trăm kilômét.

Theo lời Bá tước Compani, ngay khi phát hiện tung tích anh, ông ta đã lập tức gửi tin cho Quốc vương Terutz.

Thành Nixi cách thành Kulaka khoảng hơn năm trăm kilômét, tin tức truyền tới đó cần mất nửa ngày, sau đó dù Quốc vương Terutz lập tức khởi hành từ thành Kulaka, cũng cần mất phần lớn một ngày trên đường mới tới nơi.

Vì vậy trong trường hợp nhanh nhất, Quốc vương Terutz cũng phải ngày kia mới tới được.

Trong khoảng hai ngày rảnh rỗi giữa chừng này, dĩ nhiên anh sẽ không để mình ngồi không, sau khi dặn dò Bá tước Compani một tiếng, anh vẫn theo kế hoạch trước đó tới tộc Aisara gặp Trưởng lão Wendini và Stella.

Khác với tộc Aisara trước đây, vùng đất mà trước kia vì pháp trận ảo ảnh do tộc Aisara giăng ra mà chỉ luôn hiện ra một hoang nguyên cằn cỗi, giờ đây tuy vẫn bị pháp trận ảo ảnh của tộc Aisara bao trùm, nhưng ở khu vực không xa bên ngoài pháp trận ảo ảnh, đã dựng lên một thị trấn nhỏ đậm phong cách Elf.

Đủ loại nhà cây cùng những căn nhà đá đúc bằng đá cẩm thạch bóng loáng mọc lên xen kẽ trong thị trấn, cùng với hoa cỏ cây cối tinh xảo dọc đường, tô điểm cho thị trấn thêm rực rỡ sắc màu, nhưng nhìn lại vô cùng hài hòa, đồng thời tràn đầy sức sống khắp nơi, khiến người ta chỉ cần liếc nhìn một cái đã thầm nảy sinh cảm giác sảng khoái rằng "sống ở đây tuyệt đối là một sự hưởng thụ".

Điều này, chỉ cần nhìn vẻ mặt say đắm của rất nhiều du khách loài người quẩn quanh không muốn rời cả trong lẫn ngoài thị trấn, là đã có thể thấy rõ ràng.

Đúng vậy, thị trấn Elf mang tên "thị trấn Evelyn" này, chính là một thị trấn nhỏ mang tính du lịch mà tộc Aisara mở cửa cho công chúng loài người, hoan nghênh loài người tới tham quan tự do, thậm chí còn có thể lưu trú qua đêm.

Đối với tộc Elf vốn luôn bảo thủ và luôn mang thái độ thù địch với loài người, đây chắc chắn là một sáng kiến vô cùng lớn lao.

Ban đầu khi anh đề xuất ý kiến này với Trưởng lão Wendini, chỉ vì Trưởng lão Wendini cũng đồng tình với quan điểm của Trưởng lão Lisanya rằng nên để tộc Elf và loài người tiếp xúc nhiều hơn, để có thể cùng chung sống, nên anh mới thử nói ra.

Điều khiến anh kinh ngạc là, sau khi cân nhắc kỹ lưỡng, cuối cùng Trưởng lão Wendini lại đồng ý với đề án táo bạo này của anh.

Và sau khi thị trấn Evelyn này xây dựng xong, anh đã thông qua các tờ báo và những kênh khác để quảng bá rầm rộ, lập tức gây chấn động lớn trong xã hội loài người.

Không chỉ trong Vương quốc Rulson có vô số người ùn ùn kéo tới muốn tận mắt tham quan cuộc sống của tộc Elf, mà ngay cả những nước lân cận ở xa hơn cũng có nhiều người lặn lội đường xa tới.

Hiện giờ thị trấn Evelyn này hầu như ngày nào cũng tràn ngập du khách loài người từ khắp nơi đổ về, khiến thị trấn nhỏ này trở nên náo nhiệt chẳng khác gì thị trấn của loài người, đồng thời cũng để lại một lượng lớn đồng vàng tại thị trấn này.

Rõ ràng, du lịch ở thị trấn Evelyn là phải tốn tiền...

Hiện giờ trong thị trấn nhỏ này thực ra chỉ có chưa tới một trăm người Elf từ tộc Aisara sinh sống, chủ yếu phụ trách trình diễn cuộc sống của tộc Elf cho du khách loài người xem, đồng thời thực hiện một số dịch vụ đơn giản.

Tuy trong mắt anh, trình độ phục vụ của đám Elf này thật thảm không nỡ nhìn, thậm chí nhiều lúc căn bản chẳng thèm để ý tới du khách loài người, nhưng tất cả du khách loài người tới đây lại không hề than phiền, ngược lại ai nấy đều cho rằng tộc Elf vốn dĩ phải là như vậy, nên tình nguyện bỏ ra một khoản tiền lớn cho các loại dịch vụ.

Một món chạm khắc gỗ thủ công đơn giản của tộc Elf, vậy mà bán được tới ba mươi đồng vàng một cái, thậm chí đủ mua một chiếc Điều hòa Ma lực hiệu Tân Phi.

Nhưng thương vụ mà trong mắt anh chẳng khác gì cướp tiền này, các du khách loài người lại tranh nhau mua điên cuồng, hầu như hễ bày ra một món là lập tức bị mua sạch, căn bản không thể còn dư.

Dĩ nhiên, điều này cũng nhờ tộc Aisara kiểm soát nghiêm ngặt số lượng những món quà mang phong cách Elf này, khiến chúng không bị tràn lan, mới có thể luôn giữ được giá cao.

Cũng chính vì điểm này, khiến anh trong lòng thực sự khâm phục đầu óc kinh doanh của Trưởng lão Wendini, cảm thấy bà quả không hổ là đã sống trên lục địa này hàng trăm năm, sớm đã học được tinh túy của thủ đoạn kinh doanh loài người.

"Hứa hội trưởng quá khen rồi." Trưởng lão Wendini cười phất tay. "Tôi chỉ bắt chước cách làm của các thương nhân loài người mà tôi từng thấy trước đây thôi. Nói về kinh doanh, các người loài người vẫn giỏi hơn nhiều. Ví dụ như Hứa hội trưởng ngài đây, có thể biến một Thương hội Tân Phi không đáng chú ý thành quy mô đồ sộ như hiện nay, tôi thì dù thế nào cũng không làm được."

"Ơ?" Anh quay đầu nhìn Stella. "Là em khoe khoang với Trưởng lão Wendini phải không? Anh chưa từng nhắc chuyện này trước mặt trưởng lão đâu."

Stella liếc anh một cái: "Còn cần em khoe hộ anh sao? Thành tích mà Thương hội Tân Phi đạt được những năm nay, ai mà chẳng thấy."

"Đúng vậy, điểm này căn bản không cần cô Stella phải nói nhiều, tôi chỉ cần tùy tiện tìm hiểu một chút trong thế giới loài người các người, là đã có thể nghe được rất nhiều chuyện về Thương hội Tân Phi các người rồi." Trưởng lão Wendini mỉm cười nói.

Anh liếc nhìn Trưởng lão Wendini, cười khẽ: "Trưởng lão Wendini, có gì cứ nói thẳng đi. Nói thật lòng, bà không hợp với kiểu tâng bốc giả tạo chỉ thịnh hành giữa loài người chúng tôi đâu, dù sao tôi nhìn thế nào cũng thấy gượng gạo."

"Vậy sao?" Trưởng lão Wendini sờ sờ mặt mình, lộ ra vẻ kinh ngạc chẳng khác gì một cô gái loài người. "Tôi còn tưởng mình đã học đủ giỏi rồi, không ngờ vẫn dễ dàng bị Hứa hội trưởng ngài nhìn thấu như vậy."

Stella đứng bên cạnh bật cười phì một tiếng.

"Trưởng lão Wendini, bà đừng nghe anh Hứa Dịch nói bậy. Câu đó vốn dĩ chỉ là lời khách sáo bình thường giữa loài người chúng tôi thôi, có người coi là thật mới lạ chứ, anh ấy hoàn toàn cố ý nói vậy đấy."

Thấy ánh mắt sững sờ Trưởng lão Wendini ném sang, anh cười ha hả, phất tay nói: "Đừng để ý mấy chi tiết này. Thôi được rồi, Trưởng lão Wendini, lần này bà mời tôi tới, chắc cũng không chỉ để tôi tham quan thôi đâu nhỉ?"

Trưởng lão Wendini cười lắc đầu: "Xem ra tộc Elf chúng tôi muốn học được kiểu... ừm... kiểu giao tiếp khéo léo này của loài người các người, vẫn còn cần một thời gian dài nữa. Đúng vậy, lần này tôi mời Hứa hội trưởng ngài tới, ngoài tham quan ra, cũng có vài chuyện muốn bàn bạc với ngài."

"Mỗi chủng tộc đều có nét đặc trưng riêng của mình, các người cũng không nhất thiết phải trở nên giống loài người chúng tôi." Anh lắc đầu nói. "Ví dụ như khi giao tiếp với tôi, bà hoàn toàn có thể có chuyện gì nói chuyện đó. Chỉ cần là chuyện có lợi cho cả hai bên, tôi chắc chắn sẽ cân nhắc nghiêm túc."

"Vâng. Trước tiên là chúng tôi muốn mua từ tay Thương hội Tân Phi các người một lô Máy móc Ma thuật gia dụng." Trưởng lão Wendini nói.

"Ơ?" Anh có phần lạ lùng. "Tộc Elf các người cũng cần dùng những Máy móc Ma thuật gia dụng này sao?"

"Không phải để chúng tôi dùng, mà là để cấp cho các du khách loài người ở thị trấn Evelyn dùng." Trưởng lão Wendini lắc đầu nói. "Các du khách loài người tới thị trấn đều rất hài lòng với mọi thứ ở đây, nhưng hầu như ai cũng nói rằng, trong các căn nhà của thị trấn thiếu những Máy móc Ma thuật gia dụng mà họ đã quen dùng, khiến họ ở lại cảm thấy rất bất tiện, nên tôi muốn mua một lô Máy móc Ma thuật gia dụng đặt vào trong đó, để cung cấp cho các du khách loài người này sử dụng."

"Đám này yêu cầu cũng ghê thật..." Anh khẽ giật khóe miệng. "Nhưng một thị trấn Elf nguyên bản như thế này mà lại thêm cả đống Máy móc Ma thuật gia dụng vào, họ không thấy gượng gạo sao? Với lại Trưởng lão Wendini không thấy như vậy sẽ phá hỏng sự hài hòa tổng thể của thị trấn Evelyn sao?"

"So với sự thuận tiện và thói quen của họ, những chỗ không hài hòa đó không quan trọng. Ngoài ra chúng tôi cũng sẽ tìm cách để những Máy móc Ma thuật gia dụng này hòa nhập tối đa vào toàn bộ thị trấn, khiến chúng trông không quá lạc lõng."

Nhìn ánh mắt chân thành nghiêm túc của Trưởng lão Wendini, anh không khỏi cảm khái trong lòng.

Xem ra tộc Aisara đã nếm được không ít vị ngọt từ thị trấn Evelyn này, đến mức Trưởng lão Wendini phải hết lòng hết sức nghĩ cách để đáp ứng yêu cầu của các du khách loài người như vậy.

"Được thôi, đây không phải vấn đề gì lớn, bà chỉ cần đưa đơn hàng cho thương hội chúng tôi, chúng tôi tự nhiên sẽ giao hàng đúng hẹn." Anh nói. "Ở thành Nixi gần đây nhất có điểm bán hàng của thương hội chúng tôi, bà quyết định xong thì cứ cho người mang đơn hàng tới đó là được."

"Được. Ngoài ra, còn một chuyện rất quan trọng nữa cũng cần Hứa hội trưởng ngài giúp đỡ."

"Xin bà cứ nói." Anh đáp thẳng thắn.

"Hứa hội trưởng, ngài xem... thị trấn Evelyn rất được các du khách loài người trong Vương quốc Rulson yêu thích, nên tôi nghĩ... có nên xây dựng thêm vài thị trấn như thế này ở những nơi khác, hay nói đúng hơn là ở những nước khác không?"

Anh ngẩn người nhìn Trưởng lão Wendini, trong lòng thoáng qua một cảm giác vô cùng hoang đường.

Vị Trưởng lão Wendini này... bà ấy vẫn còn là một Elf chứ?

Chương 806: Đã xảy ra một chuyện lớn

Thời gian vui vẻ đoàn tụ cùng Stella luôn ngắn ngủi, sau khi ở tộc Aisara trọn vẹn một ngày, anh trở về cảng Nixi.

Phi đĩnh ma lực vừa đáp xuống, một chiếc xe hơi ma lực màu bạc ròng từ xa lao tới điên cuồng, chạy thẳng tới trước phi đĩnh ma lực rồi dừng lại.

Bá tước Compani khó nhọc trèo xuống từ ghế sau chiếc xe hơi ma lực, chạy lon ton một mạch tới trước cửa khoang, ngóng mắt nhìn cánh cửa khoang từ từ mở ra, đợi thấy khuôn mặt anh hiện ra mới thở phào nhẹ nhõm.

"Hứa hội trưởng, ngài rốt cuộc cũng về rồi."

Anh không nhịn được bật cười: "Sao vậy? Thành chủ đại nhân, bà sợ tôi chạy trốn mất sao?"

"Không không không, đâu có chuyện đó." Bá tước Compani lau một cái mồ hôi trên trán, làm cử chỉ mời anh. "Xin mời ngài đi theo tôi, theo tin vừa nhận được, Quốc vương Bệ hạ chỉ còn cách đây hai mươi kilômét nữa thôi, xin Hứa hội trưởng cùng tôi ra ngoài thành nghênh đón Bệ hạ."

"Được."

Anh đáp một tiếng, quay đầu dặn dò mọi người trên phi đĩnh ma lực một chút, rồi cùng Bá tước Compani lên chiếc xe hơi ma lực của ông ta.

Chiếc xe hơi ma lực khởi động nhanh chóng, chạy về phía bắc thành Nixi.

Nhìn thành Nixi bị bỏ lại phía sau, anh hỏi Bá tước Compani bên cạnh: "Thành chủ đại nhân, tin tức mới nhất từ Quốc vương Bệ hạ truyền tới, có tiết lộ rốt cuộc vì chuyện gì mà triệu kiến tôi gấp gáp như vậy không?"

"Cái này... không nói cụ thể. Nhưng đã là Bệ hạ coi trọng đến mức này, thậm chí đích thân tới đây gặp Hứa hội trưởng ngài, tôi nghĩ chắc chắn là chuyện vô cùng quan trọng."

"Chuyện đó tôi cũng hiểu. Nhưng hai ngày nay tôi đã suy nghĩ kỹ, các hạng mục hợp tác giữa Thương hội Tân Phi chúng tôi với Vương quốc Rulson đâu có xảy ra sự cố gì đáng kể. Cho dù có xảy ra vài sai sót nhỏ, tôi nghĩ cũng chưa đến mức phải để Quốc vương Bệ hạ đích thân ra mặt mới đúng." Anh nhíu mày nói.

"Hì hì, cái này tôi cũng không rõ lắm. Nhưng Hứa hội trưởng, sự hợp tác trước đây giữa đôi bên chúng ta tuy suôn sẻ, nhưng đâu có nghĩa là hợp tác sau này cũng sẽ suôn sẻ như vậy đúng không? Có lẽ lần này Bệ hạ muốn bàn bạc với Hứa hội trưởng ngài về vài hợp tác mới, nên để thể hiện thiện chí, mới đích thân tới gặp ngài."

"Ơ?" Anh khẽ nheo mắt, nhìn Bá tước Compani với nụ cười thân thiện đầy mặt.

Từ câu nói này của Bá tước Compani, anh nhạy bén nhận ra một tia thông tin lộ ra trong đó.

Nói vậy thì... Quốc vương Terutz Bệ hạ hẳn là muốn bàn với mình về hợp tác mới.

Điều này không khiến người ta bất ngờ, vì so với Vương quốc Lanpari, sự hợp tác giữa Vương quốc Rulson với Thương hội Tân Phi còn kém khá nhiều thứ.

Ví như Vương quốc Lanpari hiện đã bắt đầu hợp tác với Thương hội Tân Phi về mặt máy công cụ ma lực, trong Vương quốc Lanpari còn có vài xưởng luyện thép, đây cũng là thứ Vương quốc Rulson không có, cộng thêm điểm quan trọng nhất là Vương quốc Lanpari đã có một số hợp tác với Thương hội Tân Phi về Máy móc Ma thuật quân dụng từ rất lâu trước đây.

Tuy cùng với việc Thương hội Tân Phi rút khỏi Vương quốc Lanpari, hợp tác giữa đôi bên về Máy móc Ma thuật quân dụng tạm thời đình trệ, không có tiến triển gì, nhưng dù sao phía Vương quốc Lanpari đã có nền tảng về mặt này, nên đã tạo ra khoảng cách với các nước khác.

Ví như nỏ liên hoàn ma pháp, loại Máy móc Ma thuật quân dụng tương đối đơn giản mà Thương hội Tân Phi thiết kế ra sớm nhất, hiện đã trở thành trang bị tiêu chuẩn trong các đội quân của Vương quốc Lanpari.

Cộng thêm vài xưởng gia công vũ khí giáp trụ quân dụng mà Thương hội Tân Phi để lại trước đó, khiến quân đội trong Vương quốc Lanpari trở thành đội quân trang bị đầy đủ nhất trong các nước lân cận, sức chiến đấu hoàn toàn không thể so sánh với trước kia.

Về điểm này, các nước xung quanh rõ ràng đều hiểu rõ trong lòng.

Vương quốc Rulson với tư cách là một vương quốc gần như cùng cấp bậc với Vương quốc Lanpari, sẽ để ý đến điểm này cũng là chuyện bình thường.

Lần này Quốc vương Terutz Bệ hạ thể hiện thiện chí lớn đến vậy, rất có thể là tới để bàn bạc với anh về hợp tác Máy móc Ma thuật quân dụng.

"Nếu ông ta thực sự đưa ra yêu cầu này, thì nên đáp ứng ra sao đây?" Anh nhíu mày chìm vào suy nghĩ.

Theo ý định ban đầu của anh mà nói, dĩ nhiên chỉ mong muốn phổ biến Máy móc Ma thuật gia dụng trên toàn lục địa, nhờ đó cải thiện cuộc sống của mọi người trên lục địa.

Nhưng Máy móc Ma thuật quân dụng đã được nghiên cứu chế tạo ra rồi, thì với uy lực mạnh mẽ của nó, chắc chắn không thể thoát khỏi sự chú ý và coi trọng của các nước khác.

Anh dĩ nhiên đã chuẩn bị tâm lý về mặt này từ lâu, chỉ có điều trong kế hoạch của anh, về mặt Máy móc Ma thuật quân dụng nhất định phải hết sức thận trọng.

Yêu cầu cơ bản nhất, chính là Thương hội Tân Phi nhất định phải giữ được ưu thế áp đảo hoàn toàn so với các thế lực khác về mặt Máy móc Ma thuật quân dụng, tuyệt đối không thể vì đã bán Máy móc Ma thuật quân dụng cho các thế lực khác mà ngược lại khiến Thương hội Tân Phi bị đe dọa.

Điểm này trước đây anh vẫn luôn kiểm soát rất tốt, Máy móc Ma thuật quân dụng chỉ bán một phần cho các nước khác, phần cốt lõi quan trọng nhất vẫn là độc quyền của Thương hội Tân Phi, khiến đội hộ vệ Thương hội Tân Phi luôn đảm bảo được ưu thế tuyệt đối về sức chiến đấu.

Nhưng cùng với việc nghiên cứu chế tạo Máy móc Ma thuật quân dụng của Thương hội Tân Phi ngày càng tinh vi sâu sắc, anh đã bắt đầu mở cửa một số lượng nhỏ Máy móc Ma thuật quân dụng cấp cao hơn ra bên ngoài.

Ví như trước đó đã bán cho hải quân Đế quốc Kendra ba chiếc tàu hộ vệ, còn trang bị đồng bộ cho ba chiếc tàu hộ vệ này vài khẩu pháo ma lực cùng súng phóng hỏa tiễn ma pháp cỡ nhỏ, có thể coi là Máy móc Ma thuật quân dụng cao cấp nhất mà Thương hội Tân Phi hiện đang bán cho các thế lực khác.

Vương quốc Lanpari không có lãnh thổ ven biển, nên nhu cầu về những thứ này không cao, nhưng Vương quốc Rulson lại có bờ biển phía nam, biết đâu Quốc vương Terutz cũng muốn mua vài chiếc tàu hộ vệ để chơi thử?

Mang theo nghi vấn như vậy, chiếc xe hơi ma lực chở anh tới một trạm dịch ở phía bắc thành Nixi rồi dừng lại.

Anh cùng Bá tước Compani và một đoàn tùy tùng xuống xe chờ chưa tới hai mươi phút, đã thấy phía bắc con đường bên cạnh trạm dịch bốc lên một luồng bụi khói mờ nhạt, chỉ trong chốc lát, đã thấy một đoàn xe hơi ma lực nhanh chóng chạy tới.

Nhìn thấy đoàn xe này, anh không nhịn được sững lại một chút.

Tuy nói xe hơi ma lực đã sớm trở nên thịnh hành trong Vương quốc Rulson, nhưng Quốc vương Terutz Bệ hạ lại luôn giữ truyền thống, mỗi khi xuất hành đều luôn ngồi xe ngựa truyền thống.

Dĩ nhiên, điều này cũng có liên quan sâu sắc tới chiếc xe ngựa vô cùng quý giá của ông ta.

Quốc vương Terutz Bệ hạ rất ít khi rời khỏi thành Kulaka, nên khi xuất hành cự ly ngắn, ngồi chiếc xe ngựa đặt làm riêng với độ thoải mái vượt trội của ông ta rõ ràng là lựa chọn tốt hơn.

Nhưng trước đó anh đã tiết lộ với ông ta rằng, Thương hội Tân Phi đang nghiên cứu chế tạo loại xe hơi ma lực đặt làm riêng siêu sang trọng, đồng thời có độ an toàn cực cao, chuyên cung cấp cho những nhân vật lớn như Quốc vương Terutz, đáp ứng nhu cầu xuất hành của họ.

Lúc đó Quốc vương Terutz đã vui vẻ tỏ ý rằng một khi Thương hội Tân Phi cho ra mắt loại xe hơi ma lực đặc cung này, ông ta chắc chắn sẽ đặt làm một chiếc ngay lập tức.

Nhưng hiện giờ Thương hội Tân Phi vẫn chưa thực sự nghiên cứu chế tạo ra loại xe hơi ma lực đặc cung như vậy, mà lần này Quốc vương Terutz lại chủ động ngồi xe hơi ma lực tới đây.

Ngoài việc theo đuổi tốc độ ra, cũng coi như thể hiện thiện chí của mình với anh.

Nhưng anh tin chắc một câu, vô cớ mà ân cần, ắt là gian hoặc trộm.

Quốc vương Terutz đột nhiên thể hiện thiện chí rõ ràng đến vậy với mình, thì thứ ông ta theo đuổi chắc chắn không phải điều dễ dàng đáp ứng.

Anh khẽ nhíu mày nhìn đoàn xe tiến lại gần, đến khi chiếc xe hơi ma lực đầu tiên dừng lại trước cửa trạm dịch, lúc anh cùng Bá tước Compani ra đón, vẫn đổi sang nụ cười đầy mặt.

"Hứa hội trưởng, lâu rồi không gặp." Quốc vương Terutz bước xuống từ ghế sau chiếc xe hơi ma lực ở giữa đoàn, vừa ngẩng đầu thấy anh liền cười lớn bước tới.

Anh vội vàng bước nhanh tới, hành lễ với Quốc vương Terutz, cung kính nói: "Thần bái kiến Bệ hạ. Bệ hạ đích thân tới đây, thực khiến lòng thần vô cùng hoảng hốt bất an."

Quốc vương Terutz cười ha hả, vỗ vỗ vai anh: "Hứa hội trưởng, ngươi đâu phải thần dân của Vương quốc Rulson chúng ta, không cần phải giữ ý trước mặt ta như vậy. Đi, chúng ta vào trong nói chuyện."

Anh khó hiểu đi theo sau Quốc vương Terutz bước trở lại vào trạm dịch.

Quốc vương Terutz ngồi xuống một chiếc bàn đã được dọn dẹp sẵn từ trước, rồi chỉ chỉ về phía đối diện ra hiệu cho anh ngồi đối diện với mình.

Anh giả vờ từ chối một chút, rồi cũng ngồi xuống.

Quốc vương Terutz nghiêng đầu một cái, đám thị vệ mang theo lập tức hiểu ý, đuổi hết tất cả mọi người trong trạm dịch ra ngoài, ngay cả Bá tước Compani cũng không ngoại lệ.

Trong trạm dịch rộng lớn, chỉ còn lại hai người là Quốc vương Terutz và anh.

Đợi mọi người đều đã lui ra ngoài, Quốc vương Terutz đưa mắt lướt nhìn anh một lượt từ trên xuống dưới, cười nói: "Hứa hội trưởng, không biết chuyến đi Đế quốc Kendra lần này của ngươi có thuận lợi không?"

Anh mỉm cười đáp: "Đội ơn Bệ hạ quan tâm, cũng coi như thuận lợi."

"Ồ? Vậy thì tốt." Quốc vương Terutz cười khẽ một tiếng, trầm ngâm một lát, đột nhiên khẽ vỗ nhẹ lên bàn, thở dài nói: "Hứa hội trưởng, lần này muốn liên lạc với ngươi mà cứ liên lạc không được, cuối cùng khiến ta nhận ra một vấn đề quan trọng."

"Vấn đề gì vậy ạ?"

"Thảo nào Thương hội Tân Phi các ngươi lại ra sức thúc đẩy dựng tháp tín hiệu ma lực trong Công quốc Stan, rồi giờ Vương quốc Lanpari cũng theo sát ngay sau đó. Tháp tín hiệu ma lực này một khi dựng thành công, có thể để những người cách nhau xa tới hàng nghìn dặm cũng có thể trò chuyện bất cứ lúc nào, tiện lợi hơn tình huống hiện tại vô số lần. Nếu Vương quốc Rulson chúng ta cũng có tháp tín hiệu ma lực được dựng lên, thì ta đâu cần phải chạy tới tận đây để gặp ngươi. Ít nhất, muốn liên lạc với ngươi cũng dễ dàng hơn nhiều đúng không?"

Anh không ngờ chủ đề đầu tiên của Quốc vương Terutz lại đặt vào tháp tín hiệu ma lực, không nhịn được sững lại.

"Cái này... nếu Bệ hạ đồng ý, Thương hội Tân Phi chúng thần vô cùng sẵn lòng hợp tác với quý quốc, dựng tháp tín hiệu ma lực trong Vương quốc Rulson, xây dựng mạng lưới thông tin liên lạc ma lực."

"Vậy sao? Được, Hứa hội trưởng, vậy chúng ta cứ quyết định như thế. Vài ngày nữa ta sẽ phái người tới bàn bạc chi tiết với thương hội các ngươi về chuyện dựng tháp tín hiệu ma lực trong vương quốc chúng ta, mong ngươi có thể hết sức phối hợp." Quốc vương Terutz lại vỗ một cái lên bàn, nghiêm giọng nói.

Anh sững lại một chút, không ngờ Quốc vương Terutz lại quyết đoán nhanh chóng đến vậy, nói quyết là quyết.

Nhưng nghĩ lại một chút, anh cũng không thấy có vấn đề gì, gật đầu nói: "Được, đây đúng là thứ mà thương hội chúng thần hiện đang ra sức phổ biến, chắc chắn sẽ hết sức phối hợp."

Quốc vương Terutz không hề giống như những quý tộc lãnh chúa trong Vương quốc Lanpari trước đây, tỏ ra lo lắng về tháp tín hiệu ma lực, anh tự nhiên cũng không cần hỏi thêm.

Từ điểm này mà xét, việc tuyên truyền về tháp tín hiệu ma lực mà Thương hội Tân Phi thực hiện trong thời gian trước đó vẫn có được hiệu quả nhất định.

Dĩ nhiên, Quốc vương Terutz chắc chắn cũng đã điều tra kỹ lưỡng về những vấn đề này, nếu không sẽ không dễ dàng quyết định như vậy.

Thấy anh đáp ứng dứt khoát, Quốc vương Terutz hài lòng gật đầu, ngừng lại một chút, nói tiếp: "Tháp tín hiệu ma lực chỉ là chuyện nhỏ, lần này ta gặp ngươi, chủ yếu là muốn bàn về một chuyện khác."

Anh chẳng hề bất ngờ chút nào, lặng lẽ nhìn Quốc vương Terutz, chờ đợi ông ta mở lời.

Quốc vương Terutz trầm ngâm một chút, đột nhiên nhìn về phía tây bắc một cái, rồi nói: "Hứa hội trưởng, thời gian này ngươi vẫn luôn ở nơi xa xôi, e là không biết gần đây đã xảy ra một chuyện lớn."

"Ồ? Xin Bệ hạ chỉ rõ."

Quốc vương Terutz quay đầu nhìn về phía anh, khẽ nheo mắt, vẻ mặt nghiêm túc.

"Nửa tháng trước, Vương quốc Lanpari đã tuyên chiến với Vương quốc Sack, hiện đã đánh chiếm ba thành phố phía nam Vương quốc Sack, chiếm đóng gần một phần ba lãnh thổ hành tỉnh phía nam Vương quốc Sack."

Chương 807: Lý do khai chiến

"Cái gì!"

Anh bật đứng phắt dậy, vì đứng lên quá nhanh, thân người va thẳng vào bàn, hất cả chiếc bàn nhấc bổng lên, phát ra một tiếng "Rầm" vang dội.

Quốc vương Terutz quay người phất tay với đám thị vệ nghe tiếng động xông vào, ra hiệu không có chuyện gì, rồi đuổi họ ra ngoài lần nữa, sau đó lại nhìn về phía anh, chờ đợi phản ứng tiếp theo của anh.

Anh ngẩn người một lúc, vẻ mặt dần dần trở lại bình tĩnh, ngồi xuống trở lại.

Trầm ngâm một lát, anh hỏi: "Bệ hạ, có thể cho thần biết nguyên nhân là gì không?"

Thấy anh nhanh chóng bình tĩnh trở lại như vậy, trên mặt Quốc vương Terutz thoáng qua một vẻ tán thưởng, đáp: "Nguyên nhân à... nói theo bề nổi thì là do một vụ buôn lậu gây ra."

"Vụ buôn lậu?" Anh nhíu mày.

Vì Vương quốc Lanpari và Vương quốc Sack quanh năm đều ở thế đối địch, nên giao dịch giữa biên giới hai nước về cơ bản đều phải dựa vào buôn lậu để hoàn thành.

Nhưng kể từ khi khu mậu dịch tự do giữa hai nước được mở ra, vì đã có một nơi giao dịch tự do, những vụ buôn lậu kiểu này đã giảm đi rất nhiều.

Cho dù có, phần lớn cũng chỉ là những vụ lặt vặt nhằm né thuế quan, không ảnh hưởng tới đại cục, cũng không mấy được đôi bên coi trọng, càng không thể nào gây ra chiến tranh giữa hai nước.

Vụ buôn lậu duy nhất có thể có sức ảnh hưởng lớn đến vậy, e là chỉ có thể liên quan tới mặt đó.

Quả nhiên, Quốc vương Terutz gật đầu nói tiếp: "Đúng vậy. Theo tin tức mà Vương quốc Lanpari công bố ra bên ngoài, trong nội bộ Vương quốc Lanpari có người buôn lậu Máy móc Ma thuật quân dụng sang phía Vương quốc Sack..."

Nói tới đây, Quốc vương Terutz liếc nhìn anh một cái, phát hiện anh không tỏ ra bất ngờ chút nào, chỉ khẽ nhíu mày, liền biết anh đã nắm rõ trong lòng những chuyện này.

"Sau khi Vương quốc Lanpari phát hiện ra, liền nhắm vào vụ buôn lậu này để truy quét, kết quả cuối cùng lần theo tới tận lãnh thổ Vương quốc Sack. Lúc đầu, phía Vương quốc Lanpari chỉ yêu cầu Vương quốc Sack giao nộp phạm nhân bị tình nghi buôn lậu, nhưng lại bị phía Vương quốc Sack cự tuyệt. Kết quả đôi bên vì thế mà xảy ra xung đột, trong cuộc xung đột đó phía Vương quốc Lanpari tử trận bảy binh sĩ, phía Vương quốc Sack thì tổn thất vài chục lính gác biên giới cùng vài thường dân bị đả thương."

"Rồi sao nữa? Họ trực tiếp khai chiến luôn sao?" Anh hỏi với vẻ mặt kỳ lạ.

"Đúng vậy. Phía Vương quốc Lanpari rất nhanh liền tuyên bố ra bên ngoài rằng Vương quốc Sack đã ra tay tấn công quân đội Vương quốc Lanpari trước, vì vậy chính thức tuyên chiến với Vương quốc Sack. Còn về kết quả... vừa nãy ta đã nói rồi."

Anh nhíu chặt đôi mày.

Quốc vương Terutz dĩ nhiên không có lý do gì phải lừa gạt anh về chuyện này, nhưng dù nghĩ thế nào, anh vẫn cảm thấy trong chuyện này toát ra một luồng khí tức kỳ dị.

Cho dù Vương quốc Lanpari và Vương quốc Sack đã ở thế đối địch với nhau hàng trăm năm nay, nhưng đối với hai vương quốc mà nói, chính thức tuyên chiến tuyệt đối không phải chuyện dễ dàng như vậy.

Huống hồ hai nước tốt lắm mới chính thức xác lập được khu mậu dịch tự do, lần đầu tiên mở ra mậu dịch song phương sau hàng trăm năm, đang trong đà phát triển tốt đẹp bình thường, Vương quốc Lanpari lại càng có thể thông qua việc bán đủ loại Máy móc Ma thuật cùng các loại sản phẩm công nghiệp ma pháp khác cho Vương quốc Sack mà thu về lợi ích to lớn từ Vương quốc Sack.

Trong tình huống như vậy, Vương quốc Lanpari sao lại có thể đột nhiên vô cớ tuyên chiến với Vương quốc Sack, thậm chí thực sự phát động chiến tranh, còn chiếm đóng liền một mạch gần một phần ba lãnh thổ hành tỉnh phía nam Vương quốc Sack?

Có lẽ đối với thần dân Vương quốc Lanpari, những người đã bị Vương quốc Sack áp chế suốt hàng trăm năm lịch sử trước đây, đây là một chuyện vô cùng đáng để ngẩng cao đầu hả hê, nhưng trong mắt anh, đây hoàn toàn là chuyện vô lý khó hiểu.

Ai là người quyết định khai chiến? Là Cervini, với tư cách Nữ vương Bệ hạ sao?

Anh lắc đầu, phủ định suy đoán này của mình.

Vì anh rất rõ, Cervini không phải loại người không có đầu óc, hơn nữa việc ký kết khế ước với Vương quốc Sack, xác lập khu mậu dịch tự do song phương ngay từ đầu, vốn dĩ chính là do anh và cô bàn bạc rồi quyết định.

Cervini rất rõ Vương quốc Lanpari có thể thu được bao nhiêu lợi ích từ khu mậu dịch tự do này, và số liệu thực tế của năm ngoái cùng năm nay cũng đã chứng minh rõ ràng điểm này.

Anh không tin rằng Cervini lại không hiểu những lợi ích mà việc duy trì cục diện hiện tại có thể mang lại cho Vương quốc Lanpari, vậy thì rõ ràng cô không thể nào chủ động phát động chiến tranh để tự mình phá hỏng cục diện tốt đẹp như hiện nay.

Nhưng nếu không phải Cervini, thì người đưa ra quyết định này hẳn phải là người khác trong nội bộ Vương quốc Lanpari.

Nhưng nếu thực sự là như vậy, thì lại chứng minh một khả năng đáng sợ hơn nữa, đó chính là Cervini không thể thực sự khống chế được Vương quốc Lanpari, đến mức ngay cả việc khai chiến với Vương quốc Sack cô cũng không thể ngăn cản.

Khả năng này còn khiến anh cảm thấy chấn động hơn cả việc Cervini chủ động phát động chiến tranh.

Tuy nói khi xuyên qua tới thế giới này anh đã xuất hiện ngay tại Vương quốc Lanpari, cũng đã sống ở Vương quốc Lanpari suốt mấy năm liền, cộng thêm Thương hội Tân Phi chính là được sáng lập và trưởng thành từ Vương quốc Lanpari, khiến anh luôn có một tình cảm đặc biệt với Vương quốc Lanpari.

Nhưng sở dĩ anh ủng hộ Vương quốc Lanpari đến vậy, phần lớn lại được xây dựng trên mối quan hệ tốt đẹp giữa anh và Cervini.

Anh tin rằng Cervini là một người lãnh đạo phù hợp cho Vương quốc Lanpari, ủng hộ cô sẽ giúp ích cho lý tưởng thay đổi cuộc sống của mọi người thông qua Máy móc Ma thuật của bản thân anh.

Nhưng nếu Vương quốc Lanpari không nằm trong tầm khống chế của Cervini, thì có nghĩa là mọi sự ủng hộ và đầu tư của anh dành cho Vương quốc Lanpari trước đây đều mất đi nền tảng, trở nên vượt khỏi tầm khống chế của anh.

Trong lòng anh, Cervini đã hoàn toàn hòa làm một với Vương quốc Lanpari, nếu không phải Vương quốc Lanpari dưới sự khống chế của Cervini, thì anh sẽ không có bất kỳ sự ưu ái đặc biệt nào với Vương quốc Lanpari nữa.

Vì vậy nếu suy đoán sau này là thật, sẽ gây ra ảnh hưởng vô cùng nghiêm trọng cho cả anh lẫn Thương hội Tân Phi.

Nghĩ tới đây, anh trầm giọng hỏi Quốc vương Terutz: "Bệ hạ, Vương quốc Lanpari tuyên chiến với Vương quốc Sack, là nhân danh ai vậy ạ?"

Quốc vương Terutz dường như không hề lạ lẫm khi anh hỏi câu này, khẽ cười một cái, đáp: "Dĩ nhiên là nhân danh Nữ vương Cervini. Nữ vương Cervini trước khi khai chiến còn đặc biệt thông qua Tuần báo Lanpari để công bố một bài hịch tuyên chiến. Ta vừa hay có mang theo tờ Tuần báo Lanpari này, ngươi có muốn xem không?"

Anh im lặng một lát, gật đầu, nhận lấy tờ Tuần báo Lanpari mà Quốc vương Terutz đưa qua.

Bài hịch tuyên chiến nhân danh Cervini công bố này được in ở trang nhất, mục tiêu điểm của Tuần báo Lanpari, còn được in bằng chữ lớn, vô cùng nổi bật.

Toàn bộ bài hịch dài dằng dặc chiếm kín trang nhất và trang hai của Tuần báo Lanpari, ước chừng hơn ba nghìn chữ.

Anh chăm chú đọc kỹ bài hịch này một lượt, nhưng anh không thực sự chú tâm vào nội dung bài viết, mà dồn phần lớn tâm sức vào giọng điệu của bài viết này.

Nếu chỉ xét riêng bản thân bài viết, anh cảm thấy bài hịch này quả thực do chính tay Cervini viết ra, vì cách dùng từ, giọng điệu trong đó đều giống hệt với Cervini mà anh quen thuộc, trông cứ như chính cô tự tay viết vậy.

Nhưng đọc xong, anh cũng không vội đưa ra kết luận, suy nghĩ một lúc, đặt tờ báo xuống, lại nhìn về phía Quốc vương Terutz.

Trước khi tận mắt gặp Cervini, nhận được xác nhận từ chính cô, anh tạm thời chỉ giữ suy đoán trong lòng, còn vấn đề trước mắt anh lúc này, chính là tại sao Quốc vương Terutz lại đặc biệt tới thông báo tin này cho mình, thậm chí còn tỏ ra sốt ruột đến vậy.

"Đa tạ Bệ hạ đã báo cho thần biết chuyện này, việc này ảnh hưởng rất lớn tới chiến lược tương lai của thương hội chúng thần, biết trước thì có thể chuẩn bị trước." Anh trước tiên tỏ lòng cảm ơn Quốc vương Terutz, rồi trầm ngâm một chút, lại hỏi: "Nhưng Bệ hạ, ngài đặc biệt triệu kiến thần, chẳng lẽ chỉ để báo cho thần biết chuyện này thôi sao?"

Quốc vương Terutz cười ha hả, thân người vốn đang tựa vào lưng ghế ngồi thẳng lên một chút, nheo mắt nhìn chằm chằm anh một lúc, chậm rãi lắc đầu.

"Dĩ nhiên là không. Hứa hội trưởng, thực ra không cần ta nói rõ, ngươi hẳn cũng đoán được ta tìm ngươi là để bàn chuyện gì rồi chứ?"

Anh im lặng một lát, khẽ thở dài: "Nếu thần đoán không nhầm, Bệ hạ hẳn là tới tìm thần để bàn chuyện liên quan tới Máy móc Ma thuật quân dụng mới đúng. Kể cho thần chuyện này, là để nhắc nhở thần rằng Vương quốc Lanpari không đáng tin cậy như thần vẫn tưởng sao?"

"Nửa câu trước thì đúng, chỉ có nửa câu sau thôi..." Quốc vương Terutz ngửa mặt cười ha hả, nhưng không đưa ra bình luận gì. "Về mặt Máy móc Ma thuật quân dụng, trước đây ta đã nhắc tới với Hứa hội trưởng ngươi rất nhiều lần, nhưng đều bị ngươi khéo léo từ chối. Trước đây ta còn nghĩ có thể kiên nhẫn chờ đợi, nhưng sau khi chuyện Vương quốc Lanpari chủ động tuyên chiến với Vương quốc Sack xảy ra lần này, ta lại thấy khó mà chờ đợi thêm được nữa."

"Ồ?" Anh nhướn mày, nhìn Quốc vương Terutz.

"Không cần cố ý bày ra vẻ mặt nghi hoặc như vậy đâu. Hứa hội trưởng, lần này ta đã hạ quyết tâm rất lớn mới tới tìm ngươi bàn bạc. Ngươi xem, ta thậm chí đã rời khỏi thành Kulaka, đích thân tới đây gặp ngươi, tự cho là đã thể hiện thiện chí đáng kể rồi. Vậy thì Hứa hội trưởng ngươi có nên thể hiện chút thiện chí của mình không?"

Anh im lặng một lát, khẽ gật đầu: "Được thôi, Bệ hạ. Chúng ta bàn thẳng thắn một chút, ngài muốn trực tiếp mua Máy móc Ma thuật quân dụng từ thương hội chúng thần sao?"

"Nếu ta nói mong muốn các ngươi chuyển giao công nghệ Máy móc Ma thuật quân dụng cho Vương quốc Rulson chúng ta, ngươi có đồng ý không?"

"Không." Anh không chút do dự lắc đầu.

Quốc vương Terutz thở dài, lắc đầu nói: "Vậy nên ta cũng không định đưa ra đề nghị như thế. Điều ta mong muốn, tạm thời chỉ là mua từ thương hội các ngươi những Máy móc Ma thuật quân dụng cần thiết mà thôi."

Anh chú ý tới từ "tạm thời" trong lời ông ta, mỉm cười, cũng không để bụng, lại hỏi: "Vậy thì Bệ hạ, ngài định mua bao nhiêu, và cần loại Máy móc Ma thuật quân dụng nào?"

Quốc vương Terutz nheo mắt: "Hứa hội trưởng, ta có thể coi câu hỏi này của ngươi là ngươi đã đồng ý rồi không?"

"Thần chưa bao giờ thực sự từ chối việc bán Máy móc Ma thuật quân dụng cho Vương quốc Rulson cả. Nhưng cụ thể ra sao, vẫn cần bàn bạc cụ thể đúng không ạ?"

"Được, vậy chúng ta bắt đầu bàn bạc cụ thể thôi."

Chương 422: Bữa tiệc của Hoàng tử Điện hạ

Nơi biên giới phía bắc Vương quốc Lanpari, nhiệt độ luôn hạ nhanh hơn những nơi khác một chút.

Mới vào thu chưa được bao lâu, không khí buổi sớm đã có thể cảm nhận rõ vài luồng lạnh lẽo, đến cả Tử tước Leslie vốn luôn tự nhận mình khỏe mạnh cũng phải siết chặt lại chiếc áo khoác bông quân phục trên người, co người lại.

Cảm nhận chiếc áo khoác bông mỏng manh trên người chẳng mang lại bao nhiêu hơi ấm, Tử tước Leslie không khỏi nhíu mày.

"Bộ Quân vụ chẳng phải đã nói sẽ nâng tiêu chuẩn quân bị cho Quân đoàn Trấn Bắc chúng ta sao? Sao giờ sắp vào đông rồi mà áo khoác bông mới vẫn chưa được phát xuống?"

Người đi bên cạnh là Muller, đồng liêu ở Cục Hậu cần Quân đoàn Trấn Bắc, nghe vậy cười khổ một tiếng: "Bộ Quân vụ năm nào cũng nói như vậy, nhưng cậu ở Quân đoàn Trấn Bắc chúng ta cũng đã hơn hai năm rồi, có lần nào thấy thực hiện đâu?"

"Vậy không đúng chứ? So với đám Máy móc Ma thuật quân dụng gửi tới hồi đầu năm khi phản công Dãy núi Murto, mấy chiếc áo khoác bông đáng bao nhiêu tiền?" Leslie có chút không hiểu.

Nụ cười khổ trên mặt Muller càng đậm thêm mấy phần.

"Tôi nói này Leslie, cậu hai năm nay đều làm ở Cục Hậu cần, không thể nào không biết tình hình Quân đoàn Trấn Bắc chúng ta ra sao. Đám Máy móc Ma thuật quân dụng kia tuy đắt, nhưng mỗi lần gửi tới số lượng không nhiều, tính tổng cũng chỉ vài chục vạn đồng vàng thôi. Nhưng nếu muốn cải thiện toàn diện quân bị của cả Quân đoàn Trấn Bắc, thì phải tốn quá nhiều. Không nói đâu xa, Quân đoàn Trấn Bắc chúng ta hiện tại tổng cộng gần ba vạn người, chỉ riêng mỗi người một chiếc áo khoác bông hoàn toàn mới thôi, cũng phải tốn ít nhất năm vạn đồng vàng. Lại còn thêm đủ thứ vật tư sinh hoạt lặt vặt khác nữa, cậu thấy Bộ Quân vụ gánh nổi không?"

"Ba vạn chiếc áo khoác bông phải tốn hơn năm vạn đồng vàng? Vậy chẳng phải tính trung bình mỗi chiếc gần hai đồng vàng sao?" Leslie nhíu chặt mày. "Hai năm nay tôi ở Cục Hậu cần chỉ phụ trách phân phối vật tư, ít khi hỏi tới giá cả cụ thể của những vật tư sinh hoạt này. Sao lại đắt đến vậy?"

Muller nhìn Leslie thật sâu: "Leslie, cậu sắp đi rồi, hôm nay tôi đánh liều nói thẳng cho cậu nghe vậy. Nói thật, chiếc áo khoác bông cậu đang mặc trên người này, giá một chiếc là một đồng vàng tám mươi đồng bạc, nhưng giá thu mua thực tế, nhiều lắm cũng chỉ chín mươi đồng bạc thôi."

Leslie nheo mắt lại, không hỏi tiếp Muller chín mươi đồng bạc chênh lệch ở giữa đã rơi vào đâu.

Dù sao anh cũng xuất thân từ gia tộc Stark, một gia tộc đại quý tộc, tầm nhìn hiểu biết xa hơn người thường rất nhiều, lại thêm hơn hai năm làm việc ở Cục Hậu cần Quân đoàn Trấn Bắc đã tiếp xúc với một số nội tình, giờ được Muller nhắc nhở một chút, sao có thể không đoán ra trong đó có điều mờ ám.

Nghĩ tới hơn hai năm qua chính mắt mình chứng kiến biết bao binh sĩ Quân đoàn Trấn Bắc bỏ mạng trong chiến đấu hoặc vì trọng thương mà tàn phế, Tử tước Leslie không nhịn được cười lạnh một tiếng, không nói thêm gì nữa.

Hai người im lặng đi theo con đường quen thuộc một đoạn, Muller có lẽ cảm thấy bầu không khí quá nặng nề, gượng cười nói: "Leslie, lệnh điều động của cậu chắc đã có rồi nhỉ?"

Leslie gật đầu: "Hôm kia đã phê duyệt xong rồi, vốn dĩ hôm qua tôi đã có thể đi, nhưng tôi muốn ở lại thêm hai ngày, quyết định mai mới xuất phát."

Muller liếc nhìn Leslie, suy nghĩ một lúc rồi nói: "Lần này cậu điều về Bộ Tổng Tham mưu của Bộ Quân vụ, tôi nghĩ với thế lực gia tộc cậu, sau này chắc chắn sẽ thăng tiến nhanh chóng trong quân đội. Nhân lúc cậu còn chưa rời Quân đoàn Trấn Bắc, tôi nói với cậu một lời từ đáy lòng. Nếu có cơ hội, giúp được gì cho Quân đoàn Trấn Bắc chúng ta thì cứ giúp thêm. Quân đoàn Trấn Bắc bao nhiêu năm nay, thực sự quá khổ cực rồi..."

Leslie từ từ gật đầu, thần sắc nghiêm túc: "Tôi sẽ làm."

Muller mạnh tay vỗ vỗ vai Leslie, do dự một chút, rồi thở dài một tiếng, cuối cùng vẫn không nói ra những lời còn lại.

Leslie lắc đầu, cũng vỗ vỗ vai Muller.

Hai người lại một lần nữa im lặng không nói.

Đi hết một vòng, sắc mặt Muller mới rốt cuộc trở lại bình thường, cười nói với Leslie: "Cậu đã mai đi rồi, vậy tối nay tôi tìm mấy đồng liêu tổ chức tiệc tiễn biệt cho cậu, được không?"

"Cái đó thì không cần đâu." Leslie lắc đầu. "Mấy hôm trước lúc mọi người biết tin đã tổ chức tiệc tiễn biệt rồi còn gì. Tổ chức thêm lần nữa, chẳng qua cũng chỉ là mượn cớ để uống rượu thôi. Đương nhiên, nếu được thì tôi cũng muốn uống thêm một bữa thật đã với mọi người, nhưng đáng tiếc, hôm nay tôi còn có việc phải làm, lát nữa có lẽ phải đi rồi."

"Vậy sao?" Muller ngẩn người nhìn Leslie một lúc, đột nhiên đưa hai tay ôm lấy anh. "Vậy thì chúc cậu sau này thăng tiến thuận lợi."

Leslie đưa tay ôm lại Muller, mạnh tay vỗ vào lưng anh một cái, trầm giọng nói: "Bảo trọng."

Hai người cùng lúc siết chặt cánh tay, rồi buông ra, Muller vẫy vẫy tay, thẳng bước rời đi.

Nhìn bóng lưng Muller rời đi không hề ngoảnh lại, Leslie thầm nghĩ quân nhân từng trải qua máu lửa quả nhiên khác biệt, tuyệt đối không hề có chút do dự dây dưa nào.

Quay đầu nhìn về phía bắc một lúc, Leslie xoay người trở về căn phòng đơn của mình ở trạm gác.

Quản gia Venlay từ lâu đã dẫn theo hai gia nhân thu dọn xong toàn bộ đồ đạc của Leslie, thấy Leslie trở về, liền mở lời: "Thiếu gia, chúng ta đi ngay thôi ạ? Hoàng tử Điện hạ đã chờ khá lâu rồi."

"Hoàng tử Điện hạ..." Khóe miệng Leslie nhếch lên một nét cười hơi khinh miệt, rồi lập tức thu lại, gật đầu với quản gia Venlay: "Đi thôi."

Tin Leslie rời khỏi Quân đoàn Trấn Bắc cũng không gây ra phản ứng gì nhiều, bởi vì trong hơn hai năm qua, ngoài vài người không nhiều trong đó có Muller, không ai trong Quân đoàn Trấn Bắc biết anh xuất thân từ gia tộc Stark.

Anh bị Bộ Quân vụ điều động bằng một tờ lệnh về Bộ Tổng Tham mưu, người biết chuyện này cũng không nhiều.

Đối với hơn ba vạn người của Quân đoàn Trấn Bắc mà nói, anh chỉ là một người rất không nổi bật trong số đó mà thôi.

Đương nhiên, trong toàn bộ Quân đoàn Trấn Bắc, những người được đích thân Hoàng tử Aerick Điện hạ mở tiệc chiêu đãi, ngoài anh ra cũng chẳng có mấy ai.

Leslie theo quản gia Venlay tới nơi đóng quân của Quân đoàn Trấn Bắc, đặt tại một thành nhỏ gần Dãy núi Murto nhất, gặp được Hoàng tử Aerick Điện hạ, người lần này chuyên trình tới đây để thị sát Quân đoàn Trấn Bắc.

Vừa gặp mặt, Hoàng tử Aerick Điện hạ lập tức ôm chầm lấy Leslie một cái thật chặt, cười lớn nói: "Ha ha, Leslie, hơn hai năm không gặp, cậu đen hơn trước nhiều rồi đấy. Cậu về lại thành Anweimar với bộ dạng thế này, e là sẽ không còn được các tiểu thư phu nhân hoan nghênh như trước nữa đâu."

Leslie cười xoa xoa má: "Không có cách nào, chỗ biên giới này hễ vào đông là đặc biệt khô hanh, da dẻ chẳng thể nào chăm sóc được. Với lại dù sao cũng là lính, trắng quá cũng chẳng ra dáng gì đâu nhỉ?"

Hoàng tử Aerick Điện hạ lại phát ra một tràng cười lớn: "Ha ha, xem ra lăn lộn hơn hai năm ở Quân đoàn Trấn Bắc, cậu thật sự đã thay đổi khá nhiều so với trước rồi. Nào nào, ngồi xuống đi, chúng ta vừa ăn vừa nói chuyện."

Tuy thời gian gấp gáp, nhưng bữa tiệc lần này Hoàng tử Aerick Điện hạ mở ra mời Leslie vẫn thịnh soạn vô cùng.

Ngay tại thành nhỏ gần biên giới này, anh ta lại chuẩn bị hẳn một bộ đầy đủ bộ đồ ăn bạc sáng quý giá, còn trải lên bàn một tấm thảm nhung mềm hoa văn tinh xảo, lại thêm hơn chục món ăn bốc mùi thơm phức trên bàn, chế biến vô cùng tinh tế, chỉ cần liếc qua một cái là biết bữa ăn này tiêu tốn tuyệt đối không hề rẻ.

Leslie liếc mắt nhìn qua tình hình trên bàn ăn, trong lòng thầm tính toán chi phí của bữa trưa mà chỉ có mình anh và Hoàng tử Aerick Điện hạ hai người hưởng dụng này, trong đầu chợt lóe lên hình ảnh chiếc áo khoác bông quân dụng anh vừa mặc trên người lúc nãy, không khỏi khẽ nhíu mày.

Hoàng tử Aerick Điện hạ vẫn luôn chú ý sắc mặt của Leslie, sự thay đổi thần sắc nhỏ nhặt này tất nhiên không thoát khỏi mắt anh ta, vội hỏi: "Sao thế? Leslie, cậu không hài lòng với mấy món ăn này à? Vậy dễ thôi, tôi sẽ bảo người dọn xuống đổi làm lại ngay. Chỉ có điều chắc phải đợi thêm một lúc, cậu phải chịu đói thêm chút nữa rồi."

Leslie nhanh chóng xóa đi sắc mặt khác lạ, cười xua xua tay nói: "Không phải là không hài lòng đâu. Chỉ là ở Quân đoàn Trấn Bắc bấy lâu nay toàn ăn lương thực thô sơ, đã lâu không được thưởng thức món ngon thế này, sợ rằng dạ dày mình không chịu nổi thôi."

Hoàng tử Aerick Điện hạ cười ha hả: "Xem ra hai năm nay cậu sống ở Quân đoàn Trấn Bắc quả thật rất khổ. Nhưng không sao, đợi cậu về tới thành Anweimar rồi, bảo đảm sẽ lập tức thích nghi lại với cuộc sống trước kia ngay thôi. Nào, ngồi xuống đi, bữa ăn hôm nay, cứ coi như là để ăn mừng cậu cuối cùng cũng thoát khỏi những ngày tháng khổ cực trong quân ngũ."

Leslie lặng lẽ ngồi xuống, liếc nhìn đám món ăn thịnh soạn vô cùng trên bàn, rốt cuộc vẫn không nhịn được, lắc đầu khẽ than: "Trong Quân đoàn Trấn Bắc không phải chỉ mình tôi sống những ngày khổ cực thế này, cả ba vạn binh sĩ Quân đoàn Trấn Bắc, tất cả đều giống như tôi, thậm chí có rất nhiều người còn sống khổ hơn tôi."

"Đương nhiên rồi, đã là lính thì cuộc sống sao có thể tốt được, hơn hai năm trước lúc cậu quyết định tới Quân đoàn Trấn Bắc phục vụ, chắc hẳn đã có chuẩn bị tâm lý rồi chứ?"

Thấy Hoàng tử Aerick Điện hạ hoàn toàn không để tâm tới hàm ý ẩn giấu trong lời mình, Leslie gật đầu, không tiếp tục chủ đề này nữa, chuyển sang bắt đầu bàn luận với anh ta về vài chuyện liên quan tới thành Anweimar.

Dùng bữa tới nửa chừng, Leslie đột nhiên hỏi như thể vô tình: "Phải rồi, Điện hạ, nghe nói ngài định chỉnh đốn Quân đoàn Trấn Bắc, rồi phản công Vương quốc Fasak?"

"Đúng vậy." Hoàng tử Aerick Điện hạ đặt đồ ăn xuống, nghiêm giọng nói: "Những năm qua chúng ta với Vương quốc Fasak vẫn luôn có tranh chấp, nhưng lúc nào cũng là Vương quốc Fasak chiếm thế chủ động. Giờ tốt rồi, hiếm hoi lắm chúng ta mới khống chế được toàn bộ Dãy núi Murto, tình thế đã chiếm được ưu thế. Nếu không nhân cơ hội này phản công Vương quốc Fasak, thì thật là quá nói không thông. Mà này, Leslie, sao cậu lại gọi tôi là Điện hạ? Thế thì khách sáo quá rồi. Với quan hệ của hai chúng ta, cần gì phải vậy? Cứ như trước kia, gọi thẳng tên tôi là được rồi."

"Bây giờ với trước kia không giống nhau đâu." Leslie mỉm cười lắc đầu, trầm ngâm giây lát, lại nói: "Xét về tình thế, chúng ta quả thật đã có đủ điều kiện để phản công. Nhưng Điện hạ, ngài đã từng nghĩ tới việc chủ động tấn công Vương quốc Fasak sẽ tốn bao nhiêu tiền chưa?"

"Tốn tiền?" Hoàng tử Aerick Điện hạ nhíu mày, nhìn Leslie một cái, rồi lại lộ ra nụ cười ôn hòa. "Đánh trận đương nhiên là phải tốn tiền. Nhưng tôi nghĩ có sự ủng hộ hết mình của gia tộc Stark các cậu, chuyện này không thành vấn đề."

Leslie nghiêng đầu nhìn về phía quản gia Venlay, quản gia Venlay khẽ gật đầu với anh.

"Đã như vậy thì..." Leslie gật đầu tỏ ý hiểu, quay đầu nâng ly rượu về phía Hoàng tử Aerick Điện hạ. "Vậy thì xin chúc trước Quân đoàn Trấn Bắc lần phản công này đại thắng."

Hoàng tử Aerick Điện hạ cười ha hả, nâng ly rượu chạm ly từ xa với Leslie, rồi uống cạn một hơi.

Leslie ngửa cổ uống cạn, vừa vặn dùng ly rượu che đi nụ cười lạnh vừa nhếch lên nơi khóe miệng.

Chương 809: Không phận

Khu vực giáp ranh giữa Công quốc Stan và Vương quốc Lanpari cách thành Anweimar theo đường chim bay khoảng tám trăm cây số, với tốc độ của phi đĩnh ma lực, tám tiếng đồng hồ vừa đủ để tới nơi.

Hứa Dịch vốn định xuất phát vào sáng sớm, như vậy đến chiều là có thể tới thành Anweimar, không có gì bất ngờ thì tối sẽ dùng bữa cùng Cervini, bàn bạc kỹ lưỡng với nàng về việc Vương quốc Lanpari lần này khai chiến với Vương quốc Sack.

Nhưng ngày hôm sau, chặng đầu xuất phát mọi thứ đều rất suôn sẻ, đến giữa trưa, khi phi đĩnh ma lực vừa bay tới thành Krammya, cách thành Anweimar hơn hai trăm cây số, thì lại xảy ra chút bất ngờ.

"Hội trưởng đại nhân, hình như... có mấy người đang bay tới." Viên phi công của phi đĩnh ma lực báo cáo với Hứa Dịch, trên mặt đầy vẻ kinh ngạc.

Kể từ khi phi đĩnh ma lực của Thương hội Tân Phi được nghiên cứu chế tạo bước vào giai đoạn thử nghiệm cho tới nay đã gần hai năm, trong thời gian đó không biết đã bay qua bao nhiêu nơi, đây vẫn là lần đầu tiên gặp phải tình huống có người bay lên nghênh đón trên không trung.

Hứa Dịch nhìn qua cửa sổ khoang ra phía trước, quả nhiên thấy đằng xa có mấy chấm đen đang nhanh chóng tiến lại gần.

Rõ ràng, có thể bay trên trời thì đương nhiên là pháp sư.

Nhưng mấy vị lẽ ra là pháp sư của Vương quốc Lanpari này vì sao lại đột nhiên chặn ngay phía trước đường bay của phi đĩnh ma lực?

Với danh tiếng của Thương hội Tân Phi trong Vương quốc Lanpari, làm sao họ có thể không nhận ra đây là phi đĩnh ma lực của Thương hội Tân Phi?

Hứa Dịch nhíu mày suy nghĩ một lát, ra hiệu cho phi công cho phi đĩnh ma lực dừng lại, rồi mở cửa khoang, tự mình bay ra ngoài.

"Hứa Hội trưởng, lâu rồi không gặp."

Vị pháp sư dẫn đầu lại chính là người Hứa Dịch quen biết, là Lakstan, đương kim Phó hội trưởng Hiệp hội Pháp sư Vương quốc Lanpari, thực lực đạt tới pháp sư cấp chín.

Trước đây khi Hứa Dịch tham gia kỳ khảo hạch chứng nhận tư cách của Hiệp hội Pháp sư cũng như sau này nhiều lần tiếp xúc với Hội trưởng Allen, anh cũng từng gặp ông ta nhiều lần.

Cho dù bỏ qua thân phận Hội trưởng Thương hội Tân Phi, thực chất Hứa Dịch cũng là một pháp sư cực kỳ xuất sắc, thậm chí hiện tại mới ngoài ba mươi tuổi đã trở thành một Đại pháp sư mạnh mẽ, vì vậy anh cũng có danh tiếng không nhỏ trong giới pháp sư Vương quốc Lanpari.

Lakstan tuy quý là Phó hội trưởng Hiệp hội Pháp sư, nhưng khi gặp Hứa Dịch vẫn phải tuân đủ quy củ giữa các pháp sư, chủ động hành lễ trước với Hứa Dịch — người mang thân phận Đại pháp sư.

Hứa Dịch đáp lễ lại, ánh mắt lướt qua mấy vị pháp sư đứng bên cạnh ông ta, phát hiện những pháp sư này đều khoác pháp bào cao cấp, rõ ràng thực lực không hề yếu.

Tuy rằng gộp cả bọn họ lại cũng không thể gây ra mối đe dọa gì cho Hứa Dịch — một Đại pháp sư, nhưng việc cử ra cùng lúc nhiều pháp sư cao cấp thực lực mạnh mẽ như vậy cũng thật hiếm thấy.

"Phó hội trưởng Lakstan, các vị đây là..."

Thấy vẻ nghi hoặc trên mặt Hứa Dịch, Lakstan vội cười nói: "Hứa Hội trưởng, chúng tôi chuyên trình tới chặn... hắng, tới đón anh đấy."

"Đón?" Hứa Dịch nhíu mày, trong lòng thoáng lướt qua một tia bất an.

Trước tiên là Vương quốc Lanpari vô duyên vô cớ tuyên chiến với Vương quốc Sack, tiếp đó lại xuất hiện Lakstan dẫn theo mấy pháp sư cao cấp tới đón... không, rõ ràng bọn họ là tới chặn lại đoàn người của mình.

Tình huống kỳ quái này khiến Hứa Dịch liên tưởng tới một suy đoán trước đó, trong lòng không khỏi bắt đầu lo lắng.

Chẳng lẽ Cervini thực sự đã xảy ra chuyện gì đó, khiến nàng mất quyền khống chế Vương quốc Lanpari? Thậm chí tình thế nghiêm trọng tới mức ngay cả bản thân mình cũng bị người ta chặn lại sao?

"Đã xảy ra chuyện gì mà cần các vị chuyên trình tới đón chúng tôi?" Hứa Dịch trầm giọng hỏi.

"Cái này..." Lakstan lộ vẻ hơi ngượng ngùng, khẽ ho một tiếng, bay lại gần Hứa Dịch hơn một chút.

Hứa Dịch cau đôi mày, vốn định né tránh ra chút, nhưng nghĩ lại rồi vẫn đứng nguyên tại chỗ, mặc cho Lakstan áp sát bên tai mình, đồng thời ma pháp trong cơ thể đã ngưng tụ sẵn, có thể phát động bất cứ lúc nào.

"Hứa Hội trưởng, tuần trước Nghị viện Vương quốc vừa mới thông qua một 《Quy định Quản lý Không phận Vương quốc Lanpari》, minh định cấm pháp sư của các quốc gia khác và bất kỳ vật phẩm bay nào bay trong không phận Vương quốc Lanpari. Anh... và phi đĩnh ma lực dưới quyền anh, đều nằm trong danh sách cấm, nên... hắng, đáng lẽ chúng tôi phải chặn các vị lại ngay từ biên giới, nhưng tốc độ của các vị thực sự quá nhanh, phải đợi các vị tới đây chúng tôi mới đón đầu chặn lại được."

"《Quy định Quản lý Không phận Vương quốc Lanpari》?" Hứa Dịch nhìn Lakstan với vẻ vô cùng kinh ngạc.

Nghị viện Vương quốc Lanpari từ bao giờ lại có tầm nhìn xa như vậy, thậm chí bắt đầu chú trọng bảo vệ không phận của chính mình!

Phải biết rằng, khái niệm "không phận" là thứ mà Hứa Dịch trước đây từng vô tình nhắc tới trong lúc trò chuyện riêng với Cervini, trước kia vì phi đĩnh ma lực chưa chính thức sản xuất hàng loạt nên Cervini không mấy để tâm tới mặt này, Hứa Dịch hoàn toàn không ngờ rằng giờ đây Nghị viện Vương quốc Lanpari lại thông qua một quy định quản lý như vậy.

Nhưng quy định này thông qua lúc nào chẳng được, lại đúng lúc thời điểm nhạy cảm này mà xuất hiện, khiến trong lòng Hứa Dịch nảy sinh thêm nhiều nghi hoặc.

"Đây là do Nghị viện Vương quốc tự thông qua sao? Nữ vương Cervini Bệ hạ có nêu ý kiến gì về việc này không?" Hứa Dịch truy vấn.

Lakstan dường như đã sớm liệu được Hứa Dịch sẽ hỏi câu này, nghe vậy cười đáp: "Là do Nữ vương Bệ hạ đích thân đề xuất, giao cho Nghị viện Vương quốc thảo luận, cuối cùng nhất trí thông qua."

"Ồ?"

Câu trả lời này có phần nằm ngoài dự đoán của Hứa Dịch.

Anh vốn cho rằng có lẽ Cervini đã gặp chuyện gì đó, khiến nàng mất quyền khống chế Vương quốc Lanpari, dẫn tới việc gần đây Vương quốc Lanpari có nhiều hành động bất hợp lý như vậy.

Nhưng giờ câu trả lời này của Lakstan lại cho thấy Cervini vẫn đang ngồi vững trên ngôi vị, dường như không xảy ra chuyện gì cả.

Đương nhiên, Lakstan cũng có khả năng đang nói dối.

Hứa Dịch trầm ngâm giây lát, lại hỏi Lakstan: "Vậy ý anh là, chúng tôi hiện giờ không thể tiếp tục bay trên không nữa?"

Lakstan lộ ra nụ cười có phần áy náy: "Chí ít là trước khi được Nghị viện Vương quốc hoặc Nữ vương Bệ hạ phê chuẩn, Hứa Hội trưởng anh cũng như phi đĩnh ma lực dưới quyền anh đều không được tiếp tục bay trong không phận Vương quốc Lanpari của chúng tôi, nếu không sẽ vi phạm quy định liên quan của Nghị viện Vương quốc, chúng tôi buộc phải ra tay chặn các vị lại."

Nghe Lakstan cuối cùng cũng thốt ra hai chữ "chặn lại", Hứa Dịch lắc đầu, thở dài một tiếng, ra hiệu cho Lakstan đợi một chút, rồi bay trở lại phi đĩnh ma lực.

"Hội trưởng đại nhân, đã xảy ra chuyện gì vậy ạ?" Akali đang thống kê số liệu trong khoang phi đĩnh vội chạy lên hỏi.

"Một lúc nửa buổi không nói rõ được đâu. Akali, em dẫn chiếc phi đĩnh ma lực này về thương hội trước đi, mấy hôm nữa tôi sẽ quay về."

Akali sững người: "Hội trưởng đại nhân, anh đi một mình sao? Nhưng chẳng phải anh nói..."

"Không vấn đề gì, các em cứ về trước đi." Thấy Akali cả mặt lo lắng, Hứa Dịch vỗ vỗ vai cô, cười nói: "Đừng quên, tôi là Đại pháp sư đấy."

Akali do dự một lúc, khẽ gật đầu: "Vậy... hội trưởng đại nhân, anh nhất định phải tự cẩn thận đấy."

Hứa Dịch cười vẫy tay với cô, rồi lại bay ra khỏi cửa khoang.

Đợi anh rời đi một chút, chiếc phi đĩnh ma lực đang lơ lửng trên không khẽ chuyển động, quay đầu bay về hướng tây nam.

"Hứa Hội trưởng, chuyện này..." Lakstan chỉ vào chiếc phi đĩnh ma lực đang nhanh chóng xa dần, có phần nghi hoặc hỏi Hứa Dịch.

"Không cần lo, họ sẽ rời khỏi Vương quốc Lanpari với tốc độ nhanh nhất, quay về Công quốc Stan." Ánh mắt Hứa Dịch lướt qua mấy vị pháp sư phía sau Lakstan, mấy vị pháp sư đó liền ngừng động đậy, sự chú ý lại quay về phía Hứa Dịch.

"Ừm... được thôi. Hứa Hội trưởng, vậy mời anh đi cùng chúng tôi. Lúc rời thành Anweimar, vương cung truyền lệnh của Nữ vương Bệ hạ tới, nói sau khi chặn được phi đĩnh ma lực thì dẫn anh trực tiếp đi gặp Nữ vương Bệ hạ." Lakstan làm một tư thế mời Hứa Dịch.

"Thật sự là mệnh lệnh từ Cervini sao?" Hứa Dịch liếc Lakstan một cái, nhưng không hỏi thẳng câu này ra, mà cùng ông ta bay xuống thành Krammya ở phía dưới chếch.

Lakstan cùng mọi người rõ ràng đã sớm chuẩn bị chặn Hứa Dịch lại phía trên thành Krammya, đoàn người vào thành Krammya rồi thì trực tiếp tới phủ Thành chủ, tìm thấy hai chiếc xe hơi ma lực mà phủ Thành chủ đã chuẩn bị sẵn từ trước, mấy vị pháp sư còn lại lên chiếc đầu đi mở đường phía trước, còn Lakstan cùng Hứa Dịch ngồi lên chiếc phía sau.

Hai chiếc xe hơi ma lực không nán lại lâu ở phủ Thành chủ, trực tiếp lăn bánh ra ngoài, chạy với tốc độ cao về hướng thành Anweimar.

Trên đường đi, Hứa Dịch quan sát tình hình thành Krammya qua cửa xe, phát hiện tình hình bề mặt thành Krammya so với những lần anh từng tới trước đây không có gì khác biệt, vẫn phồn vinh thịnh vượng như thường lệ, nét mặt của người đi trên phố đều rất bình thường, không thấy nửa phần bị ảnh hưởng bởi tác động bên ngoài nào.

Đương nhiên, thông tin ở thế giới này hiện giờ không phát triển, cho dù có chuyện xảy ra cách đây vài trăm cây số, người dân thành Krammya cũng chưa chắc đã biết, mong đợi những thường dân này có phản ứng gì với chuyện xảy ra ở tầng lớp trên của Vương quốc Lanpari thì rõ ràng là đánh giá quá cao họ.

Nhưng chí ít qua tình hình hiện tại có thể thấy tình thế nội bộ Vương quốc Lanpari nhìn chung vẫn ổn định, chưa tới mức lan tới tầng lớp dân thường bên dưới.

Điều này khiến Hứa Dịch yên tâm hơn khá nhiều.

Chí ít thông qua những lời Lakstan vừa nói, anh biết được bản thân Cervini không xảy ra chuyện gì.

Vậy thì chỉ cần gặp được Cervini, cho dù nàng có gặp phải khó khăn gì, Hứa Dịch cũng đủ tự tin giúp nàng vượt qua.

Trước đây khi Aerick còn ngồi trên ngôi vị, có thể nói Cervini đã phải đối mặt với tình cảnh nguy nan nhất, lúc đó Hứa Dịch còn có thể dựa vào Thương hội Tân Phi cho Cervini sự ủng hộ, giúp nàng lật đổ sự thống trị của Aerick, đưa Vương quốc Lanpari vào tầm khống chế của mình.

Giờ đây mấy năm đã trôi qua, dù là Thương hội Tân Phi hay Cervini đều đã trở nên mạnh mẽ hơn trước rất nhiều, còn có chuyện gì có thể làm khó được họ chứ.

Nghĩ tới đây, tâm trạng Hứa Dịch dịu lại đôi chút, thu ánh mắt đang quan sát trên phố về, quay đầu nhìn Lakstan, cất tiếng hỏi: "Phó hội trưởng Lakstan, cuộc chiến với Vương quốc Sack hiện giờ tình hình thế nào rồi?"

Chương 812: Đình chiến

Khoảng thời gian thư thái nhàn nhã dù với Cervini hay với Hứa Dịch mà nói đều là điều xa xỉ, hai người dạo quanh trên phố khoảng một tiếng đồng hồ, rồi lại theo đường cũ quay trở về vương cung.

Không ai quấy rầy cuộc mật đàm của hai người sau khi trở về vương cung, cũng không ai biết nội dung cụ thể của cuộc mật đàm lần này.

Nhưng nửa tháng sau khi Hứa Dịch rời thành Anweimar, Vương quốc Lanpari bất ngờ đề xuất hiệp nghị đình chiến với Vương quốc Sack.

Vương quốc Sack tuy cảm thấy việc Vương quốc Lanpari đề xuất hiệp nghị đình chiến vào lúc này thực sự là một kiểu sỉ nhục đối với họ, nhưng vì trên chiến trường chính diện căn bản không đủ sức chống đỡ thế công của Vương quốc Lanpari, nên cuối cùng cũng đành buộc phải chấp nhận.

Thậm chí đối với rất nhiều người trong Vương quốc Sack mà nói, việc Vương quốc Lanpari có thể chủ động đề xuất đình chiến thực sự là chuyện rất đáng để hân hoan phấn khởi.

Những vương công quý tộc ở tầng lớp cao là vì lo sợ Vương quốc Sack biết đâu sẽ cứ thế bị Vương quốc Lanpari san bằng, còn những thường dân ở tầng lớp đáy thì vì chiến tranh đã ảnh hưởng nghiêm trọng tới cuộc sống của họ.

Mà trong số những thường dân này, những người có cuộc sống bị ảnh hưởng nghiêm trọng nhất, chính là người dân thị trấn Taklin — khu mậu dịch tự do theo hiệp nghị trước đó.

Vốn dĩ vì thị trấn Taklin được xác định là khu mậu dịch tự do giữa hai nước, khiến thị trấn nhỏ vốn chẳng có tiếng tăm gì này trong khoảnh khắc đã trở thành nơi tập trung của thương nhân hai nước, nhờ đó danh tiếng tăng vọt.

Đồng thời còn vì thương nhân hai nước đều tới đây giao dịch, đã kéo theo sự phồn vinh của cả thị trấn.

Trước đây người dân trong thị trấn nhỏ này phần lớn sống trong cảnh khốn khó, nhưng cùng với việc khu mậu dịch tự do được mở ra, cuộc sống của họ đã có sự thay đổi long trời lở đất.

Cơ hội việc làm trong thị trấn đột nhiên trở nên nhiều vô kể, bất kỳ ai, chỉ cần có tay có chân, là có thể tìm được một công việc thu nhập khá tốt, thậm chí còn có thể nắm bắt cơ hội tự làm chút buôn bán nhỏ, nhờ đó kiếm được một khoản tiền nho nhỏ cũng chẳng phải chuyện gì khó.

Nhưng chiến tranh giữa hai nước lại một lần nữa nổ ra, khiến khu mậu dịch tự do này chịu ảnh hưởng lây, không còn thương nhân nào tới đây nữa, thị trấn gần như trong một đêm đã biến thành một mảnh chết lặng.

Mọi việc buôn bán trong thị trấn đều đình trệ hoàn toàn, con người cũng dường như trong khoảnh khắc mất hết sức sống.

Mọi người đều hiểu rõ, lần này Vương quốc Lanpari lại một lần nữa khai chiến với Vương quốc Sack, chỉ sợ khu mậu dịch tự do này từ nay sẽ tan thành mây khói, cuộc sống tươi đẹp trong khoảng thời gian trước đây của họ, e rằng cũng sẽ như một giấc mộng xuân một đi không trở lại.

Nhưng đúng lúc mọi người đều cảm thấy tuyệt vọng, lại bất ngờ truyền tới một tin tốt lành.

Vương quốc Lanpari thế mà lại chủ động đề xuất đình chiến!

Sau khi nhận được tin này, người dân thị trấn Taklin vừa mừng rỡ vừa mỗi ngày đều nơm nớp lo sợ, chỉ sợ tầng lớp cao của vương quốc không đồng ý đình chiến.

Mà chỉ cần chiến tranh vẫn tiếp diễn, thì họ chỉ có thể tiếp tục cuộc sống chẳng chút hy vọng này.

May mắn thay, một tuần sau khi Vương quốc Lanpari đề xuất đình chiến, Vương quốc Sack cuối cùng đã có phản hồi, quyết định chấp nhận đình chiến, và bắt đầu đàm phán cùng Vương quốc Lanpari về hiệp nghị đình chiến cụ thể.

Dù trong nội bộ Vương quốc Sack có không ít người lo lắng vương quốc sẽ chịu thiệt không nhỏ trong lần đàm phán đình chiến này, nhưng trong mắt người dân thị trấn Taklin, chuyện đó căn bản chẳng liên quan gì tới họ.

Điều duy nhất họ quan tâm, chính là khu mậu dịch tự do hai nước mà thị trấn Taklin đại diện có được mở lại hay không.

Chỉ ba ngày sau khi hai nước chính thức bắt đầu đàm phán đình chiến, lại có thêm một tin tốt lành truyền tới, giải tỏa nỗi lo lắng của người dân thị trấn Taklin.

Phía Vương quốc Lanpari trong đàm phán trước tiên đề xuất, yêu cầu mở lại khu mậu dịch tự do giữa hai nước.

Nhưng đồng thời, phía Vương quốc Lanpari còn đề xuất yêu cầu mở rộng khu mậu dịch tự do hiện tại vốn chỉ có mỗi thị trấn Taklin, mở rộng thành khu mậu dịch tự do mới bao gồm cả một vùng rộng lớn quanh thị trấn Taklin, kể cả ba thành phố gần biên giới hai nước.

Nếu nhìn trên bản đồ, sẽ phát hiện ba thành phố này cộng thêm thị trấn Taklin vừa vặn nối thành một đường trên biên giới hai nước, phạm vi bao phủ gần như liên quan tới toàn bộ khu vực giáp ranh giữa Vương quốc Sack và Vương quốc Lanpari.

Đương nhiên, điều này cũng chẳng liên quan mấy tới thị trấn Taklin.

Người dân trong thị trấn chỉ biết rằng, khu mậu dịch tự do đã mở lại, họ lại có thể khôi phục những ngày tháng tốt đẹp tràn đầy sức sống và sinh khí như trước kia!

Ngay hai tuần sau khi hai nước chính thức ký kết hiệp định mới về khu mậu dịch tự do, đoàn thương đội đại diện đầu tiên từ Vương quốc Lanpari mà toàn bộ người dân thị trấn Taklin ngóng trông đã cuối cùng cũng tới được thị trấn Taklin.

Thế nhưng khi trông thấy lá cờ tung bay ở phía trước đoàn thương đội có quy mô cực kỳ to lớn này, tất cả mọi người đều sững sờ.

Lá cờ được gió thổi căng phồng hoàn toàn này in hình một nửa cánh chim, theo làn gió nhẹ lay động, lá cờ tung bay, nửa cánh chim ấy không ngừng vẫy động, cứ như thể sẵn sàng cất cánh bất cứ lúc nào.

Tuyệt đối không thể nhận nhầm!

Lá cờ này, chắc chắn là đại diện cho Thương hội Tân Phi!

Trong hai năm trước đó, đủ loại Máy móc Ma thuật gia dụng ồ ạt tràn vào Vương quốc Sack, khiến tất cả mọi người đều được chứng kiến sự tiện lợi mà những món đồ mới lạ này có thể mang lại.

Mà khi mua sắm những Máy móc Ma thuật gia dụng này, tất cả mọi người đều nhận được một thông tin, đó là trong lĩnh vực Máy móc Ma thuật gia dụng, thứ tốt nhất vĩnh viễn vẫn là Máy móc Ma thuật gia dụng hiệu Tân Phi do Thương hội Tân Phi sản xuất.

Nhưng dù có vô số thực tế chứng minh điều này, Máy móc Ma thuật gia dụng hiệu Tân Phi từ trước tới nay vẫn chỉ do thương nhân Vương quốc Lanpari mang tới bán tại thị trấn Taklin, còn bản thân Thương hội Tân Phi thì chưa từng xuất hiện.

Lần này, là lần đầu tiên lá cờ của Thương hội Tân Phi xuất hiện tại thị trấn Taklin.

Về việc trước đây vì sao Thương hội Tân Phi không xuất hiện tại thị trấn Taklin, người dân trong thị trấn đã sớm dò hỏi ra ngọn ngành, biết rằng đó là vì Thương hội Tân Phi không phải thương hội của Vương quốc Lanpari, nên sẽ không đại diện Vương quốc Lanpari tiến vào khu mậu dịch tự do giữa hai nước này.

Nhưng lần này khu mậu dịch tự do được mở lại, vì sao Thương hội Tân Phi lại tới?

Hơn nữa lá cờ Thương hội Tân Phi lại tung bay ở vị trí đầu tiên và bắt mắt nhất trong đoàn thương đội, bày ra tư thế của kẻ dẫn đầu, đây lại là vì sao?

Ngoài việc Thương hội Tân Phi dẫn đầu khiến người ta có phần kinh ngạc ra, bản thân đoàn thương đội này cũng khiến người ta phải trầm trồ.

Trước đây trong các đoàn thương đội tới từ Vương quốc Lanpari tuy đã có rất nhiều dùng xe tải ma lực để vận chuyển hàng hóa, nhưng trong đó thường vẫn còn lẫn một số xe ngựa chở hàng truyền thống.

Nguyên nhân chủ yếu là giá xe tải ma lực khá cao, một số thương hội nhỏ tạm thời không đủ khả năng trang bị, đành phải tiếp tục sử dụng xe ngựa chở hàng truyền thống.

Nhưng đoàn thương đội lần này, từ đầu tới cuối, căn bản không thấy bóng dáng dù chỉ một chiếc xe ngựa truyền thống nào.

Nhìn từ trước ra sau, vô số xe tải ma lực cỡ lớn tạo thành một đoàn xe cực dài, lăn bánh trên con đường đất đá không mấy rộng rãi dẫn tới thị trấn Taklin, cuốn lên bụi mù trời.

Một đoàn thương đội như vậy, chỉ nhìn bề ngoài đã thấy khí thế phi phàm, vượt xa bất kỳ đoàn thương đội nào của Vương quốc Lanpari từ trước tới nay.

Chỉ vì lần này do Thương hội Tân Phi dẫn đầu sao?

Tất cả mọi người trợn to mắt nhìn đoàn thương đội nhanh chóng tiến lại gần, đợi tới khi lá cờ Thương hội Tân Phi tung bay ở vị trí đầu tiên chỉ còn cách thị trấn Taklin chưa tới một cây số, một chiếc xe hơi ma lực màu trắng tinh khôi, lấp lánh ánh sáng nhàn nhạt dưới ánh mặt trời, lao ra từ trong đám bụi mù trời với tốc độ cao.

Rõ ràng đáng lẽ đã chạy trong bụi bặm mù mịt suốt một quãng đường dài như vậy, nhưng chiếc xe hơi ma lực này vẫn sáng bóng như mới, nhìn qua thậm chí không dính nửa hạt bụi nào.

Một chiếc xe hơi ma lực chỉ riêng hình dáng bên ngoài đã trông vô cùng mượt mà, mang vẻ đẹp khác biệt như vậy, lao vun vút ra khỏi lớp bụi bay mù mịt, trông đặc biệt gây chấn động lòng người.

Trông thấy chiếc xe hơi ma lực này, Trấn trưởng thị trấn Taklin — Puyol, người đã sớm đợi sẵn ngoài thị trấn, quay đầu liếc nhìn mấy vị nhân vật lớn bên cạnh mình.

"Lên đón đi, đừng để thất lễ." Một người đàn ông trung niên thần sắc nghiêm túc, khuôn mặt vuông vức, trông khá uy nghiêm, trầm giọng nói.

"Vâng." Puyol vội đáp một tiếng, vung tay một cái, ban nhạc đã chuẩn bị sẵn bên đường liền tấu lên khúc nhạc chào mừng, một đám trẻ con cũng đã chuẩn bị sẵn từ trước xếp hàng đứng hai bên đường, ra sức vẫy những bó hoa tươi trong tay.

Rồi cả đám người tiến lên đón chào.

Chiếc xe hơi ma lực do đích thân Hứa Dịch lái từ từ dừng lại, sau khi bước ra khỏi khoang lái, thấy đám trẻ con và ban nhạc bên đường, anh không nhịn được bật cười.

Cảnh tượng này khiến anh không tránh khỏi nhớ lại những cảnh tượng thường thấy trên truyền hình hồi còn ở Trái Đất.

"Hứa Hội trưởng, hoan nghênh hoan nghênh..."

Người đàn ông trung niên vừa mới còn giữ vẻ mặt uy nghiêm trước mặt Trấn trưởng Puyol, vừa thấy Hứa Dịch liền lập tức nở nụ cười rạng rỡ như hoa, sải bước tiến lên, chủ động đưa hai tay ra với Hứa Dịch.

Hứa Dịch cười tươi đưa tay bắt lấy tay ông ta: "Cục trưởng Elwin, để ngài đích thân tới đón, thực sự quá áy náy."

Người đàn ông trung niên này, chính là Cục trưởng Cục Thương mại trực thuộc Nghị viện Vương quốc Sack — Paula Elwin.

Lần này Vương quốc Lanpari và Vương quốc Sack mở lại khu mậu dịch tự do, Thương hội Tân Phi dẫn đầu đoàn thương đội Vương quốc Lanpari tới thị trấn Taklin mang ý nghĩa vô cùng trọng đại, tầng lớp cao Vương quốc Sack hết sức coi trọng, tự nhiên phải cử người có trọng lượng nhất tới đây.

Nếu không phải chuyện này xét về bề mặt chỉ liên quan tới thương mại, thì người đại diện Vương quốc Sack ra mặt tuyệt đối không chỉ đơn thuần là Cục trưởng Cục Thương mại Paula Elwin mà thôi.

Nghe lời Hứa Dịch, Cục trưởng Elwin cười ha hả: "Hứa Hội trưởng khách sáo quá rồi. Biết tin anh đích thân tới, trong vương quốc có vô số người mong được gặp mặt anh đấy. Tôi cũng phải nhờ ánh hào quang của chức vị này mới đứng được ở đây, nếu không, e rằng xếp hàng cũng chẳng biết xếp tới tận đâu."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, thầm nghĩ vị Cục trưởng Elwin này quả thực khá thú vị.

Nhưng người này với thân phận Cục trưởng Cục Thương mại, thường xuyên tiếp xúc với thương nhân, tự nhiên cũng học được cả một bộ bản lĩnh gặp người nói tiếng người, gặp quỷ nói tiếng quỷ, bản thân mình lần này lại có thể coi là quý khách thực sự của Vương quốc Sack, việc ông ta cố ý tâng bốc mình một chút cũng là chuyện bình thường.

"Tôi đâu phải mỹ nữ gì, gặp tôi cũng chẳng có gì thú vị. Nhưng nói tới chuyện muốn gặp tôi, thì cứ xây đường bộ lên trước đã, như vậy cũng tiện hơn phải không?"

Elwin nhìn về phía đoàn thương đội Vương quốc Lanpari đã dừng lại phía sau Hứa Dịch, nhìn lớp bụi mù bay đầy trời, lộ ra nụ cười có phần ngượng ngùng.

Chương 813: Lấp Đầy Khoảng Trống

Sự xuất hiện của Thương hội Tân Phi đã khơi dậy làn sóng cuồng nhiệt Máy móc Ma thuật ở các quốc gia lân cận góc tây nam lục địa Saiens, gây ảnh hưởng cực lớn tới mấy nước xung quanh.

Nhưng nếu nói đến thay đổi lớn nhất mà những nước này có được nhờ sự xuất hiện của Thương hội Tân Phi, ngoài ảnh hưởng do bản thân Máy móc Ma thuật mang lại, thì chính là sự cải thiện về giao thông.

Đường nhựa — loại đường hoàn toàn mới mẻ này — khi con đường đầu tiên xuất hiện ở thành Bontar, kỳ thực chẳng thu hút được mấy sự chú ý.

Nhưng khi hết con đường này đến con đường khác được xây dựng khắp Vương quốc Lanpari, dần dần nối liền tất cả các thành phố trong vương quốc lại với nhau, người ta lập tức nhận ra sự tiện lợi to lớn mà những con đường ấy mang lại.

Kết hợp với xe ô tô ma lực do Thương hội Tân Phi nghiên cứu chế tạo, cả Vương quốc Lanpari đã hình thành nên một mạng lưới giao thông đường bộ hoàn toàn mới.

So với trước kia xe ngựa phải lọc cọc lăn bánh trên những con đường đất đá gập ghềnh, giờ đây các loại xe ô tô ma lực chạy trên những con đường nhựa bằng phẳng, rộng rãi, bất kể tốc độ hay độ êm ái đều được nâng cao vượt bậc, khiến người ta lập tức quên bẵng đi loại xe ngựa kiểu cũ.

Thế là sau khi tận mắt chứng kiến sự tiện lợi mà đường nhựa mang lại, các nước lân cận Vương quốc Lanpari cũng lần lượt học theo, chủ động mời Thương hội Amli vào nước mình xây đường.

Đến nay, tổng chiều dài đường nhựa trong Vương quốc Lanpari đã vượt quá hai vạn km, không chỉ mọi thành phố đều đã có đường thông, mà thậm chí gần như mọi thị trấn nhỏ cũng đã được nối liền bằng đường nhựa.

Đứng ở vị trí thứ hai lại không phải Vương quốc Rulson — nước có diện tích lãnh thổ còn lớn hơn cả Lanpari — mà là Công quốc Stan.

Tổng chiều dài đường nhựa của Vương quốc Rulson đến đầu năm nay mới miễn cưỡng vượt qua một vạn km, còn tổng chiều dài đường nhựa của Công quốc Stan thì đã vượt hẳn một vạn năm nghìn km ngay từ giữa năm ngoái.

Nếu nhìn từ trên cao xuống, đường nhựa trong Công quốc Stan đơn giản chẳng khác nào một mạng nhện, chằng chịt thay thế gần như mọi con đường có thể thay thế được, thậm chí ở những nơi trước kia chưa từng có đường thông cũng đã được xây đường nhựa, đảm bảo cho dù bạn đứng ở bất cứ nơi nào trong Công quốc Stan, cũng đều có thể theo đường nhựa mà đến được bất cứ nơi nào khác.

Tất cả những điều này, dĩ nhiên là nhờ ảnh hưởng to lớn từ việc căn cứ chính của Thương hội Tân Phi đặt ngay tại Công quốc Stan.

Ngoài ra, ở các nước lân cận khác, như Công quốc Delac, Công quốc Mirando, Công quốc Norton v.v... cũng đều đã xây dựng vài con đường nhựa, ít nhất cũng đảm bảo các trục đường chính trong nước đều đã đổi sang đường nhựa.

Thậm chí ngay cả Vương quốc Falke — nước mãi tới năm kia mới chính thức có tiếp xúc với Thương hội Tân Phi — cũng đã xây xong ba con đường nhựa xuyên suốt cả nước, và hiện đang thi công tới mười một con đường khác, dự tính tổng chiều dài vượt quá hai nghìn km.

Theo báo cáo mà Thương hội Amli từng công bố qua Tuần báo Lanpari, dự kiến trong vòng năm năm sẽ hoàn thành việc trải mạng lưới giao thông đường nhựa cơ bản cho các nước lân cận, nối liền tất cả các quốc gia này lại với nhau bằng đường nhựa.

Một khi kế hoạch này hoàn thành, thì cho dù xuất phát từ Công quốc Stan ở góc tây nam xa nhất tiến về Vương quốc Falke ở góc đông bắc xa nhất, quãng đường dài đến gần hai nghìn năm trăm km ấy, vẫn có thể đi trọn vẹn trên đường nhựa từ đầu đến cuối.

Nếu dùng loại xe hơi ma lực kiểu mới nhanh nhất mà Thương hội Tân Phi vừa cho ra mắt, chỉ cần một ngày rưỡi là có thể đến nơi.

Còn vài năm trước, khoảng cách này đối với hầu như tất cả mọi người mà nói, căn bản là một khoảng cách xa vời không thể với tới.

Hoàn toàn có thể nói, sự xuất hiện của đường nhựa đã rút ngắn đáng kể khoảng cách giữa các quốc gia, khiến mấy nước ở góc tây nam lục địa Saiens gắn kết với nhau chặt chẽ hơn hẳn trước kia.

Thế nhưng, tất cả những điều này lại chẳng liên quan gì tới Vương quốc Sack.

Nguyên nhân rất đơn giản, Vương quốc Sack và Vương quốc Lanpari vốn luôn ở thế đối địch, mà Thương hội Amli lại là thương hội trực thuộc Vương quốc Lanpari.

Cộng thêm mối quan hệ giữa Thương hội Tân Phi và Vương quốc Sack, Thương hội Amli đương nhiên không thể nào vào Vương quốc Sack xây đường được.

Thế là khi các nước xung quanh khác đều đang dốc sức đầu tư trải đường nhựa, nỗ lực xây dựng mạng lưới giao thông đường bộ hoàn toàn mới, Vương quốc Sack lại chỉ có thể đứng nhìn trân trối, dù trong lòng khao khát đến mấy cũng đành bó tay.

Nhưng khi Vương quốc Lanpari và Vương quốc Sack lập ra khu mậu dịch tự do, quan hệ giữa hai nước có phần nới lỏng, điều này lại khiến phía Vương quốc Sack thấy được một tia hy vọng.

Thế nhưng trước đó Vương quốc Sack đã nhiều lần gợi ý thẳng lẫn bóng gió với phía Vương quốc Lanpari, thậm chí còn cử người bí mật tiếp xúc với Thương hội Amli, nhưng đều liên tục bị từ chối, khiến phía Vương quốc Sack gần như tuyệt vọng hoàn toàn.

Lần này Vương quốc Lanpari đột nhiên tuyên chiến với Vương quốc Sack, lại càng khiến những người trong Vương quốc Sack vốn quan tâm tới chuyện đường nhựa hoàn toàn dứt bỏ hy vọng về mặt này.

Quan hệ hai bên đã tệ đến mức này rồi, Vương quốc Lanpari sao có thể cho phép Thương hội Amli giúp Vương quốc Sack xây đường chứ?

Thế nhưng không một ai ngờ được, thái độ của Vương quốc Lanpari lại đột nhiên xoay chuyển một trăm tám mươi độ.

Sau khi chủ động đề xuất hiệp nghị đình chiến với phía Vương quốc Sack, Vương quốc Lanpari không chỉ chủ động đề nghị tái lập khu mậu dịch tự do, mà thậm chí còn nới lỏng ở rất nhiều mặt khác.

Xây dựng đường nhựa chính là một trong số đó.

Lần này Thương hội Tân Phi tuy trên danh nghĩa không thuộc về Vương quốc Lanpari, nhưng lại đóng vai trò đại diện, dẫn đầu đoàn thương nhân của Vương quốc Lanpari tới đây; trong đoàn thương nhân theo sau, kỳ thực đã có cả đại diện của Thương hội Amli.

Sau khi nhắc tới chuyện xây đường với Cục trưởng Elwin, Hứa Dịch liền vẫy tay ra hiệu phía sau, Hội trưởng Cruz vốn đang chăm chú nhìn về phía này liền tươi cười bước tới.

"Cục trưởng Elwin, đây là Hội trưởng Cruz của Thương hội Amli. Cruz, đây là Cục trưởng Elwin của Cục Thương mại Vương quốc Sack." Hứa Dịch giới thiệu hai người với nhau.

Hội trưởng Cruz tươi cười đưa tay ra, tay mới đưa được nửa chừng thì Cục trưởng Elwin đã nắm chặt lấy, giọng có phần kích động: "Hội trưởng Cruz, được gặp ngài quả thực khiến tôi vui mừng, Vương quốc Sack chúng tôi đã mong chờ sự xuất hiện của ngài và Thương hội Amli từ lâu rồi."

Hội trưởng Cruz cười ha hả: "Cục trưởng Elwin, ngài khách sáo quá rồi. Thật ra chúng tôi cũng đã muốn tới đây từ lâu chứ bộ. Trên tấm bản đồ quy hoạch mạng lưới giao thông đường nhựa của thương hội chúng tôi, luôn thiếu mất mảnh Vương quốc Sack này, khiến tôi lúc nào cũng cảm thấy áy náy trong lòng."

Cục trưởng Elwin cười gượng một tiếng, nắm tay Hội trưởng Cruz càng chặt hơn.

"Đã vậy thì lần này hãy để chúng ta cùng nhau lấp đầy khoảng trống này, ngài thấy sao?"

"Đương nhiên rồi. Lần này tôi tới đây, chính là để lấp đầy nó!" Hội trưởng Cruz đáp lại đầy hào sảng.

Hứa Dịch cười cười, quay đầu nhìn về phía mấy người đứng sau Cục trưởng Elwin, cất tiếng hỏi: "Xin hỏi vị nào là Trấn trưởng Puyol?"

Trấn trưởng Puyol vốn đang cười gượng đứng bên cạnh liền lộ vẻ mặt ngỡ ngàng vinh dự, bước ra.

"Hội trưởng Hứa, xin hỏi ngài có điều gì căn dặn?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, xua tay: "Căn dặn gì đâu. Nhưng Trấn trưởng Puyol, người trong đoàn thương nhân đã tới đông đủ rồi, vậy chúng ta đừng lãng phí thời gian nữa, bắt đầu thôi."

Trấn trưởng Puyol đưa ánh mắt dò hỏi về phía Cục trưởng Elwin.

Cục trưởng Elwin lập tức nghiêm mặt: "Nhìn tôi làm gì, đáng làm gì thì làm nấy, mọi việc nghe theo sự sắp xếp của Hội trưởng Hứa." Nói xong lại quay sang Hứa Dịch, lập tức đổi sang nụ cười thân thiết. "Hội trưởng Hứa, mời."

Hứa Dịch lại lắc đầu: "Cục trưởng Elwin, ngài nhầm rồi, tôi không phải nhân vật chính lần này đâu, nhân vật chính phải là họ mới đúng."

Nhìn theo hướng Hứa Dịch chỉ về phía đoàn thương nhân Vương quốc Lanpari đứng sau lưng anh, Cục trưởng Elwin sững người, rồi lập tức vỗ trán, tỏ vẻ chợt bừng tỉnh.

"Đúng đúng đúng, xem trí nhớ của tôi này. Vậy thì... Hội trưởng Cruz, mời chúng ta cùng đi mời các vị đại diện thương hội đi cùng ngài vào trong."

Hội trưởng Cruz liếc nhìn Hứa Dịch một cái, thấy anh khẽ gật đầu, liền cười tươi cùng Cục trưởng Elwin đi về phía đoàn thương nhân phía sau.

Theo kế hoạch đã được hai bên Vương quốc Lanpari và Vương quốc Sack thỏa thuận trước đó, hôm nay Vương quốc Lanpari cử một đoàn thương nhân đông đảo như vậy tiến vào Vương quốc Sack, đồng nghĩa với việc khu mậu dịch tự do giữa hai nước chính thức mở lại.

Hứa Dịch tuy là đại diện thương hội quan trọng nhất trong đoàn thương nhân này, nhưng Thương hội Tân Phi dù sao cũng không phải thương hội trực thuộc Vương quốc Lanpari, nên không thể thực sự đại diện cho Vương quốc Lanpari tham gia buổi lễ khai mạc lại khu mậu dịch tự do sắp diễn ra — một sự kiện mang đậm ý nghĩa biểu tượng và tính chính trị.

Lần này anh tới Vương quốc Sack, tác dụng chủ yếu thật ra chỉ là để thể hiện một thái độ mà thôi, đại diện cho việc Thương hội Tân Phi sẽ chính thức triển khai hợp tác với Vương quốc Sack, đồng thời cũng gián tiếp bộc lộ sự chân thành của Vương quốc Lanpari khi lần này mở rộng vòng tay hợp tác với Vương quốc Sack.

Bởi vậy trong loạt nghi thức tiếp theo, dù Hứa Dịch luôn chỉ đóng vai một người ngoài cuộc, nhưng trên thực tế bất kể là Cục trưởng Elwin hay Trấn trưởng Puyol, hễ có chút thời gian rảnh rỗi nào, đều dồn sự chú ý về phía anh.

Nói cho cùng, Thương hội Tân Phi mới chính là nhân vật chính thực sự của lần hợp tác này.

Chỉ có điều phần được Vương quốc Sack coi trọng nhất nơi nhân vật chính này lại không được thể hiện ra ở đây mà thôi.

Sau khi buổi lễ long trọng kết thúc, các đoàn thương nhân Vương quốc Lanpari lần lượt chuyển hàng hóa vào các cửa hiệu trong khu mậu dịch tự do mà thị trấn Taklin đã chuẩn bị sẵn từ trước.

Trong số các đoàn thương nhân này, có rất nhiều thương hội trước kia đã có cứ điểm ở thị trấn Taklin, cũng có không ít thương hội trước đây chưa từng tới, lần này vì khu mậu dịch tự do hai nước mở lại, lại còn mở rộng nội dung mậu dịch tự do, nên họ cũng theo chân tới đây.

Vì những thương hội mới tới này, phía Vương quốc Sack cùng thị trấn Taklin đã hợp sức xây mới một loạt cửa hiệu, mở rộng quy mô kiến trúc của khu mậu dịch tự do này lên hơn gấp hai lần.

Thương hội Tân Phi cũng có được một cửa hiệu diện tích khá lớn trong số đó, và định lấy nó làm cửa hàng chuyên doanh đầu tiên mà Thương hội Tân Phi thiết lập tại Vương quốc Sack.

Đương nhiên, những gì cửa hàng chuyên doanh này bày bán, chỉ là các loại Máy móc Ma thuật thuộc lĩnh vực gia dụng của Thương hội Tân Phi mà thôi.

Còn Máy móc Ma thuật quân dụng — thứ mà phía Vương quốc Sack quan tâm nhất — thì... sao có thể bày bán công khai trước bàn dân thiên hạ được.

Hứa Dịch sau khi tham dự xong buổi lễ lại không cùng mọi người tới dự bữa tiệc trưa thịnh soạn mà Trấn trưởng Puyol đã chuẩn bị, mà lặng lẽ theo chân một người đàn ông trung niên đi cùng Cục trưởng Elwin, tới trang viên riêng của Trấn trưởng Puyol ở ngoại ô thị trấn.

Vừa bước vào đại sảnh trang viên, Hứa Dịch đã cảm nhận một luồng sát khí gần như hữu hình ập thẳng vào mặt.

Chương 814: Vốn Liếng Để Ngạo Mạn

Ánh mắt Hứa Dịch lướt qua đại sảnh, liền thấy mấy gương mặt toát lên khí chất nhà binh đậm đặc.

Đương nhiên, trong đó cũng lẫn một gã ngoại hình tròn trịa mập mạp, thoạt nhìn còn có vẻ hòa nhã.

Chỉ có điều bị vây quanh bởi mấy gã mà trên mặt chỉ thiếu mỗi việc khắc chữ "tôi là quân nhân" to tướng, ngay cả gã cũng bị nhiễm thêm vài phần sát khí.

Cảm nhận được ánh mắt đầy sát khí mà mấy người xung quanh phóng tới, Hứa Dịch cười cười, bước về phía người đàn ông trung niên trên mặt mang nụ cười hòa nhã, trông chẳng khác nào một thương nhân.

"Thiếu tướng Tofka, lại được gặp ông thật vui."

Người đàn ông trung niên trông như thương nhân được gọi là Thiếu tướng Tofka thu lại tia sát khí khó nhận ra trong ánh mắt, cười tủm tỉm chìa tay ra với Hứa Dịch.

"Hội trưởng Hứa, được thấy ngài xuất hiện ở đây, tôi cũng rất vui."

Hứa Dịch gật đầu, lại liếc nhìn mấy người bên cạnh một cái, hỏi: "Mấy vị này chắc là các đại tướng thuộc Bộ Quân sự Vương quốc Sack của các vị rồi nhỉ?"

Nghe câu hỏi của Hứa Dịch, một người đàn ông trung niên trông chừng chỉ ngoài bốn mươi, là người trẻ nhất trong số mấy người này, khẽ hừ lạnh một tiếng.

"Ta còn tưởng Hứa Dịch là nhân vật ghê gớm thế nào, hóa ra cũng chỉ là một thằng nhóc tầm thường mà thôi."

Hứa Dịch liếc hắn một cái, căn bản chẳng thèm để ý tới lời khiêu khích ấy, quay đầu cười nói với Thiếu tướng Tofka: "Xem ra Bộ Quân sự quý quốc chẳng có chút thành ý hợp tác nào cả, vậy chuyến này của tôi coi như đến uổng công rồi, xin cáo từ."

Thấy Hứa Dịch quả thực xoay người định bỏ đi như vậy, Thiếu tướng Tofka giật mình, vội vàng túm chặt lấy anh, quay đầu ra hiệu bằng ánh mắt cho gã trung niên vừa lên tiếng, rồi lại cười nói với Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, ngài nhất định đừng hiểu lầm, thành ý hợp tác của chúng tôi rất đầy đủ, tuyệt đối không có nửa phần giả dối, nếu không cũng chẳng thể nào cử nhiều người như vậy đích thân tới đây gặp ngài, ngài nói có phải không?"

Hứa Dịch cúi đầu nhìn bàn tay đang túm lấy cánh tay mình của Thiếu tướng Tofka, rồi ngẩng đầu nhìn gã trung niên kia một cái, bình thản nói: "Nếu thực sự có thành ý hợp tác, thì xin đừng lãng phí thời gian vào những lời thừa thãi."

"Đương nhiên, đương nhiên." Tuy rõ ràng biết Hứa Dịch chỉ đang làm bộ làm tịch, nhưng nghe giọng điệu của anh đã dịu đi, Thiếu tướng Tofka vẫn không khỏi lau đi giọt mồ hôi lạnh trên trán.

Lần này có thể chính thức tiếp xúc được với Hứa Dịch, có thể nói là Vương quốc Sack đã phải trả một cái giá cực lớn, nếu chỉ vì một câu nói mà khiến Hứa Dịch phất tay áo bỏ đi như vậy, thì Thiếu tướng Tofka chẳng dám tưởng tượng tiếp theo sẽ xảy ra chuyện gì.

Kỳ thực ngay từ đầu ông đã không đồng ý để Bộ Quân sự cử mấy gã này theo cùng tham gia cuộc đàm phán lần này, nhưng Bộ Quân sự lại lấy lý do bọn họ đều là tướng lĩnh quân đoàn thực sự đã tham chiến ở tiền tuyến, hiểu rõ nhu cầu thực tế của binh sĩ quân đoàn đối với Máy móc Ma thuật quân dụng, mà nhét cứng bọn họ vào.

Kết quả quả nhiên không nằm ngoài dự đoán, vừa nhìn thấy Hứa Dịch, mấy vị tướng lĩnh cấp cao quân đoàn từng chịu thiệt nặng dưới tay đám Máy móc Ma thuật quân dụng số lượng lớn mà Thương hội Tân Phi trang bị cho Quân đoàn Trấn Bắc của Vương quốc Lanpari, lập tức như gặp phải kẻ thù không đội trời chung, chẳng hề che giấu mà bộc lộ thẳng thái độ thù địch với Hứa Dịch.

Nếu đây là một cuộc đàm phán bình thường, hành động của bọn họ còn có thể coi là ra oai phủ đầu Hứa Dịch, đặt nền tảng tốt cho cuộc đàm phán tiếp theo.

Nhưng cuộc đàm phán này ngay từ đầu hai bên đã cực kỳ không cân xứng, bởi vì đây hoàn toàn chỉ là nhu cầu đơn phương của Vương quốc Sack đối với Thương hội Tân Phi, còn Thương hội Tân Phi thì hoàn toàn có thể chẳng thèm bận tâm tới cuộc đàm phán này, vậy thì Vương quốc Sack lấy đâu ra tư cách để làm màu với đối phương?

Đương nhiên, Thiếu tướng Tofka cũng không ngờ được tính khí của Hứa Dịch lại lớn đến vậy, thẳng thừng bày ra thái độ cứng rắn như thế, tỏ ra một vẻ "muốn đàm phán thì đàm, không thì thôi".

Chỉ tiếc là, cuộc đàm phán lần này Hứa Dịch có thể tùy hứng muốn đàm hay không, còn Vương quốc Sack thì nhất định phải đàm, hơn nữa còn phải đàm sao cho Hứa Dịch hài lòng mới được.

Nghĩ tới đây, Thiếu tướng Tofka chỉ đành cười khổ trong lòng, thầm nghĩ lần này Bộ Quân sự giao cho mình quả thực chẳng phải việc gì dễ chịu.

Khó khăn lắm mới kéo được Hứa Dịch trở lại chỗ ngồi, Thiếu tướng Tofka trầm ngâm một lát, quyết định cứ làm theo lời Hứa Dịch, không lãng phí thời gian, trực tiếp lấy ra bản hiệp nghị mà Bộ Quân sự đã soạn sẵn từ trước, đưa cho Hứa Dịch.

"Hội trưởng Hứa, đây là danh sách các loại Máy móc Ma thuật quân dụng mà phía chúng tôi lần này muốn mua từ quý thương hội, mời ngài xem qua." Thiếu tướng Tofka đưa một phần bản hiệp nghị cho Hứa Dịch, cẩn thận quan sát sắc mặt anh.

Hứa Dịch nhận lấy bản danh sách, xem xét kỹ lưỡng một lượt, trong lúc đó thần sắc trên mặt không hề thay đổi mảy may.

Chỉ có điều sau khi xem xong danh sách, Hứa Dịch trầm ngâm một chút, lại lắc đầu.

"Thiếu tướng Tofka, cái này có phần khác với nội dung mà chúng ta đã bàn bạc trước đó. Pháo ma lực tầm xa hiện tại chúng tôi không có ý định bán ra ngoài, nên không thể cung cấp cho các vị được."

Thiếu tướng Tofka cười hì hì: "Cái này vẫn có thể bàn thêm được mà. Lần trước chúng ta chỉ thông qua người trung gian để thương lượng, dù sao cũng có chút bất tiện, lần này khó khăn lắm mới ngồi được cùng nhau bàn bạc trực tiếp, đương nhiên có thể nói chuyện nhiều thêm chút, ngài thấy có đúng không, Hội trưởng Hứa?"

"Không, lần trước chúng ta đã chốt danh sách rồi, thì đừng nên tùy tiện thay đổi. Thiếu tướng Tofka, quý phương làm như vậy, sẽ khiến tôi cảm thấy các vị có ý không giữ lời hứa đấy." Hứa Dịch lạnh lùng nói.

Thiếu tướng Tofka thần sắc khựng lại, trong lòng có phần không vui.

Ông thân là Thiếu tướng Bộ Quân sự Vương quốc Sack, tuy ngày thường phần lớn cũng phụ trách các việc hậu cần, thường xuyên tiếp xúc với các thương nhân khác, đã từng gặp qua đủ hạng người, nhưng đây vẫn là lần đầu tiên gặp một gã như Hứa Dịch.

"Hội trưởng Hứa, thật sự không còn chút dư địa nào để thương lượng nữa sao?" Thiếu tướng Tofka cau mày hỏi.

Hứa Dịch đặt bản danh sách xuống, nhìn thẳng vào Thiếu tướng Tofka, lộ ra chút vẻ kinh ngạc.

"Nếu tôi nhớ không lầm, trước khi tôi tới đây, hai bên chúng ta đã thỏa thuận rồi, lần này tôi đến chỉ là đại diện Thương hội Tân Phi chính thức ký hiệp nghị với các vị thôi, đâu có liên quan tới mặt nào khác chứ?"

Thiếu tướng Tofka lập tức nghẹn lời.

Hai bên trước đó quả thực đã thỏa thuận như vậy, vì trong thời gian đó hai bên đã bí mật thương lượng nhiều lần, về cơ bản đã chốt xong nội dung hiệp nghị.

Nhưng cho dù trước đó đã chốt rồi, chẳng lẽ bây giờ không thể linh động thêm chút sao?

Ông không tin Hứa Dịch với thân phận Hội trưởng Thương hội Tân Phi mà lại không hiểu nổi điều này.

Có lẽ nhìn ra được suy nghĩ của Thiếu tướng Tofka, Hứa Dịch nói tiếp: "Tôi hiểu suy nghĩ của quý phương, nhưng ít nhất là hiện tại, chúng tôi chưa có ý định hợp tác sâu hơn. Thiếu tướng Tofka, ông hiểu ý tôi chứ?"

Nghe câu này của Hứa Dịch, Thiếu tướng Tofka chẳng những không thất vọng, ngược lại hai mắt sáng lên.

Ít nhất hiện tại là chưa? Vậy chẳng phải là nói tương lai sẽ có sao?

"Ha ha, đã vậy Hội trưởng Hứa kiên quyết như thế, thì tôi cũng không nói nhiều nữa." Thiếu tướng Tofka lấy lại bản danh sách từ tay Hứa Dịch, rút bút gạch bỏ mục pháo ma lực tầm xa.

Món này vốn dĩ chỉ là do Bộ Quân sự đánh dấu ra để thăm dò mà thôi, Hứa Dịch không đồng ý cũng chẳng ảnh hưởng gì lớn.

Lần hợp tác này của hai bên, dù đối với Thương hội Tân Phi hay Vương quốc Sack mà nói, đều là một lần thăm dò lẫn nhau.

Thậm chí có thể nói, việc Thương hội Tân Phi thể hiện ra ý nguyện sẵn lòng hợp tác với Vương quốc Sack, có khả năng bán Máy móc Ma thuật quân dụng cho Vương quốc Sack, đã đủ khiến Bộ Quân sự Vương quốc Sack vui mừng khôn xiết rồi.

Phải biết rằng, trước đó bọn họ chỉ có thể thông qua con đường buôn lậu vô cùng gian nan, mới lén lút lấy được một lượng cực kỳ ít ỏi Máy móc Ma thuật quân dụng từ tay vài lãnh chúa của Vương quốc Lanpari và Công quốc Stan mà thôi.

Bây giờ Thương hội Tân Phi chịu trực tiếp bán Máy móc Ma thuật quân dụng cho Vương quốc Sack, lợi ích mang lại còn vượt xa những thứ trước đây.

Hứa Dịch lại nhận lấy bản danh sách xem qua, cuối cùng xin lại bản hiệp nghị do Bộ Quân sự Vương quốc Sack soạn sẵn từ Thiếu tướng Tofka, nêu ra vài vấn đề nhỏ trong bản hiệp nghị xong, liền vô cùng sảng khoái ký tên mình lên đó.

Bề ngoài mà nói, quá trình ký kết hiệp nghị lần này dường như khá qua loa, nhưng trên thực tế bản hiệp nghị này liên quan tới một phi vụ giao dịch cực lớn.

Theo nội dung hiệp nghị, Thương hội Tân Phi sẽ cung cấp cho phía Vương quốc Sack các loại Máy móc Ma thuật quân dụng với tổng giá trị vượt quá năm trăm vạn đồng vàng.

Tuy trong đó chỉ liên quan tới một số Máy móc Ma thuật quân dụng tương đối cấp thấp, nhưng lần giao dịch đầu tiên giữa Thương hội Tân Phi và phía Vương quốc Sack đã vượt quá năm trăm vạn đồng vàng, quả là một khoản chi không nhỏ.

Ký xong hiệp nghị, Hứa Dịch căn bản không nán lại chút nào, trực tiếp cáo từ Thiếu tướng Tofka.

Thiếu tướng Tofka cũng chỉ giả vờ giữ lại một chút, rồi mặc cho Hứa Dịch rời đi.

Sau khi Hứa Dịch rời khỏi trang viên riêng của Trấn trưởng Puyol, bầu không khí nặng nề, ngột ngạt vốn có trong đại sảnh lập tức tan biến.

Vị tướng lĩnh trung niên trước đó buông lời khiêu khích Hứa Dịch nhổ một bãi nước bọt hậm hực về phía Hứa Dịch vừa rời đi, cay cú nói: "Phì! Đắc chí ra vẻ! Chẳng qua chế ra được vài món đồ mới lạ thôi mà, dám ngông nghênh đến vậy."

Mấy vị tướng lĩnh khác trong quân lại nhìn nhau một cái, đồng thời cười khổ.

Tuy nói ra thì đơn giản, Hứa Dịch chẳng qua chỉ chế ra vài món đồ mới lạ mà thôi, nhưng Vương quốc Sack chẳng phải chính là bị mấy món đồ mới lạ ấy làm cho khốn đốn đến mức này, thậm chí suýt chút nữa phải đối mặt với nguy cơ vong quốc sao.

Nói tới chuyện ngông nghênh, Hứa Dịch quả thực có đủ tư cách để ngông nghênh.

Không còn cách nào khác, thứ như Máy móc Ma thuật quân dụng phát huy tác dụng không gì sánh bằng trong chiến đấu, điều này đã được chứng minh qua vô số trận chiến từng xảy ra giữa Vương quốc Sack và Vương quốc Lanpari trước đây.

Hiện tại toàn bộ giới quân sự Vương quốc Sack trên dưới đều đồng tình với quan điểm này, nếu quân đội Vương quốc Sack không thể sớm trang bị Máy móc Ma thuật quân dụng, thì khi đối mặt với cuộc tấn công của Vương quốc Lanpari, căn bản chẳng có chút khả năng chiến thắng nào.

Vấn đề này, tuyệt đối không phải cứ để binh sĩ liều mạng là có thể giải quyết được.

Vì vậy lần này khi Bộ Quân sự nhận được tin tức Hứa Dịch bộc lộ ý nguyện sẵn lòng bán Máy móc Ma thuật quân dụng cho Vương quốc Sack, toàn bộ Bộ Quân sự trên dưới đều phấn chấn không thôi, đồng thời lập tức bắt tay ngay vào việc bí mật thương lượng với Thương hội Tân Phi.

Nếu không phải Vương quốc Lanpari đột nhiên tuyên chiến làm rối loạn kế hoạch, chỉ sợ bọn họ đã sớm ký xong hiệp nghị này với Thương hội Tân Phi rồi.

Trước cơ hội có thể trang bị cho binh sĩ thứ Máy móc Ma thuật quân dụng mà họ mơ ước bấy lâu, Hứa Dịch có ngông nghênh một chút thì có đáng là bao.

"Nhưng ta cứ cảm thấy có gì đó không đúng." Một người đàn ông trung niên tóc đã bạc nửa mái nhìn về hướng Hứa Dịch vừa rời đi, giọng trầm trầm hơi nghi hoặc: "Thương hội Tân Phi chẳng lẽ thật sự chịu bán cho chúng ta thứ có thể phát huy tác dụng mang tính quyết định như Máy móc Ma thuật quân dụng sao? Chẳng lẽ Hứa Dịch không biết làm vậy chỉ khiến thực lực quân đội Vương quốc Sack chúng ta được tăng cường mạnh mẽ, bất lợi cho Vương quốc Lanpari hay sao?"

"Ừm, ta cũng luôn cảm thấy đây rất có thể là một cái bẫy." Một vị tướng lĩnh trung niên khác cũng phụ họa theo. "Biết đâu Thương hội Tân Phi bán cho chúng ta mấy món Máy móc Ma thuật quân dụng này căn bản là không có ý tốt, thậm chí bán cho chúng ta toàn hàng phế thải."

"Đúng vậy, ta cũng nghĩ như thế."

"Phải đó, nghĩ kiểu gì thì Thương hội Tân Phi cũng không nên làm vậy chứ."

...

Nghe các đồng liêu bàn tán xôn xao, Thiếu tướng Tofka liếc nhìn bản hiệp nghị đã có chữ ký của Hứa Dịch trong tay, cẩn thận cất nó đi, rồi nhìn về phía các đồng liêu, cười khổ nói: "Tôi nói các vị này, chẳng lẽ các vị vẫn chưa hiểu sao? Cho dù Thương hội Tân Phi chỉ bán cho chúng ta một đống rác rưởi, chúng ta cũng chỉ có thể nhận lấy. Hay nói cách khác, cho dù biết rõ đây là một cái bẫy, chúng ta cũng chỉ có thể nhảy vào. Các vị phải biết, chỉ cần có thể lấy được bất cứ thứ gì liên quan tới Máy móc Ma thuật quân dụng, Bộ Quân sự đều sẵn lòng trả bất cứ giá nào. Bởi vì chúng ta... căn bản chẳng có lựa chọn nào khác."

Đại sảnh trong chốc lát trở nên yên tĩnh.

Mọi người ngừng bàn tán, nhìn nhau, đều phát hiện thấy trên gương mặt đối phương tràn ngập vẻ bất lực.

Chương 429: Đưa ra bằng chứng

"Tôi suy nghĩ, tất cả các vị đều rất tò mò cái hộp này bên trong đựng cái gì chứ?" Tên bán đấu giá chỉ vào cái hộp, quanh quẩn một vòng, mỉm cười nói. "Không cần vội, tôi sẽ giới thiệu cho tất cả các vị."

Tên bán đấu giá nhẹ nhàng nắm hai cái góc của cái hộp, mở cái hộp ra.

Mọi người toàn bộ khoanh tay nhìn qua, chỉ thấy cái hộp bên trong đựng của là một cái vòng cổ.

Cái vòng cổ này toàn thân xanh biếc, cũng không biết được làm từ cái vật liệu nào, dưới ánh chiếu sáng của đèn ma pháp ở phòng đấu giá, phản chiếu được một lớp nhẹ nhàng, lấp ỳ ánh sáng màu xanh.

Ánh sáng như thế có vẻ có sự sống một cách trôi chảy trên cái vòng cổ, trông rất bí ẩn.

"Hiện tại, tôi với vinh dự giới thiệu cho tất cả các vị. Cái vòng cổ này gọi là Đại dương xanh sâu, được chạm từ những viên ngọc san hô xanh lam nổi tiếng truyền thuyết được khai thác từ đáy biển sâu nhất, chỉ riêng chất liệu của cái vòng cổ này, giá trị đã cực kỳ kinh hoàng. Mà điều còn quan trọng hơn là, cái vòng cổ này được chạm ra là Đại ma đạo sư Lifao nổi tiếng truyền thuyết!"

Nghe xong câu nói cuối cùng này, bàn dưới bỗng dưng tựa như một tiếng nào đó vang lên.

Cái vòng cổ này lại là Đại ma đạo sư Lifao tự tay chạm!

Thế thì dù cái vòng cổ này không phải bằng gì vật liệu quý hiếm, cũng chắc chắn là thứ giá đắt như vàng!

Phải biết rằng, trên phiên đấu giá năm ngoái, chỉ là một cái bút lông mà Đại ma đạo sư Lifao dùng, cuối cùng được bán hết đến mười ba vạn đồng vàng cách giá!

Tên bán đấu giá dường như vẫn còn chưa đủ sốc để nơi mọi người, tiếp tục chỉ vào cái vòng cổ nói: "Ngoài ra về điểm này, cái vòng cổ này còn có một tác dụng rất thực tế khác. Đó chính là Đại ma đạo sư Lifao trên cái vòng cổ này tự tay bố trí một cái pháp trận dòng nước, dù hiện tại vẫn chưa có ai có thể kích hoạt được cái pháp trận trên cái vòng cổ này, nhưng theo truyền thuyết, cái pháp trận dòng nước trên cái vòng cổ này là một cái pháp trận cấm chỉ!"

Bàn dưới mọi người bỗng dưng huyên náo.

Pháp trận cấm chỉ?

Nếu như cái vòng cổ này trên cái pháp trận lại là pháp trận cấm chỉ thì?

Chẳng phải có nghĩa là chỉ cần có thể thành công kích hoạt được cái vòng cổ này trên cái pháp trận, liền có thể phóng ra pháp thuật cấm chỉ sao?

Tất nhiên, vì trước đó chưa có ai có thể kích hoạt được cái vòng cổ này trên cái pháp trận, nên chứng minh rằng kích hoạt điều kiện cực kỳ khó khăn, bình thường người nhập vào tay chắc hẳn cũng làm không được.

Nhưng điều này cũng không ngăn cản mọi người đối với cái vòng cổ này không điên cuồng.

Ngay cả nếu kích hoạt không được sao? Để mọi người biết rằng bản thân đang mang một cái vòng cổ gắn pháp trận cấm chỉ này, cái gì thôi cũng đã đủ!

"Được rồi, đừng nói chuyện thêm nữa, bảo cho tôi biết giá khởi động đi!" Bàn dưới đã có người không nhịn được rồi.

"Chính là, mau lên, chúng tôi toàn bộ đều chờ không nổi rồi!"

...

Tên bán đấu giá mỉm cười nhẹ, gật đầu nói: "Được, bây giờ bắt đầu phiên đấu giá. Cái vòng cổ pháp trận cấm chỉ Lifao Đại ma đạo sư tự tay chạm, giá khởi động mười vạn đồng vàng, mỗi lần tăng giá tối thiểu năm nghìn đồng vàng, xin tất cả các vị bắt đầu gọi giá!"

Nghe được giá khởi động này, bàn dưới mọi người bỗng dưng hít vào sâu một hơi lạnh.

Trời ơi, chỉ riêng giá khởi động liền yêu cầu mười vạn đồng vàng, mà ngoài ra mỗi lần tăng giá liền yêu cầu năm nghìn đồng vàng, cái này cũng quá khó hiểu rồi!

Chỉ riêng nghe giá khởi động này, liền đã sợ hãi rớt hơn nửa người đi, tuy nhiên thành Anweimar cơ bản không thiếu người có tiền, huống hồ lại là những người chạy tới tham dự phiên đấu giá lớn này, cái nào không là thân thể giàu có, vì vậy mọi người yên tĩnh một lúc sau, một nhóm người liền bắt đầu điên cuồng gọi giá lên.

Chỉ mới chưa tới mười phút, cách gọi giá đã từ giá khởi động mười vạn đồng vàng nhanh chóng nhảy lên, vượt quá hai mươi vạn đồng vàng.

Qua cách gọi giá này, tham gia cạnh tranh cách gọi giá người liền giảm đi rất nhiều, chỉ còn lại ba người vẫn còn tiếp tục.

Chính lúc này, Hứa Dịch đứng lên.

Thấy Hứa Dịch bỗng dưng đứng lên, những người ngồi xung quanh anh ta toàn bộ nhất ngạn.

Cái cậu trai này muốn làm gì? Trước kia anh ta cạnh tranh cách gọi giá nhật ký Sorne Ma đạo sư lúc đó, bỏ ra chẳng hơi năm ngàn bảy trăm đồng vàng thôi, như thế mà lại tỏ vẻ như có một cái vẻ mặt đau đớn chết liền, bây giờ lại muốn tham gia cạnh tranh cách gọi giá cái vòng cổ này sao?

Anh ta chắc hẳn đã điên rồi!

Đối mặt với những ánh nhìn bàng hoàng xung quanh, Hứa Dịch đứng lên, nâng cái thẻ bài số của mình trong tay, lớn tiếng nói: "Hai mươi lăm vạn đồng vàng."

Tiếng gọi giá một lần, phòng đấu giá bỗng dưng dậy sóng kinh hoàng.

Trước khi Hứa Dịch gọi giá, người mới cạnh tranh cách gọi giá vừa lúc gọi giá là hai mươi mốt vạn đồng vàng, còn hai người khác cạnh tranh vừa mới suy cân nhắc, chưa quyết định, vậy mà Hứa Dịch bỗng dưng bật lên, một mạch nâng giá lên hai mươi lăm vạn đồng vàng!

Mọi người chết hàng ngắc xem về Hứa Dịch, chờ xem rõ lại cái bề ngoài của anh ta là cái cậu trai đó mới cạnh tranh cách gọi giá nhật ký Sorne Ma đạo sư lúc đó, sau khi thấy rõ, vẻ mặt kinh ngạc của họ lại trở nên nặng hơn tí.

Cái cậu trai kia... anh ta có thật sự có tiền như vậy không?

Cái cậu trai cạnh tranh cách gọi giá mới rồi, vừa cạnh tranh để hai mươi mốt vạn đồng vàng, mà bây giờ lại bỗng dưng bị người kia cộng lên bốn vạn đồng vàng lên lần này, liền ngơ ngác một lúc, xem đến cách gọi giá của Hứa Dịch, bỗng dưng tâm trí nội bộ đại nộ, chỉ vào Hứa Dịch nói lớn tiếng: "Này, cậu là ai nhỡ? Tôi chưa từng thấy cậu ở thành Anweimar bao giờ, chắc hẳn là người từ địa phương tới chứ? Thổ bóp, cậu có hai mươi lăm vạn đồng vàng không?"

Hứa Dịch mỉm cười nhẹ, tất nhiên không muốn tranh cãi những cái như thế với anh ta.

Thấy cách biểu hiện của Hứa Dịch, cái cậu trai số 7 khách hàng chênh lệch còn thêm phần nóng giận, quay đầu hướng về phía tên bán đấu giá trên sân khấu hét lên: "Các vị ở tòa nhà đấu giá Nacinli này là làm gì thế? Vậy mà còn cho cái kẻ gây rối như thế vào?"

Tên bán đấu giá thấy tình huống xảy ra thế này, xấu hổ mà nhìn qua Hứa Dịch, hướng về cái cậu trai số 7 khách hàng hơi kính cẩn cúi rằng: "Bá gia Folado ơi, chắc ngài nên biết rằng quy tắc của tòa nhà đấu giá chúng tôi, những người có thể bước vào tham gia phiên đấu giá, toàn bộ đều là những người đã được chứng thực tư cách."

"Vừa riêng hắn à? Cậu bảo tôi, hắn là cách nào thực hiện được chứng thực tư cách của các vị đây? Tôi là chẳng tin hắn lấy ra được bao nhiêu đồng vàng! Nếu hắn chứng minh không được thì để cho tôi đuổi hắn ra khỏi đây! Đừng ở đây làm mất hứng của ta!"

Tên bán đấu giá có chút lúng túng, quay lại nhìn qua Hứa Dịch, mắt trong chứa một chút van xin, dường như muốn để Hứa Dịch có thể lấy ra cho cái cậu trai số 7 khách hàng này cái bằng chứng để làm anh ta thỏa mãn.

Hứa Dịch tất nhiên không thể đồng ý với yêu cầu vô lý của anh ta, lạnh lùng nói: "Theo quy tắc của phòng đấu giá, nếu không có người tiếp tục cạnh tranh cách gọi giá thì là không phải nên bắt đầu tính tiền rồi sao?"

Tên bán đấu giá mặt đỏ, nhìn qua cái cậu trai số 7 khách hàng vừa nãy nóng giận, hiệu không lực để, không lực để nâng búa lên: "Số 39 hai mươi lăm vạn đồng vàng, còn có ai muốn cạnh tranh cách gọi giá không? Nếu không có, tôi sẽ bắt đầu tính tiền. Hai mươi lăm vạn đồng vàng lần thứ nhất..."

"Dừng lại!" Cái cậu trai số 7 khách hàng vừa nãy lên tiếng hét lên, quay lại chỉ vào Hứa Dịch nóng giận nói: "Này, cậu nghe không thấy tôi vừa nãy nói gì? Nếu cậu chứng minh không được là cậu có năng lực lấy ra hai mươi lăm vạn đồng vàng, cậu cứ sớm sớm chạy khỏi đây! Đừng ở đây làm mất hứng của ta!"

Hứa Dịch nhẹ nhàng cười: "Vậy thì cậu khó khăn này, xin hỏi là cậu có cái gì tư cách để yêu cầu tôi chứng minh được không? Mà ngoài ra, trước khi yêu cầu người khác trước thì là không phải bản thân cậu cũng nên đưa ra bằng chứng chứng minh cậu có năng lực lấy ra hai mươi mốt vạn đồng vàng chứ?"

Cái cậu trai số 7 khách hàng Folado cười đại thanh: "Ha! Tôi Folado ở thành Anweimar ai chẳng biết, tôi cần chứng minh gì?"

"Rất không may, tôi không biết cậu. Nếu cậu nhất định yêu cầu tôi phải chứng minh năng lực của tôi để lấy ra hai mươi lăm vạn đồng vàng, thế thì theo tính công bằng, xin hãy lấy ra bằng chứng chứng minh cậu có năng lực để lấy ra hai mươi mốt vạn đồng vàng trước."

"Tôi cái bàn nhân đây chuyên biệt rơi rơi tới cậu này có cái gì tư cách để và tôi nói về công bằng sao?" Folado chỉ vào Hứa Dịch nóng giận nói. "Tôi lại cảnh báo cậu một lần nữa, nếu cậu còn chưa lần lữa khỏi đây, đừng trách tôi không lịch sự!"

Hứa Dịch lắc đầu: "Vị Folado gia này, tôi là có thể nhận thức vành động của cậu là vì cậu cạnh tranh không được với tôi, cho nên muốn dùng cách thủ đoạn hạ kém khác để đuổi tôi ra khỏi, từ đó để lấy được cái vòng cổ này dùng giá thấp hơn cách gọi giá sao?"

"Nói dóc! Tôi Folado cạnh tranh không được cậu cái người ngoài địa phương?" Folado dửng dỗn nói lớn tiếng. "Nói dóc!"

Hứa Dịch làm ra một cái động tác mời: "Vậy hãy gọi giá đi. Nếu không thể thì xin phòng đấu giá bắt đầu tính tiền."

Folado được cáo gắn quanh mặt cơ thịt co rúc một lúc, tâm trí vừa mới do dự.

Chỉ cần được vài ngày nữa chính là kỷ niệm tám mươi tuổi của bà của anh ta, anh ta ban đầu định mua cái vòng cổ này tặng cho bà làm quà sinh nhật, để để bà vui.

Dù anh ta cha là chủ nhân gia tộc, nhưng Folado rất rõ ràng, kiểm soát quyền lực của toàn bộ gia tộc, lại là bà của anh ta.

Để bà vui, đối với cha anh ta tiếp tục ngồi vững ghế chủ nhân gia tộc, vô cùng có ích, cũng vô cùng có ích đối với anh ta sau này kế thừa ghế chủ nhân gia tộc, cho nên anh ta rất sẵn sàng bỏ tiền.

Ngoài ra anh ta dám chắc chắn, cha dù là lúc khác, đối với anh ta bỏ tiền đại tay lúc đó cực kỳ bất hài lòng, nhưng là lần này, chắc chắn sẽ ủng hộ, cho nên mới dám một mạch gọi giá vượt quá hai mươi vạn đồng vàng cách giá như vậy.

Biết rằng đối mặt cái người ngoài địa phương này lại bỗng dưng put ra hai mươi lăm vạn đồng vàng, dù là Folado, cũng không khỏi phải xem xét kỹ lưỡng một lần.

Tuy nhiên thấy rằng trên mặt Hứa Dịch cơ mà cái nụ cười mỏng nhẹ, Folado không khỏi nín không được nữa, gốc tư duy một mạch, quay lại hướng về phía tên bán đấu giá hét lên: "Hai mươi tám vạn đồng vàng!"

Lần này, lại bỗng dưng tăng ba vạn đồng vàng lên cách gọi giá này.

Thấy Folado gọi giá, Hứa Dịch mỉm cười, nâng cái thẻ bài số lên.

"Ba mươi vạn đồng vàng."

Phòng đấu giá bên trong những người toàn bộ không thể tin được nhìn qua Hứa Dịch.

Anh ta ngay cái lúc còn lo lắng cho ba mươi lực năm... không, chỉ ba mươi vạn đồng vàng cách gọi giá này mà?

Vậy mà anh ta có dám gọi ra ba mươi vạn đồng vàng cách gọi giá cực lạnh?

Mình không chỉ là Folado, cái những người khác cũng bắt đầu phỏng đoán lên tài lực tài chính của Hứa Dịch.

Cái bàn nhân ngoài địa phương này, thực sự có thất nhiều tiền như vậy sao?

Nghe đến cách gọi giá của Hứa Dịch, Folado cơ mặt cơ thịt xoắn lại một lúc, tâm vừa mới xem xét.

Tái vượt qua vài ngày liền là sinh nhật tám mươi tuổi của bà, anh ta vốn muốn mua được cái vòng cổ này tặng cho bà làm quà sinh nhật, bây giờ cho đối mặt cái ngoài địa phương này lại put ra ba mươi vạn đồng vàng, ngay cả là Folado, cũng bắt buộc phải xem xét kỹ lưỡng.

Tuy nhiên, theo lỏi mà nhìn qua cái cậu trai này trên mặt cơ mà cái nụ cười mỏng nhẹ, Folado cơ không nhịn được, gốc tư duy vừa mới được một mạch huyền hứ, quay lại hướng về phía tên bán đấu giá hét lên: "Ba mươi hai vạn đồng vàng!"

"Ba mươi lăm vạn đồng vàng."

Chưa chờ tên bán đấu giá cũng như những người khác có gì phản ứng, Hứa Dịch lại vội vàng put ra một cách gọi giá.

Phòng đấu giá bên trong của những người toàn bộ một lúc cũng mở mắt to.

Ba mươi lăm vạn đồng vàng? Chẳng phải cơ mà cách không xa ba mươi bảy vạn đồng vàng, kỷ lục đấu giá tạo ra bởi cái bức tranh tháng trước được thiết lập sao?

Mọi người toàn bộ một lúc quay đầu lại nhìn về Folado, vẻ mặt trong chứa cái hy vọng.

Chỉ cần Folado lại put ra cách gọi giá một lần nữa, vậy thôi có lẽ sẽ phá vỡ kỷ lục!

Folado cơ khoảnh miệng khoảnh cơ co rúc, xem xét hơi lâu.

Lại vượt qua vài ngày liền là sinh nhật tám mươi tuổi của bà, anh ta ban đầu định mua cái vòng cổ này tặng cho bà làm quà sinh nhật, để để bà vui. Dù anh ta cha là chủ nhân gia tộc, nhưng Folado rất rõ ràng, kiểm soát quyền lực của toàn bộ gia tộc, lại là bà của anh ta. Để bà vui, đối với cha anh ta tiếp tục ngồi vững ghế chủ nhân gia tộc, vô cùng có ích, cũng vô cùng có ích đối với anh ta sau này kế thừa ghế chủ nhân gia tộc, cho nên anh ta rất sẵn sàng bỏ tiền. Ngoài ra anh ta dám chắc chắn, cha dù là lúc khác, đối với anh ta bỏ tiền đại tay lúc đó cực kỳ bất hài lòng, nhưng là lần này, chắc chắn sẽ ủng hộ, cho nên mới dám một mạch gọi giá vượt quá hai mươi vạn đồng vàng cách giá như vậy.

Tuy nhiên, bây giờ đối mặt cái người ngoài địa phương này lại put ra ba mươi lăm vạn đồng vàng, dù là Folado, cũng tuy nhiên chế độ không lực.

Rồi sau một hồi suy nghĩ dài, lại bỗng dưng xả lực, cái cậu thẳng một mạch ngồi xuống lại.

"Ầ——"

Phòng đấu giá bên trong vang lên một tiếng than thở dài ngất ngại.

Folado tỏ ra cái kiểu như thế này, chính là công nhân quy tắc.

Mọi người không khỏi toàn bộ quay đầu lại nhìn về Hứa Dịch.

Từ Hứa Dịch trên mặt cái tỏ vẻ tủi thân thâm thúy thế này, nếu Folado không công nhân, tiếp tục put ra cách gọi giá, vậy thôi cái bàn nhân này chắc hẳn sẽ lại put ra cách gọi giá tiếp nữa.

Tuy nhiên vì Folado công nhân, mọi người lại mất mát một lần cơ hội tận mắt chứng kiến phá vỡ kỷ lục đấu giá.

Nhưng là lại nhìn qua Hứa Dịch lần nữa lúc đó, mọi người tâm trí lại duỗi ra cái sự tò mò nặng nề.

Cái bàn nhân từ địa phương này, tại sao lại có tiền như vậy? Anh ta là ai thế nhỉ?

Chương 430: Kỳ hạn một năm

"Năm ngàn bảy trăm đồng vàng và ba mươi lăm vạn đồng vàng, chậc chậc..." Nam tước Hainas nhìn những vật Hứa Dịch cầm trên tay, liên tục tỏ vẻ ngưỡng mộ. "Này Hứa Dịch, cách biệt này quá lớn rồi, nếu tôi là Freya thì cũng sẽ cho rằng anh đang chơi trò chơi."

"Quyển ghi chép của Thầy Sorne này là tôi muốn có, dĩ nhiên giá càng thấp càng tốt. Chỉ cần tôi cải trang thành kẻ khốn kiếp, làm sao có thể mua được nó chỉ với năm ngàn bảy trăm đồng vàng? Theo cách tôi định giá, nó cũng phải vượt qua mười vạn đồng vàng," Hứa Dịch nói.

"Mười vạn đồng vàng?" Nam tước Hainas bối rối, cầm lấy quyển ghi chép của Thầy Sorne từ tay Hứa Dịch lật qua, phát hiện ra nó chỉ ghi chép những câu hỏi nghiên cứu ma thuật như nhiều người khác, không có gì quá đặc biệt, bèn hỏi ngạc nhiên: "Cái này có gì lạ không? Anh lại sẵn sàng bỏ tiền để mua nó?"

"Nếu thậm chí cả anh cũng có thể thấy ra điểm đặc biệt ở trong đó, thì tôi làm sao có thể dễ dàng mua được nó," Hứa Dịch cười, cẩn thận lấy lại ghi chép, nhẹ nhàng bảo quản tốt. "Tôi chỉ có thể bảo anh rằng, dựa vào những gì trên đây, tôi hoàn toàn có thể phát triển ra những thứ mang lại lợi nhuận hàng triệu thậm chí hàng chục triệu đồng vàng cho Thương hội Tân Phi."

"Này, anh nói dối cũng quá quá rồi," Nam tước Hainas ngay lập tức bực tức. "Nếu anh nói anh có thể dùng cái này kiếm được vài chục vạn đồng vàng, dựa vào tài năng của anh, tôi cũng tin được. Nhưng hàng triệu thậm chí hàng chục triệu đồng vàng? Anh đang nói cái gì!"

Hứa Dịch ngả vai: "Không tin thi thôi."

Nam tước Hainas lạnh lẽo hừ một tiếng, lại chỉ vào chiếc hộp trong tay Hứa Dịch chứa dây chuyền: "Vậy cái dây chuyền này sao? Bỏ tận ba mươi lăm vạn đồng vàng? Anh từ trước đến nay chưa bao giờ xa xỉ vậy chứ?"

Hứa Dịch nhìn vào chiếc hộp trong tay mình, thở dài nói: "Không có cách nào được, chi phí công khai cũng là một thứ bắt buộc phải bỏ. Muốn xoa dịu gia tộc Lifao, ba mươi lăm vạn đồng vàng cũng không phải nhiều, tôi vốn dự tính là càng bỏ nhiều càng tốt, để tình cờ kích động Freya nên sẽ có người nâng giá, để nâng cao giá bán đấu giá cuối cùng. Nhưng không ngờ tên này lại hống hách như thế, nhưng lại chỉ vì vài mươi lăm vạn đồng vàng mà rút lui, thực sự làm tôi thất vọng."

Nam tước Hainas xoay mắt, vừa tức vừa buồn cười nhìn Hứa Dịch: "Anh lại tưởng bao nhiêu người có thể dùng bao nhiêu đồng vàng tùy tiện như anh? Cái này cũng là vì Thương hội Tân Phi quá khỏe, lợi nhuận quá cao nên anh mới có thể vô tư bỏ ra những con số to như ba mươi lăm vạn đồng vàng. Nếu là những thương hội khác thì hội trưởng không thể vung tay to như anh được. Còn Freya, dù gia tộc có tiền nhưng nó không phải là tộc trưởng mà, làm sao có thể dạo phong như anh?"

"Vậy thì không có tự tin, lại cần gì phải hống hách, khiến tôi còn ước đoán cao hơn về sức mạnh của nó," Hứa Dịch lắc đầu thở dài nói.

Nam tước Hainas lại xoay mắt: "Cũng được rồi, anh đừng chê nó nữa. Vậy để anh liên lạc với gia tộc Lifao, việc đó làm được thế nào?"

"Tôi chẳng phải không tin tưởng anh đâu," Hứa Dịch cười. "Rồi, những thứ được xoay xở đã tốt. Tôi đã liên lạc được một chàng trai của gia tộc Lifao, hẹn ngày mai tối sẽ gặp."

"Một chàng trai?" Hứa Dịch cau mày. "Mục tiêu của tôi là nói chuyện trực tiếp với tộc trưởng gia tộc Lifao, gặp người này có ích gì?"

"Vì chàng trai này chính là con trai duy nhất của tộc trưởng gia tộc Lifao hiện nay," Nam tước Hainas giải thích. "Mách bảo anh, dù gia tộc Lifao đã suy thoái nhưng vẫn rất kiêu hãnh. Anh muốn gặp trực tiếp tộc trưởng thì chỉ dựa vào danh thân của anh là không đủ, thậm chí là Đại Pháp sư Camillo trực tiếp xuất hiện người ta cũng chưa chắc sẵn sàng gặp. Vậy nên từ từ đi."

"Không thể ba mươi lăm vạn đồng vàng cũng không mở được cửa gia tộc họ?" Hứa Dịch nhìn vào hộp trong tay, không khỏi cười khổ.

Cũng may tại cái dây chuyền này được chế tác kỹ lưỡng, ngoại hình đẹp có vẻ bí ẩn, lại mang tên hiệu đại Pháp sư Lifao chế tác bằng tay, tặng cho Stella thì cũng là một món quà không tồi, nếu không thì ba mươi lăm vạn đồng vàng hôm nay có chút bị lỗ.

"Chuyện cũ rồi, người ta là hậu duệ của Đại Pháp sư mà, cửa nhất định cao," Nam tước Hainas nheo mắt nhìn Hứa Dịch, dặn dò: "Hẹn ngày mai tối rồi nhé, anh nhớ dặn dò trước để có sẵn thời gian, đừng có lúc đó tôi hẹn xong rồi anh lại vắng mặt, như vậy thì cơ hội cũng mất."

"Ừ... ngày mai tối... cần bình thường không có vấn đề gì, tôi sẽ xoay xở," Hứa Dịch gật đầu đồng ý.

Nam tước Hainas gật đầu, suy nghĩ một lúc lại nói: "Được, quyết định xong việc này rồi, chúng mình lại cứ bàn luận chuyện Thương hội Tân Phi đặt quảng cáo trên Nhật báo Anweimar."

Hứa Dịch nhẹ nhàng giật mình: "Chuyện này tôi không phải là đã nói trước với anh rồi sao? Còn cần bàn luận cái gì?"

"Cái này..." Nam tước Hainas mặt trông hơi ngại ngùng và xấu hổ. "Phía tôi không có vấn đề gì. Nhưng anh cũng biết, Nhật báo Anweimar không phải chỉ tôi nói được. Sau khi tôi báo cáo ý định của anh muốn đặt quảng cáo lên, có những người đã đưa ra ý kiến phản đối."

Hứa Dịch mày nhíu lại: "Người nào? Phản đối gì?"

"Người nào tôi không tiện nói cho anh biết, về phần phản đối thì... chủ yếu là cảm thấy chúng tôi là Nhật báo Anweimar, là báo lớn nhất Vương quốc Lanpari, nhưng lại phải giúp một thương hội riêng như Thương hội Tân Phi quảng cáo, thực sự không thể biện giải được..."

"Vậy sao? Cần gì?" Hứa Dịch không ngoắc lưỡi cắt ngang lời Nam tước Hainas.

Nam tước Hainas mặt ngại ngùng hơn, dừng một lúc mới nói: "Phía trên những người đó ý kiến là, quảng cáo có thể đặt, nhưng là báo chí, đó cũng là chuyện nên làm. Nhưng Nhật báo Anweimar là báo lớn nhất Vương quốc Lanpari, muốn quảng cáo trên đây thì phải đem ra đủ tinh tế..."

"Được rồi, tôi hiểu rồi," Hứa Dịch gật đầu. "Mười vạn đồng vàng, đủ không?"

Nam tước Hainas giật mình: "Mười vạn đồng vàng? Hứa Dịch, anh... anh đang nói chuyện đùa sao?"

"Sao? Anh còn tưởng nhiều?" Hứa Dịch hỏi lại.

"Không, không phải tôi tưởng nhiều, ơi không, là tôi cũng tưởng nhiều. Những người trên bảo tôi tìm anh nói chuyện này, ý là anh chỉ cần bỏ ra một vạn đồng vàng là được rồi, kết quả anh mở miệng là mười vạn đồng vàng? Tôi nói anh là không là tiền quá nhiều đâu?" Nam tước Hainas cấp tập nói.

"Một vạn đồng vàng?" Hứa Dịch không khỏi cười lên.

Thế này thì thế giới người này quả thực chưa hiểu rõ sức mạnh của báo chí, nếu không sao có thể tham vọng lại bé vậy.

Trên thực tế Nam tước Hainas nói đúng, Nhật báo Anweimar vì có Nam tước Hainas làm tổng biên tập, phía sau còn có hỗ trợ từ rất nhiều quý tộc lớn thậm chí là hoàng gia trong thành Anweimar, hiện tại quả thực phát triển thành báo lớn nhất Vương quốc Lanpari, trên các thành phố trong vương quốc đều có điểm phát hành.

Sở hữu ảnh hưởng và phạm vi ảnh hưởng lớn như một tờ báo lớn, nếu quảng cáo trên đó thì mức yêu cầu một vạn đồng vàng quả thực đã rất thấp rồi.

"Thế này đi, Hainas, chúng mình là bạn cũ rồi, tôi cũng không nói lời tối ưu nữa. Mười vạn đồng vàng, nhưng là những yêu cầu của tôi: từ nay đi, Nhật báo Anweimar và Tuần báo Lanpari đều không được đăng tải bất kỳ tin tức tiêu cực nào về Thương hội Tân Phi, đồng thời trong vòng một tháng này, Nhật báo Anweimar cũng chỉ được đăng quảng cáo của riêng Thương hội Tân Phi, không chấp nhận quảng cáo của bất kỳ thương hội nào khác. Đồng thời hợp đồng quảng cáo này kéo dài một năm, còn sau một năm nữa thì cứ tình huống mà xác định lại. Anh cảm thấy sao?"

Nam tước Hainas nhíu mày suy nghĩ một lúc, biểu cảm có chút dự dỡ: "Những yêu cầu khác thì cũng không sao bàn, nhưng là yêu cầu Nhật báo Anweimar và Tuần báo Lanpari đều không được đăng tải bất kỳ tin tức tiêu cực nào về Thương hội Tân Phi thì... thì... nói thật, có chút phản bác lại nguyên tắc của tôi. Hứa Dịch, anh nên hiểu rất rõ, tôi vì sao lại yêu thích nghề này, chính vì nó có thể để cho tất cả mọi người khám phá những sự thật ẩn chứa, để cho những tội lỗi phơi bày dưới ánh mặt trời. Mặc dù tôi cảm thấy Thương hội Tân Phi của anh không có khả năng làm ra những chuyện như vậy, nhưng chỉ sợ..."

Hứa Dịch cười cười, tâm tưởng Nam tước Hainas đã sự nghiệp báo chí hầu như ba năm rồi, lại vẫn giữ được tâm huyết và nhiệt tình như vậy, quả thực rất hiếm.

"Vậy tốt đấy, cứ định hạn một năm vậy. Trong vòng một năm này, dù là Nhật báo Anweimar hay Tuần báo Lanpari, đều không được đăng tải bất kỳ tin tức tiêu cực nào về Thương hội Tân Phi, sau một năm muốn làm gì thì tùy anh," Hứa Dịch nói.

Nam tước Hainas chỉ thần suy nghĩ, không khỏi cau mày hỏi: "Hứa Dịch, sao anh lại nhất định muốn giữ yêu cầu này? Và định hạn một năm là sao ý?"

"Nói đơn giản thì, vì một năm tới là giai đoạn quan trọng nhất của Thương hội Tân Phi, tôi hy vọng có thể thêm một năm nữa được môi trường dễ dàng, để có thể đưa phát triển ma pháp công nghiệp đến từng góc của Vương quốc Lanpari, để nơi nào cũng có nhà máy sản xuất Máy móc Ma thuật, nơi nào cũng có người tìm được công việc tương ứng. Nơi nào cũng có thể phát triển vừa mạnh mẽ như thành Bontar," Hứa Dịch trả lời.

"Tôi cứ tưởng tôi lầm rồi. Những tháng vừa rồi anh mới bắt đầu đầu tư xây dựng nhà máy ở những thành phố khác, chính là vì kế hoạch phát triển này chứ?"

"Đây chỉ là mới bắt đầu thôi," Hứa Dịch gật đầu. "Mục tiêu của tôi là, sau này Vương quốc Lanpari mỗi một thành phố đều có nhà máy sản xuất Máy móc Ma thuật, Vương quốc Lanpari mỗi một người đều có thể tìm được công việc tương ứng trong các nhà máy này. Vương quốc Lanpari mỗi một nơi đều có thể trở thành giàu đẽ như thành Bontar."

Nam tước Hainas nhìn sâu vào Hứa Dịch một cái, từ từ gật đầu: "Tôi tin anh sẽ làm được. Được rồi, vì mục tiêu này của anh, tôi cũng cứ một lần lại bỏ qua nguyên tắc của tôi, đồng ý điều kiện này của anh. Nhưng là Hứa Dịch, anh nhớ kỹ rồi, hạn chế chỉ có một năm thôi. Ngoài ra nếu trong vòng một năm này Thương hội Tân Phi làm ra gì sai sót, tôi cũng sẽ ghi lại, chờ đến hết một năm thì cứ lộ hết ra!"

Hứa Dịch nhẹ nhàng cười, làm ra vẻ buông tay: "Anh cứ tùy ý thôi."

Chương 431: Tôi không quay về!

Thiết lập quan hệ với gia tộc Lifao và đặt quảng cáo trên Nhật báo Anweimar chỉ là hai việc tương đối quan trọng trong vô số việc mà Hứa Dịch cần làm sau khi đến thành Anweimar lần này.

Bàn bạc xong với Nam tước Hainas, Hứa Dịch không kịp nghỉ ngơi liền chạy tiếp đến ba nơi khác, lần lượt gặp mặt Hội trưởng Thương hội Walmart Kolma Lundes, Đại Pháp sư Eisenka, và Hội trưởng Allen — đều là những cuộc hẹn đã sắp xếp từ trước.

Đến khi anh lê tấm thân mệt mỏi trở về biệt viện của Bá tước Satsuma, trời đã gần như tối hẳn.

Quản lý Ram vẫn luôn chờ đợi Hứa Dịch quay về, thấy anh bước vào cửa liền vội vàng thân thiết đón lấy.

Tuy Bá tước Satsuma hiện giờ không còn giữ chức Thành chủ thành Bontar nữa, nhưng biệt viện này vẫn được ông giữ lại, dùng làm văn phòng tạm thời cho những người từ Bontar đến thành Anweimar.

Mấy lần trước đến thành Anweimar, Hứa Dịch đều chọn ở đây, lần này cũng không ngoại lệ.

Quản lý Ram cũng vì được Bá tước Satsuma nhiều lần dặn dò, nên mỗi lần gặp Hứa Dịch đều vô cùng cung kính lễ phép, không dám lơ là chút nào.

Nhìn quản lý Ram theo lời mình dặn đi bảo người hầu chuẩn bị nước tắm, trong lòng Hứa Dịch chợt nảy ra ý nghĩ mua một chỗ ở tại thành Anweimar.

Sau này Thương hội Tân Phi chắc chắn sẽ mở ngày càng nhiều nghiệp vụ ở thành Anweimar, số lần anh đến đây cũng sẽ chỉ ngày càng nhiều thêm, cứ ở nhờ mãi thế này rõ ràng không tiện, chi bằng có một chỗ của riêng mình thì tốt hơn.

Tuy muốn mua được một chỗ ở thích hợp trong thành Anweimar không phải chuyện dễ, nhưng thông qua các mối quan hệ của Hainas, cộng thêm chỉ cần chịu chi tiền, tin rằng cũng không quá khó.

Chỉ là vừa nghĩ tới việc hôm nay vừa mới tiêu gần năm mươi vạn đồng vàng, Hứa Dịch không khỏi cười khổ.

Trong số các khoản chi này, ba mươi lăm vạn đồng vàng coi như khoản đầu tư cho gia tộc Lifao, mười vạn đồng vàng coi như tiền quảng cáo, đều là những khoản đầu tư ngắn hạn chưa thấy được hiệu quả.

Ngược lại, tập ghi chép của Ma đạo sư Sorne mà anh chỉ tốn có năm ngàn bảy trăm đồng vàng để mua lại, rất có khả năng sau một thời gian sẽ thấy được tác dụng cụ thể.

Hứa Dịch cầm tập ghi chép trong tay lật xem một lượt, xác nhận nội dung bên trong đúng như tin đồn, đều là những ghi chép về một số nghiên cứu của Ma đạo sư Sorne vào những năm cuối đời, bao gồm rất nhiều tài liệu nghiên cứu liên quan đến việc ông nghiên cứu khí cụ bay ma thuật.

Những thứ này cực kỳ có ích cho việc Evita nghiên cứu tàu bay ma thuật, nếu không phải các pháp sư khác hoàn toàn không coi trọng lĩnh vực này, Hứa Dịch tuyệt đối không thể nào chỉ tốn năm ngàn bảy trăm đồng vàng mà mua được một tập tài liệu ghi chép quý giá vô cùng như vậy.

Sau khi sắp xếp lại nội dung trong tập ghi chép ở trong đầu một lượt, Hứa Dịch hài lòng gấp tập ghi chép lại, đang định về phòng ngủ của mình cất đồ, thì bỗng phát hiện phía sau có một bóng người loạng choạng bước vào.

Hứa Dịch nhìn kỹ, phát hiện gã có vẻ đi đứng còn không vững này lại chính là Alexis.

"Alexis, anh đi đâu vậy? Sao giờ này mới về?" Hứa Dịch nhìn Alexis toàn thân sặc mùi rượu, say khướt bước tới, không khỏi cau mày quát hỏi.

Alexis hé mắt nhìn lên, thấy hóa ra là Hứa Dịch, lập tức giật mình, hơi men bay biến mất quá nửa, vội vàng gắng gượng đứng thẳng người, cười hì hì: "Cái này... tôi ra ngoài gặp... gặp bạn bè, bàn chút việc, nên về muộn. Hội trưởng đến từ lúc nào vậy ạ?"

"Bạn bè? Bàn việc?" Hứa Dịch không trả lời câu hỏi của Alexis, ánh mắt lướt qua bộ quần áo đã bị rượu và chất nôn làm bẩn không ít chỗ, tuy nhăn nhúm nhưng vẫn có thể nhìn ra đường may tinh xảo, chất liệu cao cấp, rõ ràng giá trị không nhỏ, cùng với sợi dây chuyền vàng to bản trên cổ và chiếc vòng tay mã não tím thoạt nhìn đã biết là đồ quý giá đeo trên cổ tay anh ta, trong mắt Hứa Dịch thoáng lóe lên một tia lạnh lẽo.

"Ừm... bàn... bàn... họ muốn mua một lô Tủ lạnh Ma lực của thương hội chúng ta, nên mới bàn giá cả với tôi." Alexis lau một cái mồ hôi trên trán, đáp.

"Ồ? Vậy giá cả bàn thế nào rồi?" Hứa Dịch hỏi tiếp.

Alexis lại lau mồ hôi, ấp úng do dự đáp: "Cũng... cũng được. Họ đồng ý mức giá hai mươi tám đồng vàng một chiếc."

"Ồ? Vậy cũng không tệ." Hứa Dịch gật đầu. "Tuy có thấp hơn giá tiêu chuẩn ba mươi đồng vàng của chúng ta một chút, nhưng nếu họ mua đủ nhiều thì cũng được."

"Đúng đúng đúng, họ mua nhiều nên tôi mới ưu đãi cho họ một chút tương ứng." Alexis liên tục gật đầu. "Hội trưởng chẳng phải từng nói, tôi... tôi có thể tùy tình hình mà điều chỉnh giá cả một chút hay sao."

"Đúng vậy, tôi từng nói thế, đây là quyền hạn của anh với tư cách quản lý chi nhánh, không có vấn đề gì." Hứa Dịch gật đầu, ngừng lại một chút, lại hỏi: "Nhưng mà Alexis, đã tình cờ gặp anh ở đây rồi, tôi muốn hỏi anh một câu."

"Ơ? Hội trưởng cứ hỏi."

"Trước khi tôi đến thành Anweimar lần này, chú của anh là Heinze có bàn với tôi, định điều anh về lại thành Bontar..."

"Hả? Vậy sao được! Tôi không quay về đâu!" Chưa đợi Hứa Dịch nói hết, Alexis đã vội vàng xua tay lia lịa, lớn tiếng gào lên. "Tôi không muốn quay về cái nơi bé tí Bontar đó đâu, tôi đang ở Anweimar yên ổn thế này, tại sao cứ phải bắt tôi về?"

Hứa Dịch lặng lẽ nhìn Alexis đang kích động, đợi anh ta dừng động tác lại mới tiếp tục nói: "Tôi vẫn chưa nói xong. Chuyện này tuy là do Heinze đề xuất, nhưng tôi chưa đồng ý, lần này đến đây chính là muốn hỏi ý kiến của anh. Dù sao anh cũng là cháu ruột của Heinze, anh có chuyện gì thì Heinze cũng sẽ vì anh mà suy nghĩ, ông ấy cũng hy vọng anh có thể tự mình quyết định."

"Tóm lại tôi không muốn về Bontar. Tôi đã ở Anweimar được hai năm rồi, sớm đã quen với cuộc sống ở đây, nếu bắt tôi về lại, tôi chắc chắn sẽ không thích nghi được!" Alexis lớn tiếng nói.

"Anh chắc chứ?" Hứa Dịch khẽ mỉm cười. "Alexis, anh quen với nhịp làm việc bận rộn mỗi ngày ở đây, hay là quen với cuộc sống xa hoa đèn đỏ rượu xanh ở đây?"

Alexis sững người, nhìn vẻ mặt cười mà không phải cười của Hứa Dịch, toàn thân run lên một cái, cúi đầu xuống, tránh né ánh mắt Hứa Dịch.

"Hội... Hội trưởng đại nhân, tôi... tôi không biết ngài đang nói gì."

"Không biết? Không biết thì thôi." Hứa Dịch khẽ lắc đầu, trong ánh mắt thoáng lóe lên một tia tiếc nuối. "Tóm lại mấy ngày này anh cứ suy nghĩ thêm, trước khi tôi rời khỏi thành Anweimar, hy vọng anh có thể đưa ra quyết định đúng đắn."

Hứa Dịch ngừng lại một chút, vẫn thở dài một tiếng, dùng giọng điệu vô cùng chân thành nói: "Alexis, tôi nói lại một lần nữa, Heinze là người bạn cũ, người cộng sự cũ đã luôn hợp tác với tôi từ khi tôi mới lập thương hội, anh là cháu ruột mà ông ấy trân quý nhất, tôi tuy tuổi tác không lớn hơn anh bao nhiêu, nhưng vẫn luôn coi anh như người thân vãn bối của mình. Cho nên dù anh có làm sai chuyện gì, tôi và Heinze đều sẽ cho anh cơ hội để sửa chữa."

Alexis im lặng một lúc, ngẩng đầu lên, nhìn thẳng vào Hứa Dịch: "Hội trưởng đại nhân, tôi không hiểu ngài đang nói gì. Nếu tôi có làm sai chuyện gì, xin ngài cứ nói thẳng ra, tôi có thể sửa."

"Sửa sao?" Nhìn thần sắc trên mặt Alexis, Hứa Dịch cười nhẹ, khoát khoát tay: "Được rồi, coi như tôi chưa nói gì cả. Khuya rồi, anh đi ngủ đi."

Alexis cúi chào Hứa Dịch một cái, quay người rời đi.

Nhìn bóng lưng anh ta biến mất trong màn đêm, Hứa Dịch lộ ra một nụ cười khổ.

"Heinze, hy vọng đến lúc đó anh đừng trách tôi, người bạn già này, là bất nhân bất nghĩa."

...

Khác với hai năm trước, năm nay kỳ khảo hạch chứng nhận tư cách của Hiệp hội Pháp sư cuối cùng cũng diễn ra đúng hẹn như những năm trước đây.

Đến thời điểm này, trong thành Anweimar cũng giống như mọi năm, chật kín những pháp sư đến từ khắp nơi.

So với các năm trước, số pháp sư đến tham gia khảo hạch năm nay lại rõ ràng tăng lên nhiều, đến mức khắp thành Anweimar chỗ nào cũng có thể thấy pháp sư khoác áo choàng ma pháp, tựa như biến cả thành Anweimar thành một tòa thành ma thuật.

Nếu để ý một chút sẽ phát hiện ra, trong số pháp sư đến tham gia khảo hạch năm nay, tỷ lệ pháp sư cao cấp dường như cao hơn hẳn so với mọi năm.

Trước đây vì việc nâng cấp của pháp sư cao cấp vô cùng gian nan, nên khi chưa nắm chắc bản thân có thể vượt qua kỳ khảo hạch chứng nhận tư cách pháp sư ở cấp bậc cao hơn, các pháp sư cao cấp căn bản sẽ không đến.

Vậy mà năm nay lại có rất nhiều pháp sư cao cấp rõ ràng năm ngoái đã tham gia khảo hạch rồi, năm nay lại tiếp tục đến.

Đây thực sự là một hiện tượng rất kỳ lạ, vì chỉ mới trôi qua vỏn vẹn một năm ngắn ngủi, tuyệt đại đa số pháp sư cao cấp trên cấp năm đều không thể nào nâng cấp bậc pháp sư của mình trong khoảng thời gian ngắn ngủi như vậy.

Vậy thì họ đến tham gia khảo hạch để làm gì?

"Cái này mà cũng không biết à? Không xem Nhật báo Anweimar nói gì sao, Thương hội Tân Phi ở thành Bontar hai tháng trước đưa ra một quy định mới, đó là pháp sư nào có ý định vào làm việc cho Thương hội Tân Phi thì bắt buộc phải có giấy chứng nhận tư cách pháp sư do Hiệp hội Pháp sư cấp trong vòng hai năm gần đây, để chứng minh mình có thực lực ma pháp tương xứng."

Trong một quán rượu nhỏ đối diện khách sạn Sheldon, một nhóm người đang tụ tập lại bàn tán rôm rả, người vừa nói câu trên là một gã đàn ông trung niên béo mập trong đám đông.

"Không thể nào chứ? Thương hội Tân Phi này dám ngông cuồng như vậy sao?" Nghe gã đàn ông trung niên béo nói vậy, những người xung quanh lộ vẻ không tin. "Các pháp sư đều là những người cao quý biết bao, họ chịu đến làm việc cho thương hội đã là coi trọng thương hội lắm rồi, vậy mà dám yêu cầu các pháp sư cao quý ấy phải xuất trình giấy chứng nhận để chứng minh thực lực của mình? Chẳng lẽ mấy vị pháp sư lão gia đó không cảm thấy đây là đang sỉ nhục họ sao?"

"Xì—" gã đàn ông trung niên béo khịt mũi cười nhạt. "Trước mức lương vài chục thậm chí cả trăm đồng vàng một tháng, cao quý ư? Tôn nghiêm ư? Mấy thứ đó là cái gì? Ăn được không?"

Mọi người xung quanh đồng loạt sững sờ.

"Một tháng vài chục thậm chí cả trăm đồng vàng? Nhiều vậy sao?"

"Đúng vậy đó. Thương hội Tân Phi này nhiều tiền quá nhỉ? Bất kỳ pháp sư nào cũng trả lương mấy chục thậm chí cả trăm đồng vàng một tháng? Vậy nếu thuê vài trăm pháp sư, chẳng phải riêng tiền lương trả cho đám pháp sư này mỗi tháng đã lên tới mấy vạn đồng vàng rồi sao?"

"Mấy vạn đồng vàng?" gã đàn ông trung niên béo ngẩng cao đầu, kiêu hãnh như thể chính hắn là Hội trưởng Thương hội Tân Phi vậy. "Các người coi thường Thương hội Tân Phi quá rồi. Các người có biết không, một người bạn tôi làm việc ở Thương hội Tân Phi kể lại, hiện giờ riêng tiền lương mà Thương hội Tân Phi trả cho tất cả nhân viên mỗi tháng cộng lại đã vượt quá mười vạn đồng vàng rồi đấy!"

Mọi người đồng loạt xôn xao.

Đối với những người bình dân như bọn họ, mười vạn đồng vàng chắc chắn là một con số thiên văn.

Vậy mà bây giờ, riêng tiền lương mỗi tháng mà Thương hội Tân Phi này trả cho các nhân viên dưới trướng đã vượt quá mười vạn đồng vàng, thật sự khó mà tưởng tượng nổi.

"Sao? Không tin à?" gã đàn ông trung niên béo chỉ tay về phía khách sạn Sheldon đối diện quán rượu. "Nói cho các người biết, đám pháp sư của Thương hội Tân Phi lần này cũng sẽ đến tham gia khảo hạch chứng nhận tư cách của Hiệp hội Pháp sư, các người có biết sau khi đến họ ở chỗ nào không?"

Mọi người ngơ ngác nhìn về phía khách sạn Sheldon nguy nga tráng lệ đối diện, cái nơi mà tuy ngày nào họ cũng thấy nhưng chưa từng có cơ hội bước vào ở.

"Không phải chứ, chẳng lẽ họ ở khách sạn Sheldon?"

"Hì hì, coi như các người đoán trúng rồi. Bạn tôi nói là..."

Gã đàn ông trung niên béo đang định tiếp tục dựa vào cái "bạn tôi" này mà khoác lác thêm, thì bỗng phát hiện góc phố phía trước rộ lên một trận ồn ào, chỉ trong chốc lát, một đoàn hơn mười chiếc quái vật hình hộp sắt vuông vức xếp thành hàng, từ góc phố đằng kia từ từ chạy tới, lần lượt dừng lại trước khách sạn Sheldon.

Chương 432: Muốn bán không?

Akali nhảy ra khỏi cửa xe khách ma lực loại trung đầu tiên vừa mở, chân vừa chạm đất liền vươn vai một cái thật dài.

"Tuyệt quá! Cuối cùng cũng tới rồi! Thật là, ngồi xe lâu như vậy suýt nữa mệt chết tôi."

Claire nhảy xuống theo sau Akali, liếc cô một cái: "Thôi đi cô, tổng cộng chúng ta mới ngồi chưa tới tám tiếng thôi mà, có gì mà mệt. Đừng quên, năm ngoái lúc chúng ta ngồi xe ngựa tới đây, phải mất tận hơn hai ngày đấy."

"Đúng vậy, giờ có xe ô tô ma lực rồi, đi một chuyến đã dễ dàng lắm rồi." Bella đi ngay phía sau cũng ném về phía Akali một ánh mắt khinh thường. "Tôi thấy cô đúng là hưởng thụ quen rồi, quên sạch trước kia đã khổ sở thế nào."

Akali không phục bĩu môi: "Ai nói vậy? Xe máy ma lực bản thân tôi cũng có ngồi được mấy lần đâu, được chưa? Với lại dù sao thì ngồi liên tục tám tiếng đồng hồ trên đó cũng khiến người ta chịu không nổi. Khi nào có thể như Hội trưởng đại nhân nói, chỉ cần hai ba tiếng là tới được đây, thì tôi mới không kêu khổ."

"Vậy được thôi, Hội trưởng đại nhân cũng nói rồi, muốn hai ba tiếng là tới cũng được, chỉ cần các người nghiên cứu chế tạo ra được động cơ ma lực loại động lực mới là không thành vấn đề." Claire châm chọc.

"Nói cứ như thể không liên quan gì tới các người vậy!" Akali lập tức phản bác. "Claire, đừng quên, hệ thống tuần hoàn nội bộ ma lực mà nhóm các người phụ trách cũng quan trọng lắm đấy, được chưa?"

Claire cười hì hì: "Đề tài của chúng tôi sắp nghiên cứu thành công rồi, còn hệ thống điều khiển trung tâm xe ô tô ma lực mà nhóm các người phụ trách thì sao? Đã hoàn thành được một nửa chưa?"

"Đương nhiên là có! Bọn tôi giờ đã xác định xong tiêu chuẩn thống nhất về tần số rung động ma lực của pháp trận, tiếp theo chỉ cần……"

Akali còn chưa nói hết câu, đã bị Evita vừa xuống xe lúc này trừng cho một cái thật sắc, lúc này mới sực tỉnh, vội vàng ngậm miệng lại.

Thấy ánh mắt Evita quét qua, Claire và Bella cũng lè lưỡi, ngượng ngùng cúi đầu xuống.

"Ở bên ngoài không được tùy tiện bàn luận chi tiết kỹ thuật, cần tôi nhắc các cô bao nhiêu lần nữa?"

Evita trách mắng ba người một câu, rồi vẫy tay ra hiệu về phía sau, ba nghiên cứu viên của Viện nghiên cứu Ma thuật chạy lon ton tới.

"Trông chừng người trong nhóm của mình cho kỹ, đừng để lạc mất. Mấy ngày ở thành Anweimar này, nhóm của mỗi người phụ trách dù xảy ra chuyện gì, cuối cùng tôi đều sẽ truy cứu trách nhiệm của các cô, hiểu chưa?"

Ba nghiên cứu viên đồng loạt gật đầu vâng dạ, thần sắc nghiêm túc.

"Được, giờ chúng ta vào trong thôi, mọi người ngồi xe lâu như vậy chắc đều mệt cả rồi, hôm nay nghỉ ngơi sớm một chút, tạm thời đừng ra ngoài lang thang lung tung nữa."

Nhìn Evita đi đầu tiến về phía cửa nhà trọ Sheldon, Akali phía sau đột nhiên ghé sát lại chỗ Claire và Bella, thì thầm bí hiểm: "Này, hai người có thấy Evita bây giờ càng lúc càng có uy nghiêm không? Có lúc ngay cả tôi cũng không dám cãi lại cô ấy."

"Đúng vậy đúng vậy, hóa ra không chỉ mình tôi cảm thấy thế." Bella liên tục gật đầu.

"Tôi cũng sớm muốn nói rồi." Claire nói: "Evita bây giờ thật sự rất có uy nghiêm của người lãnh đạo, tôi thấy chắc là do làm viện trưởng lâu ngày, tự nhiên sẽ trở thành như vậy thôi nhỉ?"

Akali gõ gõ cằm mình: "Biết vậy hồi đó tôi đã tranh thủ xin Hội trưởng đại nhân để tự mình làm viện trưởng rồi, giờ đã có thể oai phong như Evita, tốt biết mấy."

Claire và Bella đồng loạt liếc Akali một cái: "Cô mà làm viện trưởng? Thôi đi, cô hoàn toàn không hợp chút nào, được chưa?"

Akali trừng mắt lại: "Nói cứ như hai người thì hợp lắm vậy."

"Bọn tôi có nói vậy đâu." Bella vội vàng phủ nhận. "Theo tôi thấy, nếu thật sự phải chọn, thì đúng là chỉ có Evita là hợp nhất. Phải công nhận, con mắt của Hội trưởng đại nhân thật sự không tệ, nhìn người rất chuẩn."

Claire thở dài não nề: "Chỉ tiếc là tại sao Hội trưởng đại nhân lại chậm hiểu chuyện tình cảm đến vậy chứ? Khiến cho Viện nghiên cứu Ma thuật của chúng ta có thêm bao nhiêu là oán phụ……"

Thấy ánh mắt ẩn ý mà Claire ném tới, Akali lập tức thẹn quá hóa giận, vươn tay véo ngay vào eo Claire.

Claire cười khẽ né tránh, chạy thẳng vào bên trong nhà trọ Sheldon.

Phía sau Akali và Bella vừa la hét vừa đuổi theo, chẳng mấy chốc cả đại sảnh nhà trọ Sheldon đã bị đám nghiên cứu viên của Thương hội Tân Phi từ xa tới lấp đầy, trở nên náo nhiệt khác thường.

Lúc Akali đuổi theo Claire xông vào đại sảnh, Evita đang nói chuyện với một thanh niên thân hình cường tráng, dáng vẻ đoan chính, trông khá điển trai.

Nhìn rõ dung mạo người này, Akali lập tức quên mất chuyện tiếp tục đùa giỡn với Claire, dừng tay lại suy nghĩ một lát rồi đi tới.

"Viện trưởng Evita, sắp xếp mấy ngày này đại khái là như vậy, nếu ngài và các nghiên cứu viên khác còn chỗ nào chưa hài lòng, có thể bất cứ lúc nào nêu ra với tôi, tôi có thể thay đổi bất cứ lúc nào." Alexis tươi cười nói với Evita: "Hội trưởng đại nhân đã dặn dò tôi nhất định phải tiếp đãi các vị thật chu đáo, sắp xếp ổn thỏa mọi việc trong mấy ngày ở thành Anweimar này, cho nên ngài không cần khách sáo với tôi."

Evita khẽ gật đầu: "Vậy thì phiền quản lý Alexis rồi."

"Chuyện này không đáng gì, được phục vụ các vị là vinh hạnh của tôi." Alexis liếc nhìn Akali đang đi tới, gật đầu ra hiệu với cô, rồi lại nhìn quanh những nghiên cứu viên khác trong đại sảnh, nói tiếp: "Hôm nay là ngày đầu tiên các vị tới, còn hai ngày nữa mới tới kỳ khảo hạch chính thức của Hiệp hội Pháp sư, chi bằng tối nay tôi tổ chức một bữa tiệc chào mừng, tiếp đãi thật chu đáo?"

"Không cần phiền phức vậy đâu, chúng tôi đã rất……"

Akali vừa mở miệng, đã bị Evita giành lời trước: "Được, vậy thì phiền quản lý Alexis rồi. Nhưng bữa tiệc tối nay cũng không cần quá xa hoa, chỉ cần tận tâm là được."

"Vậy được, cứ quyết định như thế." Thấy Evita đồng ý, Alexis lập tức gật đầu. "Nếu không còn dặn dò gì khác, tôi xin phép đi trước, tối gặp lại."

"Được."

Tiễn mắt Alexis rời khỏi cửa nhà trọ Sheldon, Akali với vẻ mặt hơi kinh ngạc khẽ hỏi Evita: "Chẳng lẽ lần này sắp ra tay rồi sao?"

Evita liếc Akali một cái, khẽ giọng đáp: "Không giải quyết sớm thì chẳng lẽ phải đợi tới khi tổn thất của chúng ta lớn tới mức không thể chấp nhận được mới ra tay sao? Đây là ý của Hội trưởng, cũng là vì lo cho Phó hội trưởng Heinze."

"Phó hội trưởng Heinze……" Akali nhìn về phía cửa, chậm rãi lắc đầu, khẽ thở dài nói: "Sao mình lại không có được một người chú tốt như vậy chứ?"

……

Lúc Alexis bước ra khỏi cửa nhà trọ Sheldon, Hứa Dịch vừa đúng lúc bước vào cửa một quán rượu tên là Nhà Nhỏ Bóng Râm.

"Này, Hứa Dịch, bên này."

Trong góc quán rượu, giọng của Hainas vang lên.

Hứa Dịch nhìn theo tiếng gọi, liền thấy ở góc quay lưng về phía cửa quán rượu, Hainas đang ngồi cùng một người khác.

"Cho tôi trước một ly nước chanh hương thảo, cảm ơn." Dặn dò người phục vụ một tiếng xong, Hứa Dịch quay đầu nhìn về phía thanh niên đang ngồi đối diện Hainas, đưa tay ra: "Xin chào, tôi là Hứa Dịch."

Chàng thanh niên này trông có vẻ còn trẻ hơn cả Hainas, ước chừng mới ngoài hai mươi, nhưng dù là ăn mặc hay thần thái biểu cảm đều tỏ ra rất chín chắn, cho người ta cảm giác chững chạc trưởng thành chẳng khác gì Hứa Dịch năm nay đã ba mươi tuổi.

Anh ta ngẩng đầu đánh giá Hứa Dịch một cái, rồi mới chậm rãi đứng dậy, đưa tay ra khẽ bắt tay Hứa Dịch một cái rồi lập tức rụt lại.

"Xin chào, Hội trưởng Hứa, tôi là Murna Lifao."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, ra hiệu với đối phương, hai người cùng ngồi xuống.

"Ngài Lifao, đã xưng hô với tôi là Hội trưởng Hứa, vậy chắc hẳn Hainas đã giới thiệu thân phận của tôi với ngài, thậm chí……cũng đã nói rõ mục đích tôi tới đây rồi chứ?" Hứa Dịch hỏi.

Murna Lifao gật đầu: "Đúng vậy, Hainas không hề giấu tôi về tình hình và mục đích của ngài."

Hứa Dịch liếc nhìn Hainas, Hainas thì nhún vai, làm động tác xòe tay ra.

Hứa Dịch hiểu ý, quay sang Murna Lifao nói: "Đã như vậy thì đơn giản hơn nhiều rồi. Tôi nghĩ tôi có thể trực tiếp trình bày suy nghĩ của mình, ngài Lifao, xin hỏi……quý gia tộc có sẵn lòng bán lại những ghi chép nghiên cứu hoặc thành quả nghiên cứu liên quan lúc sinh thời của Đại ma đạo sư Lifao hay không?"

Murna Lifao dường như cũng bị câu hỏi thẳng thắn như vậy của Hứa Dịch làm cho sững lại, kinh ngạc nhìn Hứa Dịch một cái, một lúc sau mới cười khổ lắc đầu: "Ngay cả chiếc dây chuyền mà bà nội tôi lúc sinh thời coi trọng nhất cũng đã bán rồi, ngài nghĩ chúng tôi còn có gì không thể bán được nữa sao?"

Hứa Dịch không nhịn được lộ ra một nét cười.

Chịu bán thì dễ nói chuyện, chỉ sợ không chịu bán thôi.

"Vậy xin hỏi ngài Lifao, lần này ngài có thể đại diện cho ý kiến của quý gia tộc không? Ý tôi là……tôi có thể bàn bạc cụ thể với ngài về việc mua lại những ghi chép nghiên cứu đó không?" Hứa Dịch hỏi tiếp.

"Có thể bàn bạc, nhưng tôi không phải người đưa ra quyết định cuối cùng." Murna Lifao đáp.

Hứa Dịch gật đầu: "Tôi hiểu rồi. Vậy được, ngài Lifao, tôi biết rằng vào những năm cuối đời, Đại ma đạo sư Lifao từng có một thời gian nghiên cứu về Máy móc Ma thuật, và để lại khá nhiều tư liệu nghiên cứu. Hiện tại tôi chính là có hứng thú với những tư liệu mà ông ấy để lại. Xin hỏi quý gia tộc có còn giữ những tư liệu này không, và có ý định bán lại hay không?"

"Những tư liệu quý giá đó tất nhiên là được giữ gìn nguyên vẹn, nhưng Hội trưởng Hứa, tôi rất thắc mắc, chẳng phải Thương hội Tân Phi các vị đã đạt được thành quả khá tốt trong việc nghiên cứu Máy móc Ma thuật rồi sao? Vì sao vẫn còn muốn có được tư liệu nghiên cứu của cụ cố tôi?" Murna Lifao hỏi.

"Ở quê hương tôi có một câu tục ngữ, gọi là ba người cùng đi, trong đó ắt có người có thể làm thầy ta. Ý là muốn nói, dù thế nào đi nữa, từ người khác luôn có thể tìm ra điều đáng để mình học hỏi. Thương hội Tân Phi chúng tôi tuy đã có một số thành quả trong việc nghiên cứu Máy móc Ma thuật, nhưng Đại ma đạo sư Lifao dù sao cũng là pháp sư cấp truyền thuyết ở tầm Đại ma đạo sư, tôi nghĩ chỉ cần ông ấy từng nghiên cứu về Máy móc Ma thuật, chắc chắn sẽ có kiến giải độc đáo riêng, để chúng tôi học hỏi và tiến bộ." Hứa Dịch đáp.

"Tôi rất thích câu nói này của ngài." Murna Lifao gật đầu nói. "Thương hội Tân Phi có được một vị hội trưởng như ngài, thảo nào phát triển nhanh như vậy. Được, tôi thay mặt cha tạm thời đồng ý bán những tư liệu nghiên cứu này cho Thương hội Tân Phi các vị."

Hứa Dịch lập tức tinh thần phấn chấn: "Vậy xin ngài Lifao đưa ra giá cả đi. Bao nhiêu đồng vàng? Tôi nghĩ chỉ cần không quá đáng, tôi sẽ chấp nhận không chút giữ lại."

Murna Lifao lộ ra nụ cười đầu tiên kể từ khi gặp mặt, trong đó lại pha lẫn vài phần ranh mãnh.

"Hội trưởng Hứa, tôi chưa từng nói rằng, bán những tư liệu nghiên cứu này, nhất định phải trả bằng đồng vàng đâu nhỉ?"

Chương 819: Vì sao tổng bộ cử người tới

"Hóa ra là con trai Hội trưởng Allen, thảo nào nhìn quen quen." Đại pháp sư Ferguson cười gật đầu với Anke Allen. "Ta vốn định sau khi gặp Hội trưởng Hứa sẽ đi thăm Hội trưởng Allen một chuyến, không ngờ lại gặp con trai ông ấy trước. Hội trưởng Allen dạo này vẫn khỏe chứ?"

Anke Allen vội vàng cúi người đáp lễ: "Đa tạ ngài Đại pháp sư quan tâm, phụ thân tinh thần dạo này rất tốt, thực lực ma pháp cũng có tăng tiến, các việc trong công hội cũng đều tiến triển rất thuận lợi, khiến con trai này rất yên tâm."

"Ồ? Thực lực ma pháp của Hội trưởng Allen tăng tiến rồi sao? Không biết có đột phá được cấp bậc nào không?" Đại pháp sư Ferguson tỏ vẻ hứng thú truy vấn.

"Cái này con cũng không rõ, phụ thân chỉ nói vì hai năm nay ông ấy luôn nghiên cứu Máy móc Ma thuật, khiến ông ấy trong nghiên cứu ma pháp cũng có thêm một số tâm đắc, và có nhắc tới thực lực có phần tăng tiến, nhưng cụ thể thế nào thì không nói rõ với con."

"Lại liên quan tới Máy móc Ma thuật sao?" Đại pháp sư Ferguson quay đầu nhìn về phía Hứa Dịch ngồi chéo đối diện, cảm thán: "Hội trưởng Hứa, vốn tôi cứ tưởng Máy móc Ma thuật của Thương hội Tân Phi các anh chỉ có ích trong việc cải thiện đời sống người thường, không ngờ còn có thể giúp các pháp sư chúng tôi nâng cao thực lực bản thân, điều này thật sự khiến người ta kinh ngạc."

Hứa Dịch cười lớn: "Ngài quá khen rồi. Thực lực Hội trưởng Allen tăng tiến, đó là do bản thân ông ấy chuyên tâm nghiên cứu mà thành, còn Máy móc Ma thuật gì đó, nhiều lắm cũng chỉ giúp ông ấy có thêm chút gợi mở mà thôi."

"Không, đối với những pháp sư đã đạt tới cảnh giới như chúng tôi, có thêm được một chút gợi mở trong nghiên cứu ma pháp cũng là điều vô cùng hiếm có. Trước đây tôi vẫn luôn kinh ngạc vì mấy chục năm Ma đạo sư Camillo chẳng có đột phá lớn nào, nhưng lại liên tiếp đột phá trong vài năm gần đây, thậm chí một bước trở thành Ma đạo sư được người người kính trọng, giờ nghĩ lại, chỉ sợ cũng có liên quan tới việc giúp thương hội các anh nghiên cứu Máy móc Ma thuật."

"Tôi thì lại cho rằng, đây chỉ là do Ma đạo sư Camillo tích lũy lâu ngày mà bộc phát, vừa khéo trong vài năm gần đây có thành quả mà thôi."

Cách ứng đối như vậy của Hứa Dịch cũng không hoàn toàn là để khiêm tốn, nguyên nhân quan trọng hơn, là cho tới lúc này anh vẫn chưa hiểu rõ ý nghĩa đằng sau việc Đại pháp sư Ferguson đột nhiên tới đây lần này.

Khi nhận được tin Hầu tước Southgate lại sắp tới khảo sát Thương hội Tân Phi, Hứa Dịch rất vui mừng, vì điều này có nghĩa là Hầu tước Southgate rõ ràng đã hạ quyết tâm, muốn tới bàn bạc thực sự chuyện hợp tác với Tân Phi.

Điều này cũng có nghĩa là Thương hội Tân Phi đã có một khởi đầu tốt đẹp tại Đế quốc Malo, đặt nền móng vững chắc cho việc quảng bá phát triển của Tân Phi tại Đế quốc Malo sau này.

Hơn nữa thái độ của Hầu tước Southgate đối với Thương hội Tân Phi và Máy móc Ma thuật vô cùng tích cực, hoàn toàn trái ngược với thái độ của Đế quốc Kendra.

Nếu hợp tác với Hầu tước Southgate, chắc hẳn Máy móc Ma thuật sẽ có thể thuận lợi được quảng bá rộng rãi trong Đế quốc Malo.

Chỉ cần có thể quảng bá toàn diện Máy móc Ma thuật trong một trong hai đại đế quốc của lục địa Saiens này, sẽ giúp Hứa Dịch tiến thêm một bước lớn hướng tới lý tưởng phổ cập Máy móc Ma thuật trên khắp đại lục.

Hơn nữa nếu Máy móc Ma thuật có thể phổ cập trong Đế quốc Malo, thì Đế quốc Kendra với tư cách một trong hai đại đế quốc rõ ràng cũng sẽ bị tác động, rất có khả năng cải thiện đáng kể môi trường phát triển vô cùng khó khăn hiện tại của Tân Phi tại Đế quốc Kendra.

Nhưng sau khi Hầu tước Southgate cử người đưa tin tới, Hiệp hội Pháp sư Vương quốc Lanpari cũng đồng thời cử người truyền tin đến, cho biết tổng bộ Hiệp hội Pháp sư đại lục cũng sẽ từ Thành Trên Trời cử một trong mười ba nghị viên của Hội đồng Quản lý công hội là Đại pháp sư Christopher Ferguson tới gặp mặt Hứa Dịch.

Tin tức này không hề nói rõ vị Đại pháp sư Ferguson này rốt cuộc tới đây để làm gì, mà chỉ nêu rõ sẽ đại diện tổng bộ Hiệp hội Pháp sư triển khai đàm phán với Hứa Dịch, ngoài ra không tiết lộ thêm bất cứ điều gì khác.

Điều này khiến người ta thấy có chút kỳ lạ.

Theo lý mà nói, trong Thương hội Tân Phi vẫn còn có Ma đạo sư Camillo, một Ma đạo sư có thể coi là đẳng cấp cao nhất trên khắp đại lục, Hiệp hội Pháp sư lại đặc biệt cử một Đại pháp sư tới đây, nhưng chỉ để gặp Hứa Dịch, chứ không phải vì Ma đạo sư Camillo mà tới, thực sự khiến người ta khó hiểu.

Mà điều càng khiến người ta kỳ lạ hơn, chính là việc nêu rõ Đại pháp sư Ferguson sẽ cùng tới với Hầu tước Southgate.

Hứa Dịch hoàn toàn không hiểu tại sao hai người họ lại liên hệ với nhau, nên trong tình huống mục đích chưa rõ ràng, cẩn thận một chút cũng là lẽ đương nhiên.

"Nói mới nhớ, Hội trưởng Hứa, hiện tại đã có bao nhiêu pháp sư đang làm việc cho Thương hội Tân Phi các anh rồi?" Đại pháp sư Ferguson đột nhiên chuyển hướng câu chuyện.

Hứa Dịch hơi do dự một chút, vẫn trả lời thành thật: "Tính tới hiện tại, kể cả bản thân tôi, tổng cộng là hai nghìn bảy trăm ba mươi sáu người."

"Hai nghìn bảy trăm ba mươi sáu người?" Đại pháp sư Ferguson lộ vẻ kinh ngạc trên mặt, rõ ràng rất bất ngờ trước con số này. "Hội trưởng Hứa, tôi nghĩ... ngoại trừ quân đội các quốc gia trên đại lục ra, khắp đại lục e rằng không còn tổ chức nào khác sở hữu nhiều pháp sư như thương hội các anh đâu nhỉ?"

Hứa Dịch khẽ nhướng mày, trong lòng dấy lên chút cảnh giác.

Ý tứ ẩn giấu trong câu nói này của Đại pháp sư Ferguson... chẳng lẽ là một lời cảnh cáo?

Tổ chức sở hữu nhiều pháp sư nhất ngoài quân đội các quốc gia trên đại lục?

Danh hiệu này đối với Thương hội Tân Phi mà nói chẳng phải chuyện gì tốt đẹp, vì nó quá dễ khiến Tân Phi bị người khác đặc biệt cảnh giác.

"Ngài quá khen rồi." Hứa Dịch cười lớn. "Tuy số lượng pháp sư của thương hội chúng tôi hiện tại không ít, nhưng trong đó phần lớn chỉ là pháp sư cấp thấp tầm cấp ba, cấp bốn mà thôi, hoàn toàn không thể so sánh với quân đội các quốc gia đó. Hơn nữa, họ chỉ đang làm việc cho thương hội chúng tôi thôi, chứ không giống như pháp sư trong quân đội phải bán mạng cho quân đội."

"Vậy sao?" Đại pháp sư Ferguson cười cười, trầm ngâm một lát, nói tiếp: "Hội trưởng Hứa, thực ra trong nội bộ tổng bộ công hội chúng tôi, đánh giá về Thương hội Tân Phi các anh vẫn luôn rất cao."

"Ồ? Vậy thì thật sự khiến người ta vui mừng. Nhưng ngài có thể nói cho tôi biết vì sao không?" Hứa Dịch và những người khác ngồi quây quần bên bàn ăn đều lộ vẻ hứng thú.

Hiệp hội Pháp sư đại lục là tổ chức thống nhất của tất cả pháp sư trên toàn lục địa Saiens, có thế lực cực lớn trên đại lục, thậm chí có lúc tiếng nói còn nặng ký hơn cả hai đại đế quốc.

Thương hội Tân Phi dù hiện tại có thể coi là thương hội hàng đầu trong vài quốc gia lân cận, nhưng trong số các thương hội trên toàn đại lục thì vẫn chưa được xem là hạng nhất, tại sao lại được tổng bộ Hiệp hội Pháp sư coi trọng như vậy?

Chỉ có Hầu tước Southgate mặt lộ nụ cười, dường như đã hiểu rõ trong lòng những gì Đại pháp sư Ferguson sắp nói tiếp theo.

"Nguyên nhân rất đơn giản, nằm ngay ở con số hai nghìn bảy trăm ba mươi sáu người mà anh vừa nói, cũng nằm ở việc anh nói phần lớn trong đó là pháp sư cấp thấp tầm cấp ba, cấp bốn." Đại pháp sư Ferguson cười nói.

"Xin ngài nói rõ hơn."

Đại pháp sư Ferguson khẽ mỉm cười: "Tôi nghĩ Hội trưởng Allen chắc chắn từng nhắc với anh về chuyện này rồi, nhưng đã tôi giờ đây tự mình nói ra, thì nhân cơ hội này bày tỏ luôn thái độ của tổng bộ công hội chúng tôi vậy."

Hứa Dịch vội ngồi thẳng người lên một chút, gật đầu, ra vẻ lắng tai nghe.

Đại pháp sư Ferguson trầm ngâm một lát, dường như đang suy nghĩ cách diễn đạt, chốc lát sau, mở lời: "Hội trưởng Hứa, anh có biết tôn chỉ ban đầu khi thành lập Hiệp hội Pháp sư đại lục là gì không?"

Hứa Dịch nhanh chóng nhớ lại bản "Tổng cương Hiệp hội Pháp sư Đại lục" mà mình từng lướt qua trước đây, nhưng phát hiện bản thân đã quên mất nội dung cụ thể từ lâu.

Nhưng đương nhiên điều này không làm khó được anh, trong đầu lóe qua vài cương lĩnh tổ chức đủ loại trên Trái Đất, anh đáp: "Tôi nghĩ... chắc là để liên hợp các pháp sư trên đại lục, để tất cả pháp sư đều có một tổ chức chung, mưu cầu phúc lợi và cung cấp hỗ trợ cho mọi người chăng?"

"Về đại thể là như vậy không sai." Đại pháp sư Ferguson mỉm cười gật đầu. "Nhưng những điều đó, nói cụ thể hơn một chút, hay thực tế hơn một chút, chính là giúp tất cả các pháp sư có thể sinh tồn tốt hơn. Anh hiểu ý tôi chứ?"

Hứa Dịch gật đầu: "Tôi nghĩ tôi đại khái đã hiểu ý ngài rồi. Đối với những Đại pháp sư hay Ma đạo sư như ngài, đương nhiên không cần lo lắng chuyện sinh tồn, nhưng đối với đại đa số pháp sư cấp thấp mà nói, họ so với người thường cũng không có nhiều lợi thế, muốn sinh tồn tốt hơn thực ra cũng chẳng dễ dàng gì."

"Đúng vậy. Hơn nữa người thường có thể học các nghề kỹ năng khác mà không có chút gánh nặng tâm lý nào, từ đó nỗ lực cải thiện cuộc sống của mình, nhưng pháp sư một khi đã biết bản thân sở hữu thiên phú ma pháp vô cùng hiếm có, thì hầu như không ai muốn từ bỏ thiên phú đó."

Tất cả mọi người trong phòng, không chỉ Hứa Dịch, Akali và Anke Allen cũng là pháp sư mà không tự chủ được gật đầu tán đồng với đoạn nói này của pháp sư Ferguson, mà ngay cả Hầu tước Southgate, Quận chúa Caroline vốn không phải pháp sư cũng không nhịn được gật đầu tán đồng.

Pháp sư đối với tất cả mọi người trên lục địa Saiens mà nói đều là điều đặc biệt, khi biết bản thân có thiên phú ma pháp, có khả năng trở thành một pháp sư, bất kỳ ai cũng sẽ không từ bỏ, mà sẽ dốc hết sức để đạt được giấc mơ này.

Chỉ có Seymour lặng lẽ bĩu môi, tỏ vẻ bất cần với đoạn nói này.

Từ nhỏ hắn đã xuất thân từ gia đình đại quý tộc, riêng đám vệ sĩ trong nhà đã có không ít pháp sư, mà những vệ sĩ pháp sư này khi đối diện với hắn ngày thường đều cung kính lễ phép, chẳng có chút kiêu ngạo nào gọi là của pháp sư cả.

Điều này khiến trong lòng hắn chưa bao giờ thấy pháp sư có gì ghê gớm, nếu thật sự phải nói thì, có lẽ chỉ có những pháp sư như Đại pháp sư và Ma đạo sư mới lọt vào mắt hắn.

Nhưng nghĩ tới đây, Seymour đột nhiên nhớ ra, tên Hứa Dịch này không chỉ là Hội trưởng Thương hội Tân Phi, bản thân còn là một Đại pháp sư mạnh mẽ.

Sự thật này khiến trong lòng hắn có phần nản lòng.

Bất kể hắn không phục Hứa Dịch tới đâu, nhưng xét từ mọi mặt, e rằng hắn đều không bằng Hứa Dịch.

"Bất kỳ pháp sư nào, khi chưa tới bước đường cùng, đều sẽ không từ bỏ nghiên cứu ma pháp. Nhưng đối với đại đa số pháp sư cấp thấp mà nói, có khi nghiên cứu ma pháp cả đời cũng khó có thể nâng cao, mà như vậy lại sẽ tiêu tốn rất nhiều thời gian, tinh lực, và... tiền bạc."

Đại pháp sư Ferguson nói tới đây, dừng lại thở dài thật sâu một hơi.

Hứa Dịch và Akali cũng đồng loạt lộ vẻ mặt hơi nặng nề.

Hứa Dịch, kẻ xuyên không tới đây thì tạm không nói, còn Akali lại là một pháp sư cấp thấp điển hình sinh ra và lớn lên trên lục địa Saiens, xuất thân nghèo khó.

Cô hiểu rõ hơn bất kỳ ai, một pháp sư cấp thấp như cô đi được tới ngày hôm nay thực sự gian nan tới mức nào.

Nếu không gặp được Hứa Dịch, cả đời này của cô e rằng sẽ giống như đại đa số pháp sư cấp thấp khác, vì điều kiện hạn chế mà bị buộc phải dừng lại suốt đời ở trình độ pháp sư cấp thấp, vừa không thể được vạn người chú ý như những pháp sư cấp cao hay thậm chí Đại pháp sư, cũng khó cam lòng làm lại một người thường, học một nghề để tự lực mưu sinh.

Nghĩ tới đây, Akali nhìn sâu Hứa Dịch một cái, trong ánh mắt ngoài lòng biết ơn ra, còn thoáng lướt qua một tia cay đắng.

Giá như bản thân có thể gặp được người này sớm hơn thì tốt biết bao...

Chương 821: Nỗi lo của Hầu tước Southgate

Ba ngày sau, Hầu tước Southgate cùng Hứa Dịch và mọi người quay về Công quốc Stan.

Nếu lần đầu tới đây, Hầu tước Southgate chỉ mang tâm thái nhàn nhã ghé xem cho biết, thì lần này quay lại, mục tiêu của ông đã rõ ràng hơn hẳn.

Sau khi khảo sát chi tiết một lần nữa hệ thống cấp nước tự động mà Thương hội Tân Phi đã gần như phủ khắp Công quốc Stan, ông không chút do dự ký ngay hợp đồng đầu tiên với Thương hội Tân Phi.

Nội dung hợp đồng này là nhập khẩu hệ thống cấp nước tự động từ Thương hội Tân Phi vào Đế quốc Malo.

Đương nhiên, vì đây chỉ là lần hợp tác thử nghiệm đầu tiên nên quy mô hợp đồng không quá lớn, Hầu tước Southgate chỉ mong đưa hệ thống cấp nước tự động vào thị trấn nhỏ trên lãnh địa riêng của mình, tổng diện tích bao phủ chưa tới năm cây số vuông.

Theo ước tính, Thương hội Tân Phi sẽ cung cấp cho Hầu tước Southgate năm bộ máy bơm ma lực cùng đường ống cấp nước tự động, van khí và các thiết bị đi kèm, tổng giá trị giao dịch sau khi hai bên thương lượng cuối cùng chốt ở mức bốn vạn tám nghìn đồng vàng.

Cùng một hợp đồng như vậy nếu ký với Vương quốc Lanpari hoặc Vương quốc Rulson thì tổng giá trị giao dịch thực ra sẽ thấp hơn con số này chừng hai, ba nghìn đồng vàng, nguyên nhân là do Đế quốc Malo cách Thương hội Tân Phi xa hơn nhiều, chi phí vận chuyển các cụm máy bơm ma lực cùng thiết bị đi kèm tới nơi rồi lắp đặt cao hơn hẳn so với ở Vương quốc Lanpari và Vương quốc Rulson.

Cho nên tuy giá cao hơn, nhưng thực ra lợi nhuận Thương hội Tân Phi thu được từ đó lại giảm đi một chút.

Nhưng xét đây là lần hợp tác đầu tiên giữa Thương hội Tân Phi và Hầu tước Southgate, cũng có thể coi là lần hợp tác đầu tiên giữa Thương hội Tân Phi và Đế quốc Malo, ý nghĩa đại diện vô cùng to lớn, nên việc chiết khấu ưu đãi đôi chút cũng là chuyện bình thường.

Hơn nữa trên thực tế, cùng với việc máy công cụ ma lực tự động được lắp đặt trên diện rộng tại các nhà máy nội bộ Thương hội Tân Phi, hiện tại chi phí và thời gian mà Tân Phi tiêu tốn khi sản xuất phần lớn Máy móc Ma thuật đã giảm mạnh.

Cho nên dù có chiết khấu ưu đãi đôi chút, thực ra lợi nhuận Thương hội Tân Phi thu được vẫn cao hơn nhiều so với hai năm trước.

Hệ thống cấp nước tự động là thứ Hầu tước Southgate đã quyết định ngay từ lần đầu tới đây, nên đương nhiên việc hai bên ký hợp đồng diễn ra rất suôn sẻ.

Nhưng với mảng đường bộ mà Hầu tước Southgate cũng rất coi trọng, cùng mạng lưới thông tin liên lạc ma pháp mà lần này Hứa Dịch mới giới thiệu cho ông, Hầu tước Southgate vẫn phải khảo sát kỹ càng một hồi mới cuối cùng hạ quyết tâm.

Chỉ có điều về mạng lưới thông tin liên lạc ma pháp thì còn dễ nói, dù sao Hầu tước Southgate có thể tiếp tục lấy lãnh địa của mình ra làm nơi thử nghiệm, nên cũng thuận lợi ký với Thương hội Tân Phi một hợp đồng nhập khẩu mạng lưới thông tin liên lạc ma pháp, tổng giá trị lên tới bảy vạn sáu nghìn đồng vàng.

Còn về mảng đường bộ, Hầu tước Southgate hiểu rất rõ rằng chỉ riêng việc trải đường trong lãnh địa của mình thì không có mấy ý nghĩa, nên sau khi cùng Hứa Dịch và đại diện Thương hội Amli là Hội trưởng Cruz bàn bạc ba bên, ông quyết định tạm gác lại, đợi khi về Đế quốc Malo sẽ cố gắng thuyết phục Nghị viện Đế quốc Malo phê chuẩn xây dựng một con đường nối Vương quốc Falke với thành Angelo, kinh đô Đế quốc Malo.

Không ngoài dự đoán thì khi con đường này xây xong, con đường mà Thương hội Amli đang xây ở Vương quốc Falke cũng sẽ hoàn thành cùng lúc, như vậy có thể khiến Vương quốc Falke và Đế quốc Malo đều được nối vào mạng lưới giao thông đường bộ hiện đã trải khắp mấy nước ở góc tây nam lục địa Saiens, khiến việc qua lại giữa hai bên trở nên vô cùng thuận tiện.

Khoảng cách đường chim bay từ thành Angelo tới căn cứ chính Thương hội Tân Phi thậm chí vượt quá ba nghìn cây số, lần này Hầu tước Southgate từ thành Angelo lên đường, chỉ riêng việc tới được thành Feloise, thành phố chính Công quốc Delac cách đó hơn một nghìn ba trăm cây số, đã tốn mất gần một tháng trời.

Nhưng khi họ tới thành Feloise, rồi tiếp tục đi tới thành Anweimar, kinh đô Vương quốc Lanpari cách đó hơn tám trăm cây số, thì trên đường chỉ mất vỏn vẹn một ngày.

Đó chính là khoảng cách khổng lồ giữa có đường bộ và không có đường bộ.

Giả sử có một con đường thông thẳng tới thành Angelo, thì từ thành Angelo tới căn cứ chính Thương hội Tân Phi, toàn bộ hành trình thậm chí chỉ cần vỏn vẹn vài ngày.

Ngoài mảng cơ sở hạ tầng ra, lần trước Hầu tước Southgate đã tận mắt thấy sự tiện lợi mà đủ loại Máy móc Ma thuật gia dụng do Thương hội Tân Phi sản xuất mang lại, sao có thể bỏ lỡ.

Nên lần này ông trực tiếp ký hợp đồng với Thương hội Tân Phi, định hợp tác cùng Tân Phi xây vài nhà máy lắp ráp Máy móc Ma thuật gia dụng ngay trên lãnh địa riêng của mình.

Thậm chí ông còn tự nguyện nhượng lại hai mỏ khoáng trên lãnh địa, quyết định cùng Thương hội Tân Phi khai thác chung, chia sẻ mọi loại tài nguyên khoáng sản trong đó.

Nhưng đồng thời ông cũng đưa ra một yêu cầu, đó là những tài nguyên khoáng sản này không được phép chảy ra khỏi Đế quốc Malo, nên cuối cùng Hứa Dịch quyết định luôn việc cùng ông góp vốn mở một xưởng luyện thép và một xưởng luyện kim loại màu ngay trên lãnh địa của ông, nấu chảy quặng kim loại tại chỗ rồi đưa thẳng vào các nhà máy Máy móc Ma thuật gia dụng liên doanh giữa hai bên để sử dụng.

Theo kế hoạch Hầu tước Southgate đưa ra, mục đích cuối cùng của ông là mong có thể sao chép nguyên xi mô hình hiện tại của Thương hội Tân Phi lên lãnh địa riêng của mình, biến lãnh địa của ông thành một "căn cứ công nghiệp ma pháp hiện đại" giống như căn cứ chính Thương hội Tân Phi và thành Bontar.

Cụm từ này, đương nhiên là do Hứa Dịch dạy cho ông.

"Thưa Hầu tước đại nhân, tôi vô cùng khâm phục tầm nhìn xa và khí độ của ngài, ở điểm này, tôi thấy thái độ mà ngài đại diện cho Đế quốc Malo thể hiện ra cởi mở hơn Đế quốc Kendra nhiều. Tôi tin rằng ngài và Đế quốc Malo chắc chắn sẽ hưởng lợi từ thái độ cởi mở này."

Hứa Dịch nhìn Hầu tước Southgate ký tên mình lên bản hợp đồng cuối cùng mà hai bên đạt được, rồi đóng dấu ấn, để lộ một nụ cười mãn nguyện.

Mấy ngày nay tháp tùng Hầu tước Southgate chạy khắp nơi khảo sát, đồng thời còn phải liên tục thương lượng đàm phán, quả thực khiến người ta mệt bở hơi tai.

Giờ tạm thời có thể coi là mọi chuyện đã ngã ngũ, khiến tất cả mọi người đều thở phào nhẹ nhõm.

Hầu tước Southgate cũng có phần mệt mỏi, nhưng trong đôi mắt vẫn ánh lên tia sáng rực rỡ, rõ ràng trong lòng cũng không hề bình lặng.

"Ha ha, Hội trưởng Hứa, Đế quốc Malo chúng tôi so với Đế quốc Kendra mục ruỗng kia thì đương nhiên mạnh hơn nhiều rồi. Thương hội Tân Phi các anh muốn tìm người hợp tác, Đế quốc Malo chúng tôi chắc chắn là lựa chọn tốt hơn Đế quốc Kendra gấp vô số lần."

Nếu như lúc đầu biết tới những Máy móc Ma thuật gia dụng khiến người ta kinh ngạc, Hầu tước Southgate trong lòng chỉ mang một phần tò mò với Thương hội Tân Phi, thì qua hai lần tìm hiểu và điều tra sâu về Thương hội Tân Phi, ông đã cảm nhận sâu sắc sức mạnh to lớn cùng tiềm lực không thể đo lường mà Tân Phi ẩn chứa.

Ông vô cùng chắc chắn rằng sự xuất hiện của Thương hội Tân Phi đã ảnh hưởng sâu sắc tới mấy quốc gia ở góc tây nam đại lục, và trong tương lai chắc chắn cũng sẽ ảnh hưởng tới các quốc gia khác.

Nếu Đế quốc Malo tỉnh ngộ quá muộn về mặt này, thì rất có thể sẽ khiến bản thân rơi vào thế lạc hậu.

Qua việc quan sát mấy nước này suốt hai chuyến đi vừa rồi, nhất là Vương quốc Lanpari - nơi chịu ảnh hưởng sâu đậm nhất từ Thương hội Tân Phi, ông vô cùng tin chắc vào điều này.

Nhưng ông không dám chắc bản thân có thể thuyết phục được đám người bảo thủ trong đế quốc, nên ông không định đi thuyết phục, mà định dùng thực tế để khiến họ tâm phục khẩu phục trực tiếp.

Chỉ cần đưa những thứ của Thương hội Tân Phi vào Đế quốc Malo, để tất cả mọi người tận mắt thấy sức hút mạnh mẽ mà những Máy móc Ma thuật này ẩn chứa, thì căn bản không cần ông phải thuyết phục, trong đế quốc chắc chắn cũng sẽ có vô số người đổ xô tranh nhau.

Nghĩ tới đây, Hầu tước Southgate liếc nhìn Hứa Dịch một cái, trong lòng thầm than thở.

Thực ra, so với những thay đổi về mặt cơ sở hạ tầng cùng Máy móc Ma thuật gia dụng, điều ông để tâm hơn cả là những Máy móc Ma thuật quân dụng mà ông chỉ nghe đồn mãi nhưng chưa từng tận mắt thấy thực tế.

Theo những gì tin đồn tiết lộ, Máy móc Ma thuật quân dụng của Thương hội Tân Phi nghe nói sở hữu sức mạnh vô cùng ghê gớm, có thể dễ dàng nâng sức chiến đấu của một đội quân lên gấp mấy lần không chỉ.

Sở dĩ Vương quốc Lanpari giờ đây có thể quay ngược lại áp chế dễ dàng Vương quốc Sack, kẻ từng áp chế họ suốt mấy trăm năm, nghe nói chính là vì Thương hội Tân Phi đã cung cấp cho họ một lượng lớn Máy móc Ma thuật quân dụng.

Thứ quan trọng đến vậy, Hầu tước Southgate đương nhiên mong có thể một lần tìm hiểu tường tận, và trong điều kiện cho phép, đưa nó vào Đế quốc Malo.

Nhưng Hứa Dịch luôn kín miệng như bưng về mảng này, dù Hầu tước Southgate mỗi lần cố tình giả vờ vô tình nhắc tới, cũng đều bị Hứa Dịch lập tức chuyển hướng câu chuyện đi chỗ khác.

Sau khi dò rõ thái độ của Hứa Dịch, Hầu tước Southgate đành tạm thời gác lại ý định này.

Xét cho cùng hai bên mới hợp tác lần đầu, Hứa Dịch thận trọng một chút cũng là điều nên làm.

Đợi sau này hai bên hợp tác lâu dài hơn, Hầu tước Southgate tin chắc thế nào cũng có cơ hội bàn bạc với Hứa Dịch về chuyện Máy móc Ma thuật quân dụng.

Đúng như lời Hứa Dịch từng nói, Thương hội Tân Phi suy cho cùng cũng chỉ là một thương hội, so với thân phận Đại pháp sư của mình, anh coi trọng thân phận thương nhân hơn, vậy thì một khi Thương hội Tân Phi đã chế tạo ra Máy móc Ma thuật quân dụng, chắc chắn sẽ nghĩ tới việc bán ra.

Chỉ cần Thương hội Tân Phi chịu bán, thì đương nhiên chuyện gì cũng dễ nói.

Nhưng trong những suy tính này, có một vấn đề vẫn luôn làm Hầu tước Southgate băn khoăn, khiến trong lòng ông lúc nào cũng có phần bất an.

Lần trước tới căn cứ chính Thương hội Tân Phi, ông đã vô tình gặp Phó Tham mưu trưởng Bộ Tư lệnh Hải quân Đế quốc Kendra - Remito Russell.

Trước đây Hầu tước Southgate từng trực tiếp đối địch với gã này trên chiến trường, cũng biết gã bị quân bộ Đế quốc Malo liệt vào danh sách những nhân vật cần cảnh giác trong Đế quốc Kendra, thừa hiểu gã tuyệt đối không phải loại người rảnh rỗi chạy lung tung khắp nơi.

Vậy thì lần trước gã xuất hiện ở Thương hội Tân Phi, chắc chắn mang theo mục đích nào đó.

Điều Hầu tước Southgate lo lắng, chính là mục đích của gã e rằng có liên quan tới Máy móc Ma thuật quân dụng mà Thương hội Tân Phi sản xuất.

Thậm chí còn có khả năng, Đế quốc Kendra đã âm thầm đạt được thỏa thuận nào đó với Thương hội Tân Phi về mặt Máy móc Ma thuật quân dụng.

Nếu điều này là thật, thì quả thực có phần không ổn.

Nhưng nhìn Hứa Dịch lúc nào cũng nở nụ cười, Hầu tước Southgate vẫn cố nén chặt mối nghi ngờ trong lòng xuống.

Ngày dài còn đó, chẳng thể nóng vội trong nhất thời.

Chương 822: Phương án này ngốc quá

Ngày hôm sau khi Hầu tước Southgate ký hợp đồng liên doanh xưởng luyện thép với Thương hội Tân Phi, Đại pháp sư Ferguson tới Công quốc Stan.

Ông không đến một mình, đi cùng ông còn có Hội trưởng Hiệp hội Pháp sư Vương quốc Lanpari Parmes Allen cùng vài nhân vật lớn khác của Hiệp hội Pháp sư Vương quốc Lanpari, rõ ràng là tới với tư cách tháp tùng.

Ngoài ra, điều khiến Hứa Dịch bất ngờ là còn có tổng cộng năm mươi pháp sư cấp thấp đăng ký tại Hiệp hội Pháp sư Vương quốc Lanpari cũng đi theo họ tới đây.

Nhìn thấy những người này, Hứa Dịch tự nhiên nhớ ngay tới chuyện mà Đại pháp sư Ferguson từng nói với anh trước đó.

"Hội trưởng Hứa, nếu bây giờ tôi yêu cầu anh giúp chúng tôi giải quyết vấn đề sinh kế của năm mươi pháp sư này, có vấn đề gì không?" Đại pháp sư Ferguson cười tủm tỉm nhìn Hứa Dịch, giọng điệu nhẹ nhàng như thể ông chỉ đang nhờ Hứa Dịch chuẩn bị cho họ một bữa trưa đơn giản vậy.

Hứa Dịch sắc mặt không đổi, ánh mắt lướt qua năm mươi pháp sư với hình dáng đủ kiểu, người trẻ nhất có lẽ chưa tới hai mươi tuổi, người già nhất e rằng đã ngoài sáu mươi, dựa vào phù hiệu pháp sư trên ngực họ cùng dao động ma lực không mấy ổn định tỏa ra, anh đoán được thực lực ma pháp của năm mươi người này đều rất thấp kém, trong đó rất có thể không có lấy một pháp sư cấp bốn.

"Cái đó còn tùy ngài cần kết quả thế nào, Đại pháp sư Ferguson." Hứa Dịch điềm đạm đáp. "Nếu chỉ là đảm bảo họ sau này có thể sống được, thì rất đơn giản."

"Đương nhiên không thể chỉ đơn giản như vậy." Đại pháp sư Ferguson lắc đầu. "Tôi mong anh trong lúc giải quyết vấn đề sinh kế cho họ, cũng có thể giải quyết luôn khó khăn họ gặp phải trong nghiên cứu ma pháp."

Hứa Dịch khẽ cau mày: "Chuyện này xin thứ lỗi tôi không thể nhận lời."

Đại pháp sư Ferguson bị lời từ chối dứt khoát của Hứa Dịch làm sững lại một chút, khẽ nheo mắt nói: "Hội trưởng Hứa, tôi nhớ lần trước hai ta gặp nhau, anh nhận lời khá sảng khoái đấy chứ……"

"Tôi chỉ nhận lời hỗ trợ hiệp hội cải thiện môi trường sinh tồn của các pháp sư cấp thấp, chứ đâu có đảm bảo sẽ bao trọn hết mọi việc?" Hứa Dịch cười hỏi ngược lại.

Đại pháp sư Ferguson cau mày, nhìn chằm chằm Hứa Dịch, dường như đang suy nghĩ hàm ý trong lời anh.

"Đại pháp sư Ferguson, nếu hiệp hội chỉ yêu cầu tôi hỗ trợ giải quyết vấn đề của năm mươi người này, thì tôi có thể nhận lời, vì với thực lực hiện tại của Thương hội Tân Phi chúng tôi, nuôi thêm năm mươi người ăn không ngồi rồi cũng chẳng có áp lực gì lớn."

"Ăn không ngồi rồi?" Đại pháp sư Ferguson hơi lớn giọng, trong lời nói mang chút giận dữ. "Hội trưởng Hứa, sao anh có thể xem thường đồng bào pháp sư của mình như vậy?"

Hứa Dịch hừ một tiếng, lắc đầu nói: "Thưa Đại pháp sư đại nhân, Thương hội Tân Phi chúng tôi là một thương hội, không phải tổ chức từ thiện. Vì nể mặt Hiệp hội Pháp sư, chúng tôi có thể tài trợ không hoàn lại cho năm mươi đồng bào pháp sư, chuyện này không có vấn đề gì. Nhưng nếu con số này biến thành năm trăm, năm nghìn, thậm chí năm vạn thì sao? Ngài thấy Thương hội Tân Phi chúng tôi gánh nổi không?"

Đại pháp sư Ferguson lập tức im lặng, một hồi lâu sau mới lắc đầu khẽ thở dài: "Đương nhiên là không nổi. Xem ra Truki nói không sai, anh sẽ không đồng ý phương án này."

"Đại pháp sư Truki?" Hứa Dịch sững lại. "Ngài đã gặp ông ấy rồi sao?"

Đại pháp sư Truki tuy đã gia nhập Thương hội Tân Phi từ lâu, nhưng vẫn luôn ở lại làm việc tại Trung tâm Nghiên cứu Phát triển đặt trong Vương quốc Lanpari, ngược lại số lần gặp mặt Hứa Dịch không nhiều.

"Ừ. Trước khi tới đây tôi cũng đặc biệt ghé gặp ông ấy một lần, vì ông ấy cũng là người làm việc trong Thương hội Tân Phi các anh, tôi đương nhiên muốn hỏi ý kiến ông ấy. Sau khi biết dự tính của tôi, ông ấy không chút do dự phản đối, nói anh sẽ không thể nào đồng ý phương án này. Xem ra, ông ấy quả thực hiểu anh hơn tôi nhiều."

Hứa Dịch trong lòng chửi thầm một câu vô nghĩa, rồi truy hỏi: "Vậy thì Đại pháp sư Ferguson, phương án trước đây của ngài chẳng lẽ là định trực tiếp nhét người vào thương hội chúng tôi như thế này, để chúng tôi lo giải quyết vấn đề của họ sao?"

Đại pháp sư Ferguson cười ha hả: "Thực ra chỉ là phương án sơ bộ do Nghị viện Tổng bộ đặt ra, tôi cũng chỉ tới thử xem sao. Đã Hội trưởng Hứa anh không đồng ý thì thôi vậy. Nhưng Hội trưởng Hứa, anh có thể đưa ra phương án tốt hơn không?"

Hứa Dịch không ngờ Đại pháp sư Ferguson lại khá dễ nói chuyện, suy nghĩ một chút rồi nói: "Lần trước gặp mặt, chẳng phải ngài đã khen ngợi thương hội chúng tôi thúc đẩy ngành công nghiệp ma pháp, nhờ đó giải quyết công việc cho rất nhiều pháp sư cấp thấp, đồng thời để họ có được môi trường nghiên cứu ma pháp sao? Đã hiểu rõ điều này rồi, sao ngài còn đưa ra phương án này làm gì? Rõ ràng không hợp lý chút nào."

"Thứ nhất, đây là do nghị viện giao xuống, tôi chỉ làm theo. Thứ hai, tôi muốn xem thử anh có thật sự đồng ý hay không." Đại pháp sư Ferguson nhìn Hứa Dịch một cái đầy thâm ý. "Nhưng đúng như tôi dự đoán, cũng quả nhiên giống lời Truki nói, tuy bản thân anh thực lực đã là Đại pháp sư, nhưng phần lớn lúc nào cũng vẫn trước tiên là một thương nhân, phương án này quả nhiên không được anh chấp thuận."

Hứa Dịch nhún vai, chẳng thấy có gì ngượng ngùng.

Anh vẫn luôn kiên trì việc thân phận thương nhân của mình lớn hơn thân phận pháp sư, điểm này chưa bao giờ thay đổi.

Tuy điều này trong mắt phần lớn pháp sư khác đều có phần khó tin, nhưng hiện tại bản thân anh không chỉ là một Đại pháp sư mạnh mẽ mà vô số pháp sư cả đời cũng không thể trở thành, đồng thời còn là Hội trưởng của Thương hội Tân Phi - thương hội thành công nhất, nên chẳng còn ai chất vấn anh về điều này như trước nữa.

"Đúng như tôi vừa nói, năm mươi người thương hội chúng tôi có thể giải quyết, năm trăm người cũng gắng gượng được, nhưng năm nghìn người, thậm chí năm vạn người thì thương hội chúng tôi bất lực, trên đại lục này cũng chẳng có thương hội nào đủ sức giải quyết, nên phương án này đương nhiên tôi sẽ không chấp nhận, vì thực sự nó……"

Hứa Dịch do dự một chút, không nói nốt nửa câu sau ra.

Nhưng ngay lúc đó, phía sau bỗng vang lên một giọng nói, tiếp lời anh.

"Phương án này ngốc quá, thật không biết Nghị viện Tổng bộ nghĩ ra kiểu gì."

Nghe thấy giọng nói đầy khinh miệt này, Đại pháp sư Ferguson chẳng những không lộ chút giận dữ nào, ngược lại còn lộ ra một nụ cười ngượng ngùng, quay người cung kính hành lễ với người vừa tới.

"Camillo đại nhân, phương án này chỉ là dự án sơ bộ mà nghị viện đưa ra khi chưa hiểu rõ tình hình cụ thể của Thương hội Tân Phi, hoàn toàn không có ý định ép buộc Hội trưởng Hứa thực hiện. Giờ tôi tới đây, sau khi trò chuyện với Hội trưởng Hứa và tận mắt chứng kiến những ảnh hưởng mà Thương hội Tân Phi mang lại, đã tự mình phủ định phương án này từ lâu rồi."

Có thể khiến một Đại pháp sư từ Nghị viện Tổng bộ Hiệp hội Pháp sư như ông cung kính đến vậy, đương nhiên chỉ có thể là một trong những Ma đạo sư đứng ở vị trí đỉnh cao nhất trong giới pháp sư trên toàn lục địa Saiens - Ma đạo sư Camillo.

Ma đạo sư Camillo bước tới, gật đầu nói: "Thế mới tạm được. Vậy giờ ông định làm sao?"

Đại pháp sư Ferguson khẽ cười, quay đầu nhìn Hứa Dịch: "Cái này đương nhiên còn phải xem Hội trưởng Hứa tính toán thế nào rồi."

Ma đạo sư Camillo cũng nhìn về phía Hứa Dịch: "Được rồi, nhóc con, nhìn cái vẻ mặt đã nắm chắc trong tay của cậu là biết sớm có ý tưởng rồi. Nói ra đi, cũng để Ferguson yên tâm."

Đại pháp sư Ferguson mắt sáng lên: "Hội trưởng Hứa, hóa ra anh đã có phương án chín muồi từ lâu rồi sao?"

"Chín muồi thì chưa tới, nhưng vài ý tưởng thì có." Hứa Dịch xua tay, cười nói: "Đại pháp sư Ferguson, mục đích của hiệp hội là để tất cả pháp sư cấp thấp đều có thể tìm được một môi trường sinh tồn phù hợp, trong lúc đảm bảo sinh kế cho họ, cũng có thể để họ tiếp tục có cơ hội khám phá bí ẩn ma pháp, đúng không? Nếu xét theo yêu cầu này, thì làm việc trong Thương hội Tân Phi chúng tôi quả thực rất phù hợp."

"Đúng vậy. Làm việc trong Thương hội Tân Phi các anh không chỉ nhận được mức lương rất khá, còn được hưởng đủ loại phúc lợi bảo đảm, quan trọng hơn là ngày nào cũng được tiếp xúc với ma pháp, quả thực là công việc phù hợp nhất cho các pháp sư cấp thấp, không công việc nào sánh bằng." Đại pháp sư Ferguson phấn khích nói.

"Nhưng ngài có từng nghĩ tới một vấn đề chưa, cho dù năm mươi pháp sư cấp thấp ngài mang tới đây toàn bộ vào làm việc trong thương hội chúng tôi, thì họ có đảm đương nổi hay không?" Hứa Dịch lại hỏi.

Đại pháp sư Ferguson sững lại: "Có gì mà không đảm đương nổi. Chẳng phải chỉ là bày vài pháp trận đơn giản cấp thấp sao, tôi nghĩ bất cứ pháp sư nào cũng đảm đương được chứ?"

Hứa Dịch cười mà không đáp, quay đầu nhìn về phía Ma đạo sư Camillo.

"Nực cười!" Ma đạo sư Camillo hừ nặng một tiếng rất đúng lúc. "Nếu thật sự đơn giản như vậy, ông tưởng thương hội chúng tôi giờ chỉ có hơn hai nghìn pháp sư sao? Nói cho ông biết, Máy móc Ma thuật là thứ đòi hỏi cực kỳ tinh vi, pháp sư bày trận trong đó cũng yêu cầu rất cao, pháp sư bình thường căn bản không đủ tư cách hoàn thành, hiểu ý tôi chứ?"

"Chuyện này……" Đại pháp sư Ferguson quay đầu nhìn năm mươi pháp sư cấp thấp kia, phát hiện không một ai trong số họ lộ vẻ không phục, ngược lại đều một mặt ủ rũ, dường như rất đồng tình với lời Ma đạo sư Camillo.

Tình cảnh này khiến Đại pháp sư Ferguson vô cùng khó hiểu.

Thời gian này ông đã tìm hiểu khá kỹ về Thương hội Tân Phi cùng những Máy móc Ma thuật mà Tân Phi sản xuất, tin chắc phần lớn pháp trận khắc trong Máy móc Ma thuật đều chỉ là những pháp trận rất cấp thấp, theo con mắt của ông thì bất cứ pháp sư cấp thấp bình thường nào cũng phải hoàn thành dễ dàng mới đúng.

Vì sao năm mươi pháp sư cấp thấp này lại đều tỏ ra như thấy rất khó khăn, thậm chí Ma đạo sư Camillo cũng ra vẻ nghiêm túc như vậy?

"Đại pháp sư Ferguson, phương án trực tiếp để họ gia nhập Thương hội Tân Phi chúng tôi chỉ có thể trị ngọn, chứ hoàn toàn không thể trị gốc. Muốn đạt được mục tiêu cải thiện môi trường sinh tồn cho phần lớn pháp sư cấp thấp, chúng ta phải bắt đầu từ chỗ căn bản nhất, đó là nâng cao trình độ của họ." Hứa Dịch nghiêm giọng nói.

Đại pháp sư Ferguson cau mày: "Thiên phú ma pháp của mỗi người mỗi khác, đâu dễ dàng nâng cao thực lực ma pháp như vậy."

"Không, điều tôi nói không phải nâng cao thực lực ma pháp của họ, mà là nâng cao năng lực của họ trong lĩnh vực công nghiệp ma pháp."

Đại pháp sư Ferguson ngơ ngác nhìn Hứa Dịch.

Cái gọi là năng lực trong lĩnh vực công nghiệp ma pháp đó, rốt cuộc là thứ gì?

Chương 437: Ngược lại lại lỗ

Hội thảo kỹ thuật sản phẩm máy móc ma thuật mà Thương hội Tân Phi đã lên kế hoạch tổ chức liên tiếp ba ngày chỉ kết thúc được ngày đầu tiên, đã đạt được những kết quả khiến người ta trầm trồ.

Thông qua báo chí Vương quốc Lanpari, khi nhận được tin tức Thương hội Tân Phi muốn bán chuyển nhượng công nghệ máy móc ma thuật gia dụng, vô số thương hội từ mọi thành phố bên trong vương quốc đã ồ ạt kéo tới thành Anweimar, tới dự hội thảo kỹ thuật này.

Ngày đầu tiên kết thúc, đã có tới bảy mươi sáu gia thương hội và Thương hội Tân Phi đạt được thỏa thuận chuyển nhượng sơ bộ.

Theo thống kê, trong bảy mươi sáu gia thương hội và Thương hội Tân Phi đã đạt được thỏa thuận chuyển nhượng sơ bộ mà liên quan đến chín loại máy móc ma lực gia dụng, tổng cộng một trăm hai mươi bảy bản hợp đồng chuyển nhượng kỹ thuật, tổng số tiền giao dịch bất ngờ vượt quá con số kinh khủng của một triệu đồng vàng!

Mà đó chỉ là phần thu nhập từ chuyển nhượng công nghệ, nếu tính vào những người lao động chỉ đạo và dịch vụ hỗ trợ kỹ thuật liên quan sau khi chuyển nhượng công nghệ, Thương hội Tân Phi thông qua một trăm hai mươi bảy bản hợp đồng chuyển nhượng, thậm chí còn có thể nhận được doanh thu vượt qua con số kinh khủng của một triệu ba trăm vạn đồng vàng!

Đó tất nhiên là một con số khổng lồ để cho người ta ngất lên, thậm chí Evita luôn bình tĩnh cũng bị sửng sốt một lúc sau khi biết được con số này từ miệng Hứa Dịch, trong nửa ngày cũng nói không ra lời nào.

Còn Akali vốn kỳ kỳ, cũng là nằm ngớ ngơ mở to miệng, mắt mở tròn trành, vẻ mặt toàn là không tin được.

"Sẽ... Hội trưởng... tiền như vậy bao nhiêu... sao mà tiêu được..." Sau khi im lặng đủ lâu, Akali mới lắp bắp nói ra được một câu như vậy.

Hứa Dịch mặc dù cũng có một số lượng ước tính không đầy đủ tới tình hình như thế, nhưng dù sao cũng đã có một số lượng chuẩn bị tinh thần, vậy nên tới con số vừa nói ra lại không biểu hiện ra quá nhiều sự kinh ngạc, cười nhẹ nhàng lắc đầu nói: "Các cô có cảm thấy rất nhiều sao?"

"Tất nhiên là rất nhiều rồi." Evita nhỏ nhàng thở ra một hơi, dường như như bị chịu tác động sốc. "Một triệu ba trăm vạn đồng vàng! Hội trưởng anh vẫn có cảm thấy ít không?"

"Ít không ít, tuy nhiên mà..." Hứa Dịch nhìn vào tay cầm đầy những hợp đồng chuyển nhượng kỹ thuật, lần lần lắc đầu: "Thành thật nói, thương hội của chúng tôi không phải là kiếm được, mà ngược lại lại lỗ."

"Lỗ được sao?" Evita và Akali cùng một lúc mở to mắt. "Không có khả năng chứ!"

"Đó là chỉ nhìn được lợi nhuận của ngày hôm nay, nhưng các cô có không nghĩ tới, nếu như thương hội của chúng tôi tiếp tục giữ lấy công nghệ, sau này dựa vào những công nghệ độc nhất vô nhị này mà tiếp tục giữ lấy vị thế độc quyền trên máy móc ma lực gia dụng, thế thì có thể kiếm được bao nhiêu đồng vàng?" Hứa Dịch phản hỏi.

Evita và Akali trao nhau một cái nhìn, chìm vào suy tư.

Một chút sau, Evita gật gật đầu nói: "Tôi hiểu được rồi. Hội trưởng, điều này không phải không có khả năng là lỗ. Bây giờ trên máy móc ma lực gia dụng, thương hội của chúng tôi mỗi năm đều có thể kiếm được tối thiểu một triệu đồng vàng. Mà ngoài ra thị trường còn chưa được mở rộng, nếu như sau này chúng tôi thương hội sẽ máy móc ma lực gia dụng thực sự đẩy ra để tới mọi địa phương bên trong vương quốc, thậm chí bán tới mọi quốc gia trên lục địa Saiens này, tôi nghĩ có lẽ chỉ trong một năm mà thôi sẽ có thể kiếm được mấy trăm vạn đồng vàng. Một triệu ba trăm vạn đồng vàng mặc dù rất nhiều, nhưng chỉ khi thương hội của chúng tôi có thể thuận lợi phát triển lên được, tương lai chắc chắn sẽ kiếm được xa xa so với con số này rồi."

"Tuy nhiên nếu thương hội của chúng tôi phát triển không thuận lợi thì sao?" Akali suy nghĩ suy nghĩ lại phản bác nói.

Evita lẩm bẩm không vui guốc cô: "Anh nói chuyện thậm tệ gì? Có Hội trưởng ở đây, thương hội của chúng tôi sao lại sẽ phát triển không thuận lợi? "

Akali miệng vừa mở ra thì nghe được, biết rằng mình nói sai lời rồi, không thoải mái lè lưỡi ra, hướng tới Hứa Dịch nói: "Hội trưởng, tôi nói bừa, anh không cần để ý. Như vậy thì vấn đề này đã phát sinh ra, Hội trưởng, vì anh biết được rằng về sau thương hội của chúng tôi có thể dựa vào những công nghệ này mà kiếm được rất nhiều tiền, nhưng lại cần phải chủ động chuyển nhượng ra nữa?"

"Đó chính là vì lý do chiến lược dài hạn..." Hứa Dịch tóm gọn để cho hai người giải thích được một chút về ý tưởng của mình về việc thành lập hệ thống công nghiệp ma thuật.

Không giống như lúc trước giải thích với Heinze cũng như Kennard, Evita và Akali không hề đưa ra được những nghi ngờ và lo lắng dư thừa, cũng không giống như Kennard vậy và Hứa Dịch nghiêm túc thảo luận vấn đề về khả năng thực hiện hợp lý từ khía cạnh thực tế, mà là một mặt lắng nghe một cách cẩn thận, mặt khác mắt mở sáng lên tràn đầy vẻ sùng bái.

Khi Hứa Dịch kết thúc được ý tưởng của mình, Akali bỏ ngay cánh tay vào cánh tay của Hứa Dịch, hẻn hỡi nói: "Hội trưởng, anh quả thực là quá vĩ đại! Tôi yêu anh mất mồm hàng!"

Evita mặc dù không biểu hiện được như Akali quá cường điệu, nhưng từ ánh mắt cũng có thể thấy rõ, ý nghĩ của cô cũng chẳng khác biệt bao nhiêu với Akali.

Hứa Dịch cười, gõ một cái vào đầu Akali: "Anh bớt đi, ngàn đừa những lời như vậy ra, cẩn thận khi nào được người ta nghe thấy, anh mới sắp lấy chồng mà không biết rồi."

"Hừ, không lấy chồng cũng không thành vấn đề, chỉ khi Hội trưởng anh thích tôi thì được rồi, tôi lớn không lấy chồng cũng vui vẻ." Akali mỉm cười nói.

"Anh cụ mà đẩy vấn đề sang Stella tớ thử."

Hứa Dịch trắng mắt nhìn cô, rút tay ra, hướng tới hai người giao dạy những phần sau, dặn dò những cô này để sắp xếp những tài liệu công nghệ cần thiết lại một bớt, tớ liền rời khỏi tòa nhà triển lãm Solaga.

Nâng đầu nhìn lên vào bầu trời đã tối mờ, Hứa Dịch quay đầu quay trở lại biệt thự Bá tước Satsuma.

Vừa bước vào cửa biệt thự, quản lý Ram bao giờ hết một mặt kỳ quái đi đón.

"Hội trưởng Hứa, có khách trong chờ anh."

"Úm, tôi hiểu rồi." Hứa Dịch gật gật đầu. "Là hai vị Đại pháp sư Camillo và Truki à?"

"Hai vị Đại pháp sư chỉ là một phần, ngoài họ ra, còn có ba nhóm khách trong chờ anh khác nữa."

"Ba nhóm khách khác?" Hứa Dịch bao giờ hết chút bất ngờ. "Là cái gì những người?"

"Một nhóm là những đại diện thương hội hai gia bên trong thành Anweimar, một nhóm là từ phía Sứ quán Vương quốc Xi Hack gửi tới những người, cuối cùng là một vị khách từ Công quốc Stan tới, chưa nói rõ được danh tính của mình, nhưng lại mang theo Hội trưởng anh những thứ tín vật."

"Tín vật? Lấy tới tôi xem."

Nhận được từ tay quản lý Ram những cái nửa khúc ngọc bích vỡ, Hứa Dịch nhìn một cái, bao giờ hết sáng ngay tức khắc, suy nghĩ một chút, hướng tới quản lý Ram lập lại truyền lệnh: "Để khách này được sắp xếp vào một phòng riêng biệt, để anh ta kiên nhẫn chờ một chút. Còn hai nhóm khách khác mà..." Hứa Dịch suy nghĩ suy nghĩ. "Tạm thời để họ chờ một lúc đi, tôi trước tiên đi gặp hai vị Đại pháp sư bậc cao."

Quản lý Ram gật gật đầu, quay đầu đi ra.

Hứa Dịch quay vào biệt thự riêng của mình, bước vào phòng khách, bao giờ hết nhìn thấy Đại pháp sư Camillo đang và Đại pháp sư Truki nói chuyện nhẹ nhàng.

Đại pháp sư Truki mặt tỏ ra là khó khăn, Đại pháp sư Camillo thì rõ ràng là tô một vẻ thuyết phục.

Nhìn thấy Hứa Dịch bước vào, Đại pháp sư Camillo lắc lắc đầu: "Được rồi, bây giờ cái gã Hứa Dịch này đã về lại rồi, anh có cái gì câu hỏi trực tiếp với anh ta tớ."

Hứa Dịch cũng không ăn nói suông, cười cười, chỉ ngồi xuống phía trước hai vị Đại pháp sư, hướng tới Đại pháp sư Truki hỏi: "Anh vẫn chưa quyết định được sao?"

Ngay hôm qua, Đại pháp sư Camillo đã truyền đạt cho Hứa Dịch ý tưởng của Đại pháp sư Truki muốn gặp mặt một lần với anh, và tiết lộ ra Đại pháp sư Truki đối với lương năm vạn đồng vàng mà Thương hội Tân Phi cung cấp ra cũng có vẻ thích thú không ít.

Hứa Dịch nghe được tin tức này tất nhiên là vui sướng, nếu như Đại pháp sư Truki cũng có thể gia nhập vào Thương hội Tân Phi, thế thì đối với nâng cao năng lực của Viện nghiên cứu ma thuật của Thương hội Tân Phi, cũng như nâng cao danh tiếng của Thương hội Tân Phi đều sẽ là một sự giúp đỡ rất lớn, anh ta tất nhiên là vô cùng hoan nghênh.

Nhưng Đại pháp sư Truki rõ ràng lại còn rất nhiều khúc mắc, vì vậy mới muốn và Hứa Dịch gặp mặt trực tiếp để tính toán chi tiết.

Nhìn vẻ mặt hiện tại của Đại pháp sư Truki, lẽ dĩ nhiên vẫn là chưa quyết định được.

Đại pháp sư Truki nâng đầu nhìn một cái Hứa Dịch, nhẹ nhàng nhíp mắt, suy nghĩ một lúc, ấp úng hỏi: "Hứa Dịch, nếu như tôi giống như Camillo vậy, đến cơ quan của các anh làm việc như những nhân viên nghiên cứu đặc biệt, thế thì một năm lương chỉ là năm vạn đồng vàng sao?"

"Ah..." Hứa Dịch và Đại pháp sư Camillo cùng một lúc bất ngờ.

Đại pháp sư Camillo tràn đầy cười quặn: "Này, Truki, tôi lúc trước đã bảo tưởng anh là chúng tôi mấy cái bộ óc lành lạnh nhất, không hề để ý tới đồng vàng những thứ như vậy, tưởng không ngờ anh bây giờ lại thay đổi rồi, lại còn tham lam hơn tôi nữa! Một năm năm vạn đồng vàng anh vẫn lại cảm thấy không đủ?"

Nhìn vẻ mặt ngượng ngùng và xấu hổ của Đại pháp sư Truki, Hứa Dịch hướng tới Đại pháp sư Camillo lắc lắc đầu, quay đầu dùng một cái rất bình tĩnh giọng nói hướng tới Đại pháp sư Truki nói: "Này, Đại pháp sư bậc cao, nếu như anh gặp phải khó khăn tài chính cần phải rất nhiều đồng vàng để giải quyết, tôi suy nghĩ tôi là có năng lực để giúp anh được. Không bằng anh sẽ nói ra anh gặp phải cái khó khăn gì, để tôi xem xét một chút sao như thế nào để giúp anh được?"

"Không có ích gì đâu." Đại pháp sư Truki thở dài một tiếng. "Cái địa phương kia chính là một cái lỗ vô đáy, tôi luôn hướng anh mượn tiền được sao? Và tôi cũng rất khó mà có thể trả lại."

"Tuy vậy nếu như anh chịu nói ra anh gặp phải cái khó khăn gì, tôi có lẽ sẽ có cách nào không thôi."

"Anh là như thế nào?" Đại pháp sư Truki chuyển hướng từ ghế. "Vậy thì anh cứ nghe tôi nói. Tôi nếu muốn một năm kiếm được tối thiểu bốn năm năm vạn đồng vàng, thế thì có thể được không?"

"Bốn năm năm vạn đồng vàng?" Hứa Dịch cau mày và Đại pháp sư Camillo trao nhau một cái nhìn, ngơ ngác nói: "Tôi phải đối với anh nói một tiếng xin lỗi. Chúng tôi thương hội những quy định tiền lương là rất nhất định, không thể tùy ý gia tăng được. Và ngoài ra anh chỉ mới gia nhập chúng tôi thương hội, nếu trên tiền lương còn vượt quá được Đại pháp sư Camillo, một cái này thì cũng thật không thành lý do gì được."

Chương 824: Đoàn xe mắc kẹt

Một trận mưa to vừa dứt, không khí đầu hạ tuy vẫn mang chút oi bức, nhưng đã ẩm hơn hẳn ngày thường, len qua khe cửa sổ mở hé lùa vào, thổi lên người, lập tức khiến người ta cảm thấy cái nóng tan biến, vô cùng dễ chịu.

Freeman thở dài một hơi, ngẩng đầu nhìn về phía xa con đường, ra hiệu cho người tài xế bên cạnh giảm bớt tốc độ.

"Trên xe chúng ta toàn là những thứ tinh vi cả, chú ý đừng để xóc mạnh. Lỡ va hỏng một hai món, chúng ta còn phải chạy về Công quốc Stan mua lại đấy."

Bobich, tài xế vận tải chuyên trách của Liên minh Thương mại Ireland ngồi bên cạnh gật đầu, giảm tốc độ chiếc xe tải ma lực cỡ lớn đang ngồi từ mức gần bảy mươi cây số một giờ vừa rồi xuống còn khoảng bốn mươi cây số một giờ, lập tức chậm hẳn lại không ít.

Nhưng Bobich lại tỏ ra tập trung hơn hẳn lúc nãy, thậm chí còn có chút căng thẳng như đang đối mặt kẻ địch lớn.

Không chỉ vì Freeman nhắc anh ta rằng thùng sau xe tải ma lực toàn chứa máy công cụ ma lực cao cấp tinh vi, mà còn vì con đường phía trước thực sự nát đến mức khó tin.

"Tôi nói Hội trưởng này, Đế quốc Malo là một trong hai đế quốc lớn của đại lục đấy, trước đây tôi cứ tưởng họ ghê gớm lắm chứ, sao giờ nhìn lại……chuyện khác không nói, riêng con đường này đừng nói so với Vương quốc Lanpari chúng ta, so với cả Vương quốc Frank cũng kém xa."

Freeman trợn mắt: "Nói nhảm, con đường chúng ta vừa đi qua chỉ mới là con đường bộ đầu tiên trong Đế quốc Malo thôi, sao có thể so với Vương quốc Lanpari của chúng ta - nơi đâu đâu cũng có đường bộ được?"

"Cũng phải……" Bobich cười ha hả. "Không ngờ Vương quốc Lanpari chúng ta nhỏ hơn Đế quốc Malo nhiều như vậy, nhưng về mặt đường sá lại mạnh hơn họ nhiều."

"Được rồi, nhìn kỹ phía trước, đừng nói nhảm nữa." Freeman ngắt lời anh ta.

Bobich ừ một tiếng, tay nắm vô lăng siết chặt thêm mấy phần.

"Rầm——"

Chiếc xe tải ma lực cỡ lớn hai người đang ngồi bỗng phát ra một tiếng động lớn, cả thân xe rung mạnh một cái, hất văng cả hai người khỏi ghế ngồi.

Sắc mặt Freeman biến đổi, quát nghiêm giọng: "Chạy chậm lại nữa!"

Bobich vội vàng điều khiển chiếc xe tải ma lực cỡ lớn giảm tốc độ thêm lần nữa, cho tới khi giữ ở mức ba mươi cây số một giờ, mới miễn cưỡng khiến xe trở lại mức ổn định tạm chấp nhận được.

Nghe tiếng rầm rầm thỉnh thoảng vọng ra từ phía sau, Bobich cau mày hỏi: "Hội trưởng, mấy món đồ phía sau không sao chứ?"

Freeman cau mày sâu hơn, rõ ràng trong lòng càng thêm lo lắng, nhưng suy nghĩ một hồi, anh đành bất lực xua tay: "Không còn cách nào, cứ vậy đi. Mấy cái máy ma lực đó buộc rất chặt rồi, tôi nghĩ chắc không vấn đề gì lớn. Thật sự không được thì tới nơi rồi nhờ Thương hội Tân Phi hỗ trợ kỹ thuật vậy."

"Nói mới nhớ……Thương hội Tân Phi vận chuyển nhiều thiết bị máy công cụ ma lực như vậy tới đây bằng cách nào nhỉ?" Bobich lại hỏi.

"So sao được với Thương hội Tân Phi?" Freeman bực bội trừng mắt nhìn Bobich. "Tôi nghe nói khi họ vận chuyển lô thiết bị đầu tiên tới Đế quốc Malo, là dùng thẳng phi đĩnh ma lực chở tới. Phi đĩnh ma lực là thứ bay trên trời, đương nhiên không cần lo chuyện xóc nảy trên đường."

"Phi đĩnh ma lực……" Bobich liếc nhìn bầu trời xa xa, trên mặt đầy vẻ ghen tị. "Cũng chỉ có Thương hội Tân Phi mới xa xỉ được như vậy. Hội trưởng, khi nào Liên minh Thương mại Ireland chúng ta cũng mua vài chiếc phi đĩnh ma lực chơi cho biết?"

Freeman chỉ đành trợn mắt lần nữa.

"Đùa gì vậy! Phi đĩnh ma lực một chiếc giá niêm yết một trăm ba mươi vạn đồng vàng, mà thương hội chúng ta một năm làm chết bỏ cũng chỉ kiếm được chưa tới năm mươi vạn đồng vàng. Muốn mua phi đĩnh ma lực? Đúng là mơ mộng hão huyền!"

Bobich lè lưỡi: "Tôi cũng chỉ nói vậy thôi. Nhưng……Hội trưởng, mua không nổi phi đĩnh ma lực, thì mua vài chiếc xe tải ma lực treo khí kiểu mới mà Thương hội Tân Phi vừa ra mắt, chắc vẫn mua nổi chứ?"

Freeman kinh ngạc liếc nhìn Bobich, trên mặt vừa tò mò vừa buồn cười.

"Được lắm, hóa ra thằng nhóc mày vòng vo tam quốc cả buổi, chỉ để tao đổi xe cho mày thôi à."

Bobich cười hì hì: "Mấy hôm trước tôi tới mỏ khoáng của Thương hội Falcao, thử lái một lần chiếc xe tải ma lực treo khí kiểu mới mà họ mua. Hội trưởng, tôi phải nói thứ này thật sự quá đỉnh. Tôi lái nó chạy trên mấy con đường gồ ghề ở mỏ khoáng cả buổi mà chẳng thấy xóc chút nào. Ngài xem, nếu giờ chúng ta có một chiếc xe như vậy, thì đâu cần lo con đường này làm hỏng thiết bị máy công cụ ma lực đúng không?"

"Cái này thì……" Freeman nhìn con đường đất đá phía trước vừa lầy lội vừa lộ ra vô số ổ gà, cau mày suy nghĩ, không nhịn được khẽ gật đầu. "Điều mày nói cũng không phải hoàn toàn vô lý. Con đường nát này chẳng biết bao giờ mới sửa xong, thời gian này chúng ta còn phải liên tục chở đồ tới đây, lỡ trên đường xảy ra chuyện gì thì phiền to……"

"Đúng không? Nên tôi nói Hội trưởng này, lần này về là tìm ngay Thương hội Tân Phi mua hai chiếc xe tải ma lực treo khí luôn đi. Tôi dám cá lái chiếc xe đó thì tôi dám chạy trên con đường này ít nhất năm mươi cây số một giờ, mà ngài cũng chẳng cần lo đồ đạc hư hỏng." Bobich thừa thắng xông lên nói tiếp.

Freeman phất tay: "Được rồi, chuyện này để về rồi tính, trước tiên cứ chở lô hàng này tới đã."

Bobich thấy mục đích đã đạt được, cười tủm tỉm chuyên tâm lái xe trở lại.

Tuy vẫn xóc nảy, nhưng tâm trạng đã khác, nên cũng thấy những cú xóc này không còn khó chịu như lúc nãy nữa.

Freeman chẳng để ý tới Bobich đang cười tươi như hoa, cúi đầu lấy ra một tấm bản đồ mở xem.

Theo kế hoạch ban đầu, tối nay lẽ ra họ có thể nghỉ ngơi một đêm tại một thành nhỏ cách đó chừng hai trăm cây số phía trước, trưa mai đại khái có thể tới đích của chuyến đi này - lãnh địa riêng của Hầu tước Southgate ở Đế quốc Malo.

Nhưng giờ tình trạng con đường trước mặt tệ đến vậy, khiến tốc độ xe tải ma lực không tránh khỏi giảm xuống.

Theo tốc độ chậm rì như hiện tại, tuyệt đối không thể nào tới được thành nhỏ đó trước khi trời tối.

Trong Đế quốc Malo này, đường bộ đã không có, đèn đường lại càng đừng nhắc tới, đi đường ban đêm rõ ràng là không thể, nên phải sớm quyết định sẽ qua đêm ở đâu.

Nhìn trên bản đồ, cách đây chừng một trăm cây số có một thị trấn nhỏ, không có gì bất ngờ thì nên có thể tới trước khi trời tối, nên Freeman tạm coi thị trấn nhỏ này là mục tiêu.

Nhưng bất ngờ luôn xảy ra vào lúc người ta không ngờ tới nhất……

Hai tiếng sau, khi chiếc xe tải ma lực cỡ lớn chở Freeman và Bobich tới một đoạn đường lầy lội hơn nữa, bỗng phát hiện phía trước có chừng bảy, tám chiếc xe tải ma lực chen chúc, bên cạnh còn đứng khá nhiều người, vọng lại tiếng bàn tán ồn ào của cả đám đông.

"Chuyện gì vậy?"

Freeman và Bobich khó hiểu nhìn nhau một cái, lái xe lại gần.

Đến khi khoảng cách gần lại, Freeman mới phát hiện, phía trước con đường là một con sông nhỏ khá rộng chảy ngang qua, còn những chiếc xe ma lực cùng đám người này đều bị chặn lại ở bên này sông, dường như không thể qua được.

Freeman ra hiệu cho Bobich dừng xe, tự mình nhảy xuống.

Lại gần xem xét, Freeman phát hiện chủ nhân những chiếc xe ma lực này quả nhiên không ngoài dự đoán, đều giống anh, đều là người của các thương hội hưởng ứng lời kêu gọi của Thương hội Tân Phi tới Đế quốc Malo đầu tư lần này.

Sở dĩ bị chặn lại ở đây là vì cây cầu lẽ ra bắc qua con sông nhỏ này đã bị dòng nước xiết sau trận mưa to cuốn sập, khiến họ mất đi con đường duy nhất để qua sông.

"Các anh đợi ở đây bao lâu rồi?" Freeman hỏi.

"Tôi tới sớm nhất, đã đợi hơn một tiếng rồi." Một tài xế vận tải với vẻ mặt hơi khổ sở lắc đầu thở dài. "Ban đầu còn nghĩ mưa đã tạnh rồi, chờ thêm chút nữa biết đâu nước sẽ nhỏ lại, có thể lao thẳng qua. Không ngờ lâu vậy rồi mà vẫn chẳng thấy dấu hiệu nhỏ lại chút nào."

Freeman nhìn về phía những người khác, phát hiện họ cũng đều đồng loạt lắc đầu thở dài.

"Vậy các anh không nghĩ tới việc đi đường vòng sao?" Freeman lại hỏi.

"Vòng đường gì? Đế quốc Malo chúng tôi đều là lần đầu tới, đất lạ người lạ. Hơn nữa trên bản đồ ghi rõ, cây cầu gần đây nhất cũng cách gần một trăm cây số, giữa chừng còn chẳng có đường nối. Mà cho dù chúng tôi tìm được đường đi vòng, thì cũng phải vòng thêm ít nhất ba trăm cây số, không khéo ngày kia cũng chưa tới nơi."

"Đúng vậy, thật không biết đường sá trong Đế quốc Malo lại tệ đến mức này, sao bằng đường ở Vương quốc Lanpari chúng ta dễ đi được."

"Đúng thế. Ở Vương quốc Lanpari chúng ta đâu đâu cũng là đường bộ bằng phẳng, cầu cũng đều chắc chắn nhất, sao có thể tùy tiện bị nước cuốn sập được."

"Sao tôi thấy Đế quốc Malo lạc hậu hơn Vương quốc Lanpari chúng ta nhiều vậy nhỉ? Anh xem, đường thì tệ vậy, suốt dọc đường cũng chẳng có đèn đường, càng không thấy nổi một chiếc xe ma lực nào, chỉ thỉnh thoảng thấy vài chiếc xe ngựa cũ nát……"

……

Nghe những lời than vãn hùa theo của mọi người xung quanh, Freeman khẽ cau mày, không xen vào.

Anh đi tới bờ sông quan sát cây cầu đá nhỏ bị nước cuốn sập, phát hiện tình hình thực ra không quá nghiêm trọng, cây cầu này chỉ bị cuốn sập một phần ở giữa mà thôi, chỉ cần lấp phần này lại, cũng không phải không qua được.

Quay đầu nhìn tám chiếc xe tải ma lực cỡ lớn đang bị chặn bên bờ sông, Freeman nhẩm tính trong lòng, bước tới bên một tài xế trong số đó.

"Này, nếu tôi không nhìn nhầm, xe anh chở một chiếc máy xúc ma lực đúng không?"

Người tài xế đó sững lại: "Đúng vậy, sao thế?"

Freeman cười hì hì, vỗ tay mạnh mấy cái thu hút sự chú ý của mọi người, lên giọng nói: "Đợi người của Đế quốc Malo tới sửa cầu ở đây thì chắc chắn không thể được rồi. Nhưng chúng ta cũng không thể ngồi đây chờ suông, Hội trưởng Hứa còn đang đợi chúng ta chở đồ tới để khởi công đúng hẹn đấy."

Cả đám người nhìn nhau.

"Nhưng giờ có cách nào đâu, làm gì có đường mà qua."

"Các anh quên câu Hội trưởng Hứa từng nói rồi sao? Ông ấy nói mọi con đường trên thế gian này đều do con người bước ra mà thành. Giờ con đường trước mặt chúng ta bị đứt, thì chúng ta cứ sửa nó lại!"

"Sửa? Sửa thế nào?" Mọi người càng thêm khó hiểu.

Freeman chỉ vào thùng sau mấy chiếc xe tải ma lực cỡ lớn, cười nói: "Đương nhiên là nhờ mấy anh bạn này rồi."

Chương 439: Ankelu đã hạ quyết tâm

Đại pháp sư Camillo nhìn Đại pháp sư Truki biến mất trong bóng tối bên ngoài biệt viện, khẽ thở dài, lắc đầu.

"Tôi quen biết Truki bao nhiêu năm nay, hôm nay mới biết hóa ra anh ta xuất thân từ Đảo Karaska, mà còn gánh trên vai áp lực cuộc sống của cả hòn đảo, thật sự là..."

Hứa Dịch nhìn Đại pháp sư Camillo đang định nói lại thôi, thầm nghĩ dù bảo thủ như Đại pháp sư Camillo, e rằng cũng chẳng tán đồng cách làm của Đại pháp sư Truki.

Cho dù muốn thay đổi hoàn cảnh sống của người dân quê nhà không phải là ý nghĩ sai, nhưng theo Hứa Dịch, cách Đại pháp sư Truki trực tiếp dùng tiền vàng để đáp đền quả thực sai lầm nghiêm trọng, thậm chí còn có phần ngây thơ non nớt.

Hứa Dịch thấu hiểu sâu sắc một đạo lý: muốn thay đổi cuộc sống của một người, trước tiên phải thay đổi quan niệm của họ; đưa tiền trực tiếp có lẽ chỉ thay đổi được nhất thời, còn muốn thay đổi đối phương tận gốc rễ, đó ngược lại lại là cách làm tồi tệ nhất.

Vì vậy sau một hồi trò chuyện sâu sắc với Đại pháp sư Truki, Hứa Dịch đã thẳng thắn từ chối ý định của Đại pháp sư Truki muốn trực tiếp nhận từ anh khoản thu nhập bốn, năm vạn đồng vàng mỗi năm.

Tuy đối với Hứa Dịch, bản thân Đại pháp sư Truki quả thực đáng giá bốn, năm vạn đồng vàng, thậm chí còn hơn, nhưng khoản tiền này để anh đưa cho Đại pháp sư Truki thì được, còn chuyển giao cho đám người trên Đảo Karaska mà trong mắt Hứa Dịch căn bản chỉ là lũ ham chơi lười biếng thì không được.

Nhưng Đại pháp sư Truki tỏ rõ, chỉ cần Hứa Dịch có thể giúp anh giải quyết vấn đề này, thì dù mỗi năm không trả cho anh một đồng lương nào, anh cũng vui lòng gia nhập Thương hội Tân Phi làm việc; còn nếu không thể, anh đành phải tìm kiếm sự giúp đỡ ở nơi khác.

Hứa Dịch đương nhiên không thể bỏ lỡ cơ hội chiêu mộ một Đại pháp sư như thế này, nên đã đưa ra đề nghị với Đại pháp sư Truki, quyết định sẽ tranh thủ thời gian đích thân đến khảo sát thực tế Đảo Karaska, sau đó mới xác định nên đầu tư cải thiện hoàn cảnh ra sao.

Trước khi đó, Hứa Dịch đề nghị trước tiên lấy danh nghĩa Thương hội Tân Phi quyên góp một phần vật tư sinh hoạt cho Đảo Karaska, để người dân trên đảo có thể tạm thời cải thiện đời sống.

Đại pháp sư Truki vui mừng chấp nhận đề nghị này, đồng thời tỏ ý sẽ cân nhắc kỹ lưỡng chuyện làm việc cho Thương hội Tân Phi.

Còn quyết định cuối cùng, đương nhiên còn phải xem Hứa Dịch rốt cuộc có đạt được mục tiêu của anh ta hay không.

"Thật ra... Hứa Dịch à, Truki tuy là Đại pháp sư, nhưng cháu vì một mình anh ta mà phải làm ngần ấy chuyện, ông thấy chẳng đáng mấy." Đại pháp sư Camillo bỗng nhiên nói.

Hứa Dịch liếc ông một cái, cười hì hì: "Sao vậy? Ông ơi, ông ghen tị rồi à?"

Đại pháp sư Camillo trừng mắt nhìn Hứa Dịch: "Ông ghen tị cái gì chứ?"

"Ghen tị vì cháu làm cho anh ta nhiều việc hơn làm cho ông đấy."

"Xì! Cháu là chồng của Stella, chúng ta là người một nhà, còn nói mấy chuyện này làm gì? Ông chỉ thấy... cho dù cháu chiêu mộ thêm một Đại pháp sư, thì đối với việc nâng cao trình độ nghiên cứu ma thuật của Thương hội Tân Phi hình như cũng chẳng giúp ích được bao nhiêu?"

"Không, giúp ích rất nhiều." Hứa Dịch lắc đầu. "Máy móc ma thuật mà thương hội chúng ta sản xuất sau này sẽ chỉ càng ngày càng nhiều, các hạng mục cần nghiên cứu đương nhiên cũng càng ngày càng nhiều. Ông ơi, chẳng lẽ ông không thấy có rất nhiều hạng mục nghiên cứu ông căn bản không lo xuể sao?"

Đại pháp sư Camillo hừ lạnh một tiếng: "Đó chỉ vì trình độ quá thấp, ông chẳng thèm để mắt tới thôi."

Hứa Dịch cười ha hả, cũng không vạch trần việc Đại pháp sư Camillo cố tình khoác lác, nói tiếp: "Dù sao thì, có thêm một nhà nghiên cứu cấp Đại pháp sư luôn luôn là chuyện tốt. Ít nhất cũng có thể để người khác biết Thương hội Tân Phi chúng ta lại có thể đồng thời thuê được hai vị Đại pháp sư, cháu nghĩ như vậy sức hút của thương hội chúng ta đối với các pháp sư khác chắc chắn sẽ tăng mạnh."

"Nói vớ vẩn. Nếu cháu có thể chiêu mộ toàn bộ năm vị Đại pháp sư trong cả Vương quốc Lanpari vào thương hội, thì Thương hội Tân Phi không chỉ trở thành thương hội lớn nhất trong toàn Vương quốc Lanpari, mà đặt lên cả lục địa Saiens cũng tuyệt đối đứng đầu."

"Hì hì, nếu có thể, cháu thậm chí còn muốn thuê vài vị Ma đạo sư về nữa kìa. Ông ơi, ông có quen vị Ma đạo sư nào không? Giúp cháu liên hệ một chút được không?" Hứa Dịch mặt dày nói.

Đại pháp sư Camillo liếc Hứa Dịch một cái: "Đừng có mơ nữa. Bất cứ vị Ma đạo sư nào cũng đều là nhân vật quan trọng bậc nhất trong nước mình, sao có thể chạy đến thương hội làm việc được."

Hứa Dịch nhún vai, trong lòng biết rõ mình quả thực đang mơ tưởng hão huyền.

Thương hội Tân Phi hiện giờ có thể chiêu mộ được Đại pháp sư Camillo làm nhà nghiên cứu, hoàn toàn là nhờ Stella, nếu không, Đại pháp sư Camillo làm gì cũng chẳng thành vấn đề, sao lại chọn gia nhập Thương hội Tân Phi vốn khi đó còn rất nhỏ yếu.

Còn bây giờ tốt lắm mới có được cơ hội chiêu mộ Đại pháp sư Truki vào thương hội, Hứa Dịch đương nhiên phải dốc hết sức, tuyệt đối không cho phép để lỡ.

Sau khi Đại pháp sư Camillo rời đi, Hứa Dịch cúi đầu suy nghĩ một lúc, rồi mới đi gặp đại diện của hai thương hội trong thành Anweimar và vị khách của đại sứ quán Vương quốc Xi Hack.

Đúng như dự liệu của anh, đại diện của hai thương hội trong thành Anweimar đều đến để bàn bạc với anh về việc chuyển nhượng công nghệ.

Hai thương hội này đều là thương hội nhỏ, thực lực không đủ để họ đơn độc nuốt trọn bất kỳ công nghệ nào, nên hai bên muốn liên kết lại để mua công nghệ từ Thương hội Tân Phi, bèn đến hỏi Hứa Dịch xem có khả thi hay không.

Hứa Dịch đương nhiên không phản đối, dù sao đối với anh, lý do quan trọng nhất khi bán công nghệ là để công nghệ được lan truyền ra ngoài, khơi dậy hứng thú của các thương hội lớn trong Vương quốc Lanpari đối với việc sản xuất máy móc ma thuật, từ đó tiếp tục thúc đẩy việc xây dựng và phát triển hệ thống công nghiệp ma thuật trong Vương quốc Lanpari.

Còn về mục đích kiếm tiền là thứ yếu, dù sao hai thương hội này hợp tác hay không hợp tác cũng chẳng liên quan gì đến anh, chỉ cần họ gộp lại có thể trả đủ số tiền vàng là được.

Còn sau khi họ lấy được công nghệ thì nên phân chia lợi ích và trách nhiệm ra sao, đó không phải chuyện của Hứa Dịch nữa.

Còn vị khách đến từ đại sứ quán Vương quốc Xi Hack lại không nói rõ mục đích gì cụ thể, chỉ thay mặt đại sứ Vương quốc Xi Hack thường trú tại Vương quốc Lanpari gửi lời mời Hứa Dịch, mời anh tối mai đến dự tiệc tại đại sứ quán Vương quốc Xi Hack, do đích thân vị đại sứ Vương quốc Xi Hack thết đãi.

Khác với lúc còn ở thành Bontar, lần này Hứa Dịch không từ chối lời mời, sau khi hứa mình sẽ đến dự tiệc đúng giờ, anh lịch sự tiễn vị khách của đại sứ quán ra về.

Gặp xong hai đợt khách này đã là lúc nửa đêm, sau khi tiễn khách của đại sứ quán Vương quốc Xi Hack đi, Hứa Dịch dặn dò quản lý Ram một tiếng, rồi đến một căn phòng nhỏ nằm khuất ở phía sau biệt viện.

Thấy vị khách đến từ Công quốc Stan vẫn kiên nhẫn chờ đợi trong căn phòng này, Hứa Dịch vừa mở miệng đã hỏi: "Ankelu bảo anh đến à?"

Người kia lại không trả lời, mà chỉ nhìn Hứa Dịch với vẻ mặt đầy cảnh giác.

"Cũng khá cẩn trọng đấy, xem ra Ankelu không phải hoàn toàn chẳng có chút thực lực nào." Hứa Dịch cười cười, từ trong lòng lấy ra nửa miếng ngọc bội còn lại, ghép với miếng ngọc bội mà quản lý Ram đưa cho anh trước đó, khớp nhau không sai lệch chút nào.

Thấy cảnh tượng này, vẻ cảnh giác trên mặt người kia giảm bớt phần nào, gật đầu nói: "Đúng vậy. Hội trưởng Hứa, đại nhân Ankelu phái tôi đến truyền đạt một vài tin tức cho ngài."

"Anh ta cuối cùng đã chuẩn bị hành động rồi sao?" Hứa Dịch hỏi tiếp.

"Đúng vậy. Nhưng đại nhân Ankelu nói, anh ta cần sự giúp đỡ của Hội trưởng Hứa ngài."

"Ồ? Giúp anh ta cũng không phải không được, nhưng anh ta có nói sẽ đền đáp tôi những gì không?"

"Đại nhân Ankelu nói, chỉ cần ngài chịu giúp anh ta lần này, sau này Thương hội Tân Phi làm bất cứ việc gì tại Công quốc Stan cũng đều sẽ được hưởng đặc quyền."

"Sự đền đáp này mơ hồ quá." Hứa Dịch xua tay. "Nhưng anh thay tôi nhắn lại cho Ankelu, cứ nói với anh ta rằng, tôi sẵn lòng dốc toàn lực ủng hộ hành động của anh ta tại Công quốc Stan. Bởi vì đối với Công quốc Stan mà nói, anh ta có thể coi là hy vọng duy nhất. Còn đối với Thương hội Tân Phi chúng tôi mà nói, hợp tác với một người thông minh cũng tốt hơn nhiều so với hợp tác với một lũ sâu mọt tham lam vô độ."

"Vâng, tôi sẽ chuyển nguyên văn câu này đến đại nhân Ankelu."

"Vậy được, giờ anh nói cho tôi biết, Ankelu cụ thể cần những sự giúp đỡ gì?"

"Chủ yếu là vũ khí, đại nhân Ankelu nói, anh ta hy vọng có thể từ tay Thương hội Tân Phi các vị mua được một lô trang bị vũ khí hợp kim tiêu chuẩn được chế tạo đặc biệt."

"Anh ta cũng khá gấp gáp đấy." Hứa Dịch khẽ mỉm cười. "Được, chuyện này không thành vấn đề. Còn gì khác nữa không?"

"Đại nhân Ankelu nói, nếu ngài có thể cung cấp một số máy móc ma thuật quân dụng như máy bắn đá ma lực chẳng hạn, anh ta sẽ càng vô cùng cảm kích."

"Máy móc ma thuật quân dụng?" Hứa Dịch nhíu mày, xoa xoa trán, nghiêm túc cân nhắc một lúc, rồi lắc đầu. "Yêu cầu này tạm thời tôi chưa thể đáp ứng, anh nói với anh ta, trang bị vũ khí thì không thành vấn đề, nhưng máy móc ma thuật quân dụng liên quan đến quá nhiều yếu tố, tôi không thể tùy tiện cung cấp cho anh ta được."

Nét thất vọng thoáng lướt qua trên mặt người khách, nhưng vẫn không chịu từ bỏ mà nói: "Đại nhân Ankelu nói, nếu ngài có thể đáp ứng yêu cầu này, sau này Thương hội Tân Phi các vị sẽ nhận được lợi ích lớn hơn nữa tại Công quốc Stan."

Hứa Dịch cười xua tay: "Đợi khi nào anh ta có thể nói có trọng lượng tại Công quốc Stan rồi hẵng bàn lại chuyện này, còn bây giờ thì chưa cần phải cân nhắc vội."

Người khách im lặng giây lát, chậm rãi gật đầu.

"Hội trưởng Hứa, đại nhân Ankelu còn hy vọng ngài có thể tranh thủ thời gian đến Công quốc Stan một chuyến, để bàn bạc trực tiếp với anh ta. Có rất nhiều việc thông qua tôi truyền đạt lại không tiện."

"Chuyện này không thành vấn đề. Anh nói với anh ta, sau năm mới tôi sẽ đến Công quốc Stan một chuyến."

"Vâng."

Sau khi trao đổi câu trả lời cho vài vấn đề với Hứa Dịch, người khách không hề rề rà mà cáo từ Hứa Dịch ngay.

Khi anh ta đi đến cửa, Hứa Dịch bỗng gọi anh ta lại.

"Còn một việc nữa, anh phải thay tôi nhắn lại cho Ankelu."

"Xin ngài cứ nói."

"Nói với Ankelu, đã quyết định rồi thì đừng có bất kỳ do dự nào nữa, nếu không, cuối cùng chịu hại không chỉ là anh ta, mà còn cả Công quốc Stan." Hứa Dịch nói với vẻ mặt nghiêm túc.

Người khách nheo mắt lại, nhìn chằm chằm Hứa Dịch hồi lâu, rồi chậm rãi gật đầu: "Đại nhân Ankelu đã sớm có giác ngộ về chuyện này rồi."

"Vậy thì tốt. Thay tôi chuyển lời chúc phúc đến anh ta, hy vọng anh ta có thể thực hiện được lý tưởng trong lòng."

"Cảm ơn."

Chương 826: Vô vàn bất tiện trong đế quốc

Freeman và các đồng nghiệp đang gồng mình giữa dòng nước xiết để sửa chữa cây cầu gãy, còn Hội trưởng Cruz cũng đang cùng Franklin vật lộn trong bùn lầy, cố hết sức nghĩ cách san phẳng con đường.

Thế nhưng hai nhân vật cốt lõi của toàn bộ cuộc hợp tác lần này — Hứa Dịch và Hầu tước Southgate — lúc này lại đang ngồi ung dung trong căn phòng rộng rãi sáng sủa, tay cầm ly nước hoa quả mát lạnh thơm ngon, vừa nhấm nháp vừa ngắm những giọt mưa thỉnh thoảng rơi ngoài cửa sổ, vẻ mặt thư thái nhàn nhã.

Đây là trang viên riêng của gia tộc Southgate, nằm ngay chính giữa toàn bộ lãnh địa gia tộc Southgate, cách khu công nghiệp ma pháp đang xây dựng những hơn hai mươi cây số.

Hứa Dịch và Hầu tước Southgate ngồi lại đây tất nhiên không nhàn nhã như vẻ ngoài, mà là để tiến hành một cuộc thương lượng rất quan trọng.

Tuy Hầu tước Southgate không thể coi là quý tộc hàng đầu trong Đế quốc Malo, gia tộc Southgate cũng không thể coi là gia tộc hàng đầu trong Đế quốc Malo, nhưng việc ông đưa Thương hội Tân Phi cùng một loạt thương hội khác hưởng ứng lời kêu gọi của Hứa Dịch vào lãnh địa riêng của mình, rồi rầm rộ xây dựng cái gọi là "khu công nghiệp ma pháp", vẫn khiến vô số người trong Đế quốc Malo phải chú ý.

Những ai quen biết Hầu tước Southgate đều biết, vị hầu tước này rất thích tiếp nhận những điều mới mẻ, và luôn bày ra những chuyện trông có vẻ hết sức kỳ quặc, nhưng những gì ông làm chưa bao giờ là vô cớ, chưa từng thực sự làm bừa.

Bởi vì rất nhiều việc ông từng làm trước đây đều bị người ta cho là làm liều, nhưng sự thật cuối cùng luôn chứng minh ông đúng, nên lâu dần, bất kể ông làm gì, cũng luôn có không ít người sẵn lòng nghiêm túc phân tích ý nghĩa đằng sau.

Lần này, Hầu tước Southgate bỗng dưng từ một tiểu công quốc cách Đế quốc Malo hơn nghìn cây số, cái tên còn chưa ai từng nghe qua, mang về một thương hội nhỏ cũng vô danh không kém, rồi rầm rộ tuyên bố sẽ hợp tác với thương hội này, lập ra ngay trong lãnh địa riêng của mình một thứ gọi là "khu công nghiệp ma pháp" chẳng ai hiểu nổi, khiến tất cả mọi người đều hết sức kinh ngạc.

Tuy những tiền lệ trước đây của Hầu tước Southgate khiến người ta không vội buông lời giễu cợt ngay, nhưng trong lòng ai nấy vẫn hoài nghi vô cùng về chuyện này.

Cái thương hội nhỏ từ tiểu công quốc kia, có tư cách gì để hợp tác với một vị hầu tước đường đường của Đế quốc Malo?

Nói chung, họ chỉ cần được Hầu tước Southgate để mắt tới một chút thôi cũng đã phải cảm kích lắm rồi chứ?

Thế nhưng thái độ mà Hầu tước Southgate thể hiện ra lại càng khiến mọi người khó hiểu hơn.

Dù là ở nơi công khai hay riêng tư, Hầu tước Southgate đều hết mực tán dương cái thương hội nhỏ mang tên "Thương hội Tân Phi" này, thậm chí còn nói rằng Thương hội Tân Phi rất có thể sẽ thay đổi toàn bộ diện mạo Đế quốc Malo, mang đến cho cả đế quốc một cuộc biến đổi mang tính cách mạng.

Lời đánh giá này thực sự khiến người ta kinh ngạc, đến mức ngay cả người bạn cũ của Hầu tước Southgate là Công tước Marcalos, dù ngày thường có tin tưởng ông đến đâu, khi nhìn thấy Hứa Dịch lúc này, ánh mắt vẫn lộ rõ vẻ hoài nghi không hề che giấu.

"Hội trưởng Hứa, ông nói dùng Máy móc Ma lực nông nghiệp của Thương hội Tân Phi các ông có thể giúp hiệu suất thu hoạch mùa thu của chúng tôi tăng lên vài lần, rút ngắn toàn bộ thời gian thu hoạch xuống còn một tuần? Ông không đùa đấy chứ?" Công tước Marcalos nhíu mày, hỏi với vẻ mặt đầy hoài nghi.

Thực ra, nếu không phải vì nể mặt người bạn cũ Hầu tước Southgate, cái gã Hứa Dịch này dám chạy tới trước mặt ông mà nói năng không biết ngượng như vậy, ông chắc chắn đã đuổi hắn ra ngay lập tức.

Đùa cái gì chứ! Thu hoạch mùa thu là chuyện lớn và bận rộn đến vậy, mà tên nhóc trông chừng mới ngoài ba mươi này lại dám nói chỉ cần một tuần là giải quyết xong hết, đúng là đang xúc phạm trí thông minh của ông!

"Không, tôi nói nghiêm túc đấy." Hứa Dịch khẽ mỉm cười. "Thực ra, nếu có đủ số lượng Máy móc Ma lực nông nghiệp cùng đủ nhân lực có kinh nghiệm, tôi thậm chí có thể rút ngắn thời gian này xuống còn ba ngày."

"Ba ngày?" Công tước Marcalos trợn tròn mắt, vẻ mặt không thể tin nổi. "Sao có thể được! Ba ngày thì ông đi hết ruộng lúa mì trong lãnh địa của tôi còn chưa xong, còn đòi thu hoạch xong? Này, Dayolun, ông tìm đâu ra cái thằng nhóc này về cố ý trêu chọc tôi vậy?"

Hầu tước Southgate đặt ly nước hoa quả lạnh trong tay xuống, cười nói: "Dù sao tôi cũng đã quyết định rồi, giao toàn bộ nhiệm vụ thu hoạch mùa thu năm nay trong lãnh địa cho cái…"

"Thương hội Kantona." Hứa Dịch nhắc.

"À đúng rồi, Thương hội Kantona, giao hết cho họ phụ trách. Hội trưởng Kantona của họ đã đảm bảo với tôi, nhiều nhất nửa tháng là thu hoạch xong hết ruộng đồng trong lãnh địa của tôi."

"Nửa tháng? Vừa nãy Hội trưởng Hứa chẳng phải nói chỉ cần một tuần thôi sao?" Công tước Marcalos ngẩn người hỏi.

"Đó chỉ là mốc thời gian Hội trưởng Kantona ước tính một cách thận trọng thôi." Hứa Dịch cười giải thích. "Thực ra theo tình hình ước tính ở Công quốc Stan và mấy nước xung quanh chúng tôi, một tuần đã tính là dài rồi. Sở dĩ Hội trưởng Kantona đưa ra mốc nửa tháng, ngoài việc chưa quen thuộc môi trường ở đây, còn có một nguyên nhân rất quan trọng nữa…"

Nói đến đây, Hứa Dịch lại dừng lại, vẻ mặt có phần do dự.

Hầu tước Southgate cười ha hả, xua tay nói: "Hội trưởng Hứa, chuyện này có gì mà không nói được. Cái nguyên nhân ông nói chắc chắn là thấy đường sá trong lãnh địa của tôi quá tệ chứ gì?"

Hứa Dịch bất đắc dĩ thở dài: "Vâng. Thưa Hầu tước, tất cả đường sá trong lãnh địa của ngài trong mắt tôi thật sự là không chịu nổi. Muốn để Máy móc Ma lực nông nghiệp đi lại thuận lợi mà hoàn thành thu hoạch, e là phải lãng phí không ít thời gian vô ích."

"Ừ, cái này tôi cũng biết. Nhưng không có cách nào, Hội trưởng Cruz cũng nói rồi, muốn hoàn thành cải tạo mạng lưới giao thông đường bộ trong lãnh địa của tôi, ít nhất cũng cần hai đến ba năm. Hơn nữa họ còn phải làm xong con đường nối sang Vương quốc Falke trước đã."

Công tước Marcalos đứng bên nghe cuộc đối thoại của hai người mà mù tịt, nghe đến đây, cuối cùng không nhịn được bèn ngắt lời hai người.

"Này, Dayolun, sao ông lại coi trọng cái thứ gì… đường bộ này đến vậy? Cái thứ này tốt đến thế cơ à?"

Hầu tước Southgate liếc ông một cái: "Con đường từ hành tỉnh Tây Nam thông sang Vương quốc Falke đã làm xong hơn trăm cây số rồi, ông đi xem chưa?"

"Chưa. Tôi làm gì có thời gian rảnh mà đi."

"Vậy thôi được, tự ông không đích thân đi xem, nhưng thằng nhóc Seymour sau khi về chắc cũng nhắc với ông chứ? Tôi không tin nó về mà không phàn nàn đường sá Đế quốc Malo chúng ta tệ đến thế nào."

"Đừng nhắc thằng nhóc đó với tôi!" Vừa nghe hai chữ "Seymour", Công tước Marcalos lập tức đầy vẻ giận dữ. "Cái thằng nhóc này về nhà là suốt ngày không ngớt than cái này bất tiện, cái kia bất tiện, phàn nàn nhiều nhất là đường sá trong nhà quá tệ, hại nó không thể lái chiếc xe hơi ma lực cưng của nó chạy khắp nơi cho thoải mái. Dayolun, tôi bắt đầu hối hận vì đã để nó theo ông chạy ra ngoài hai chuyến, làm nó bây giờ tâm tính hoang dại hẳn, cứ muốn ngày nào cũng không ở nhà."

Hầu tước Southgate cười phá lên: "Cái này không trách được tôi đâu. Ông muốn phàn nàn thì thà đi phàn nàn tại sao Công quốc Stan của Hội trưởng Hứa lại làm được tốt đến vậy. Nói thật, không chỉ Seymour, mà ngay cả tôi sau khi về cũng đủ kiểu không quen. So với lúc còn ở Công quốc Stan, khắp nơi trong Đế quốc Malo của chúng ta quả thực bất tiện quá."

Công tước Marcalos nghi hoặc nhìn ông một cái, rồi lại liếc Hứa Dịch.

"Công quốc Stan thật sự tốt như ông nói vậy sao? Chỉ là một công quốc nhỏ đến mức tìm trên bản đồ còn khó thấy, sao so được với Đế quốc Malo chúng ta?"

"Philip, nếu ông vẫn còn ôm cái suy nghĩ cố chấp này, ông sẽ nhanh chóng bị thời đại này đào thải đấy." Hầu tước Southgate bỗng nghiêm mặt lại, vẻ nghiêm túc chỉ về phía sau lưng Công tước Marcalos. "Cái khác không nói, trước đây ông từng thấy thứ tiện lợi thế này chưa?"

Công tước Marcalos quay người lại, nhìn chiếc Điều hòa Ma lực treo trên tường, cảm nhận luồng gió mát trong lành thổi ra từ đó, lặng đi một lúc rồi khẽ gật đầu.

"Tôi chưa bao giờ nghĩ trên đời này lại có thứ tiện lợi như vậy. So với việc bố trí pháp trận băng sương cỡ lớn, cái Điều hòa Ma lực gì đó này không những rẻ hơn nhiều, mà còn tiện nghi thoải mái hơn hẳn. Tôi phải thừa nhận, đây là một thứ tốt."

"Ông thừa nhận Điều hòa Ma lực là thứ tốt, vậy ông thấy cái Tủ lạnh Ma lực này thì sao?"

Hầu tước Southgate đứng dậy, mở chiếc Tủ lạnh Ma lực đặt dựa tường phía sau, lấy ra một chai nước ép ướp lạnh và một chai rượu vang đỏ, mang lại đặt ngay ngắn trên bàn.

Nhìn làn hơi lạnh mỏng manh nhìn thấy được tỏa ra ngoài chai rượu vang, Công tước Marcalos lại lặng đi một lúc, rồi gật đầu.

"Ừm, đây quả thực cũng là một thứ tốt."

"Nói cho ông biết, đồ tốt còn xa mới chỉ có hai thứ này. Hai lần tôi đến Công quốc Stan, ở chỗ Thương hội Tân Phi thấy đồ tốt nhiều lắm. Philip, tôi dám cam đoan, nếu ông tận mắt thấy những thứ đó, chắc chắn sẽ kinh ngạc đến há hốc mồm không khép lại được!" Hầu tước Southgate nâng cao giọng.

"Cái này không cần ông nói nhiều, thằng nhóc Seymour sớm đã nhắc với tôi vô số lần rồi." Công tước Marcalos quay đầu nhìn thẳng vào Hứa Dịch. "Nhưng mấy thứ ông nói đó với Máy móc Ma lực nông nghiệp là hai chuyện khác nhau. Thương hội Tân Phi có thể tạo ra những món đồ chơi mới lạ này thì tôi tin, nhưng Máy móc Ma lực nông nghiệp mà Hội trưởng Hứa nói có thần kỳ đến thế hay không, tôi vẫn tỏ ý hoài nghi."

Bị ánh mắt sắc bén của Công tước Marcalos nhìn xoáy vào, Hứa Dịch không hề tỏ ra căng thẳng chút nào, mỉm cười nói: "Thưa Công tước, nếu ngài thực sự không tin, tôi đề nghị ngài cứ quan sát một thời gian, đợi vài tháng sau khi có kết quả thu hoạch mùa thu trong lãnh địa của Hầu tước, rồi hãy phán đoán cũng chưa muộn."

Công tước Marcalos và Hầu tước Southgate đều sững người.

"Hội trưởng Hứa, ông định bỏ cuộc sao?" Hầu tước Southgate nhíu mày. "Tôi tốn bao công sức mới thuyết phục được Philip đến gặp ông, sao ông có thể dễ dàng bỏ cuộc như vậy?"

"Không, tôi chỉ là không muốn ép buộc người khác thôi. Hơn nữa tôi có đầy đủ niềm tin vào Máy móc Ma lực nông nghiệp do thương hội chúng tôi sản xuất cũng như Thương hội Kantona, tôi tin rằng, đợi đến khi lãnh địa của Hầu tước thu hoạch mùa thu xong, Công tước nhất định sẽ thấy rõ những lợi ích mà Máy móc Ma lực nông nghiệp mang lại."

Ngừng một chút, Hứa Dịch nói tiếp: "Nhưng tôi phải nhắc ngài, thưa Công tước, đến lúc đó, người nhìn ra được điều này chắc chắn không chỉ có mình ngài. Mà số lượng Máy móc Ma lực nông nghiệp mà thương hội chúng tôi hiện có thể cung cấp cho phía Đế quốc Malo lại có hạn, e là đến lúc đó sẽ không thể ưu tiên cung cấp cho ngài nữa."

Công tước Marcalos biến sắc mặt: "Chàng trai trẻ, ông đang đe dọa tôi đấy à?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Không, tôi chỉ đang trình bày sự thật thôi."

Chương 827: Quyền quản lý nhân công

Công tước Marcalos rốt cuộc vẫn chưa hạ quyết tâm.

Nhưng việc chưa quyết định mua Máy móc Ma lực nông nghiệp lại không ảnh hưởng đến ý định mua một phần Máy móc Ma thuật gia dụng của ông.

Dù sao đến trang viên riêng của Hầu tước Southgate, tận mắt thấy hiệu quả thần kỳ của các loại Máy móc Ma thuật gia dụng mà Hứa Dịch mang tới lần này, cho dù ông có cố chấp đến đâu cũng phải thừa nhận những thứ này quả thực rất tốt.

Đã chỉ tốn một chút tiền mà có thể mang lại cho cuộc sống bản thân bao nhiêu tiện lợi như vậy, thì cớ gì không làm?

Tất nhiên, cái gọi là "một chút tiền" này cũng chỉ là đối với Công tước Marcalos mà thôi.

Thực ra lần này ông đã mua liền một lúc từ tay Thương hội Tân Phi đủ bảy bộ Máy móc Ma thuật gia dụng đầy đủ các loại, tổng cộng tiêu tốn tới ba nghìn sáu trăm đồng vàng.

Đối với thường dân Đế quốc Malo, con số này e rằng vẫn là một khoản tiền khổng lồ mà cả đời họ khó lòng kiếm được.

"Thưa Hầu tước, tôi có thể hỏi thu nhập bình quân hằng năm của dân chúng trong lãnh địa của ngài khoảng bao nhiêu không?" Đợi Công tước Marcalos rời đi, Hứa Dịch bỗng hỏi Hầu tước Southgate.

"Sao lại hỏi câu này?" Hầu tước Southgate có phần lạ lùng.

"Tôi chỉ muốn dựa vào đó để ước lượng mức tiêu dùng ở đây của ngài thôi."

Hầu tước Southgate nhìn Hứa Dịch, ánh mắt có phần kỳ lạ.

"Hội trưởng Hứa, e là phải để ông thất vọng rồi. Nói thật, dân chúng trong lãnh địa của tôi tuy đã tính là một trong những nhóm sống khá trong đế quốc, nhưng so với những người dưới trướng Thương hội Tân Phi các ông thì vẫn còn kém xa. Nói ra cũng thấy hổ thẹn, là lãnh chúa của họ, tôi chỉ có thể miễn cưỡng đảm bảo họ sống bình thường được qua từng năm, chứ không thể giúp cuộc sống của họ được cải thiện theo đúng nghĩa."

Hứa Dịch mỉm cười lắc đầu: "Thưa Hầu tước, đây đâu phải lỗi của ngài. Huống hồ lần này ngài đã đưa Thương hội Tân Phi chúng tôi tới đây, vậy thì sắp tới nhất định sẽ giúp họ sống một cuộc sống tốt đẹp hơn."

"Nhất định?" Hầu tước Southgate nhìn Hứa Dịch thật sâu. "Hội trưởng Hứa, xem ra ông rất tự tin đấy nhỉ."

"Đương nhiên rồi, nếu ngay cả chút tự tin này cũng không có, thì tôi đã chẳng đến đây rồi, đúng không?" Hứa Dịch cười cười, tiếp tục hỏi: "Thưa Hầu tước, biết được thu nhập bình quân của dân chúng trong lãnh địa ngài khoảng bao nhiêu sẽ giúp ích rất nhiều cho kế hoạch tương lai của tôi, mong ngài cho tôi biết."

"Vậy sao?" Hầu tước Southgate nhíu mày nghĩ ngợi, thở dài, lắc đầu nói: "Thực ra câu hỏi này của ông… thật sự khó trả lời. Tôi vừa nói rồi, những dân chúng trong lãnh địa này mỗi năm cũng chỉ miễn cưỡng sống được qua ngày, còn nói đến thu nhập… thực ra họ căn bản chẳng có thu nhập gì đáng kể."

"Ra vậy… vậy thì tôi cũng đại khái biết nên làm thế nào rồi." Hứa Dịch gật đầu, bỗng nhìn thẳng vào Hầu tước Southgate, nghiêm giọng nói: "Thưa Hầu tước, bây giờ chúng ta có thể bàn về vấn đề nhân công của các nhà máy trong khu công nghiệp ma pháp này rồi."

"Bắt buộc phải lấy dân chúng trong lãnh địa chúng tôi làm lực lượng chủ lực, chuyện này không có gì để bàn." Hầu tước Southgate đáp gần như không cần suy nghĩ.

"Đương nhiên, đây là điều chúng ta đã thỏa thuận từ trước, tôi không có ý định thay đổi. Vấn đề tôi muốn bàn bây giờ là, khoản lương trả cho những nhân công này, Hầu tước định xử lý thế nào?"

Hầu tước Southgate sững người: "Ý ông là sao?"

"Ý tôi là, với tư cách lãnh chúa, ngài có quyền ra lệnh cho dân chúng dưới trướng vào nhà máy làm việc, cũng giống như họ đang canh tác ruộng đồng cho lãnh địa ngài vậy, vậy thì thương hội chúng tôi không cần trả lương riêng cho họ nữa, mà chỉ cần trả cho ngài, vị lãnh chúa này, khoản phí thuê họ. Ngài thấy sao?" Hứa Dịch nói.

Hầu tước Southgate nhíu mày trầm ngâm một lúc, hỏi ngược lại: "Hội trưởng Hứa, tôi nhớ rằng dù là nhân công của Thương hội Tân Phi các ông hay của các thương hội máy móc ma thuật khác, đều do từng thương hội tự trả lương cho nhân công mà, đúng không?"

"Đúng vậy. Nhưng trước đây, vẫn có không ít thương hội máy móc ma thuật do các quý tộc lãnh chúa của các nước tự đứng ra mở, rồi dùng cách ra lệnh cho dân chúng trong lãnh địa vào nhà máy làm việc, nhờ đó tiết kiệm được khoản lương trả cho nhân công."

"Vậy tại sao bây giờ không còn nữa?"

"Vì những thương hội đó đều đã bị đào thải hết." Hứa Dịch mỉm cười đáp. "Sự thật chứng minh, kiểu mô hình như vậy rất khó khơi dậy nhiệt tình làm việc của nhân công, khiến Máy móc Ma thuật sản xuất ra đều có khoảng cách nhất định về chất lượng và tính năng, nên cuối cùng bị Thương hội Tân Phi chúng tôi cùng các thương hội máy móc ma thuật khác đào thải khỏi ngành này."

"Nhiệt tình làm việc à…" Hầu tước Southgate xoa cằm nghĩ ngợi một lúc, gật đầu nói: "Tôi hiểu ý ông rồi. Hội trưởng Hứa, nếu tôi để dân chúng dưới trướng vào những nhà máy này với tư cách cá nhân để được thuê, các ông sẽ làm thế nào?"

"Vậy thì đơn giản thôi, cứ xử lý như chúng tôi vẫn làm ở Vương quốc Lanpari và Công quốc Stan, coi họ như nhân viên bình thường của chúng tôi, trả cho họ mức lương tương xứng, cung cấp cho họ những phúc lợi cần thiết. Nhưng mà…"

Nói đến đây, Hứa Dịch ngừng lại một chút.

"Nếu họ chấp nhận được các thương hội chúng tôi thuê theo cách này, thì phải tính là công nhân dưới trướng các thương hội chúng tôi, chỉ cần quyền quản lý nằm trong tay các thương hội chúng tôi, thì cho dù ngài là lãnh chúa của họ cũng không thể trực tiếp can thiệp, có chuyện gì cũng cần thông qua sự đồng ý của các thương hội chúng tôi trước."

Nhìn vẻ mặt nghiêm túc của Hứa Dịch, Hầu tước Southgate cau mày thật sâu.

Câu này của Hứa Dịch đã nói khá thẳng thắn, ý là nếu làm theo phương án Hứa Dịch đưa ra, thì những nhân công vào nhà máy này sẽ thuộc về Thương hội Tân Phi cùng các thương hội khác, còn Hầu tước Southgate phần lớn thời gian sẽ không thể can thiệp.

Nói đơn giản, đây là Hứa Dịch đang giành lấy một phần quyền chủ đạo nhất định cho Thương hội Tân Phi và các thương hội khác tới đây đầu tư.

Còn nếu Hầu tước Southgate không đồng ý, Hứa Dịch cũng đã nói rõ hậu quả, đó là nhiệt tình làm việc của nhân công có thể bị ảnh hưởng, sẽ tác động tới hiệu suất công việc và chất lượng Máy móc Ma thuật sản xuất ra.

Dưới ánh mắt của Hứa Dịch, Hầu tước Southgate trầm ngâm hồi lâu, rồi từ từ lắc đầu.

"Hội trưởng Hứa, yêu cầu này của ông e là tôi không thể đồng ý. Quyền quản lý dân chúng trong lãnh địa là trách nhiệm của tôi, người lãnh chúa này, đồng thời tôi cũng có bổn phận dẫn dắt họ, cho nên bất luận lúc nào, tôi cũng không thể giao dân chúng của mình cho người khác quản lý."

Bề ngoài Hứa Dịch vẫn giữ vẻ điềm tĩnh, nhưng trong lòng lại thở dài thật sâu.

Anh cực kỳ thất vọng với câu trả lời này.

Vốn tưởng Hầu tước Southgate rất khai minh, thì rất có thể cũng sẽ khai minh hơn một chút trong chuyện này, ai ngờ rốt cuộc ông vẫn giống như phần lớn quý tộc lãnh chúa trên thế giới này, không dễ dàng buông bỏ quyền kiểm soát mọi thứ trong lãnh địa của mình.

Tất nhiên, Hứa Dịch cũng không bất ngờ với câu trả lời này.

Trong những năm Thương hội Tân Phi phát triển, Hứa Dịch từng tiếp xúc với nhiều quý tộc lãnh chúa, hiểu rõ sâu sắc suy nghĩ của giới quý tộc lãnh chúa trên đại lục này, biết rằng khi chưa chịu tác động lợi ích thực sự, họ tuyệt đối sẽ không dễ dàng thay đổi suy nghĩ này.

Điều này, cùng với sự phát triển mạnh mẽ và quy chuẩn hóa của ngành công nghiệp ma pháp mà Thương hội Tân Phi thúc đẩy những năm qua, đã có phần cải thiện ở Vương quốc Lanpari và các nước lân cận, nhưng đối với các đại quý tộc trong một quốc gia thuộc hàng hai đế quốc lớn của đại lục như Đế quốc Malo, muốn thay đổi lại không dễ dàng chút nào.

Hứa Dịch trầm ngâm một chút, đáp: "Nếu Hầu tước đã chọn như vậy, thì cũng tốt thôi, sau này Thương hội Tân Phi chúng tôi cùng các thương hội khác coi như trực tiếp thuê nhân lực từ tay ngài, tiền hoa hồng cũng giao thẳng vào tay ngài, mà không cần phải ký hợp đồng thuê riêng với những công nhân đó nữa. Ngài thấy thế nào?"

Hầu tước Southgate khẽ gật đầu: "Ừm, cứ vậy đi. Nhưng tiền hoa hồng gì đó thì không cần đâu, các ông chỉ cần đảm bảo cuộc sống cho những người này là được rồi, dù sao các nhà máy của các ông vẫn phải nộp thuế tương ứng cho tôi mà, đúng không?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, thầm nghĩ có lẽ vì đã từ chối đề nghị vừa rồi của mình nên Hầu tước Southgate mới đề xuất không lấy hoa hồng, nhưng điều này lại không phù hợp với kế hoạch của Hứa Dịch.

"Không, thưa Hầu tước. Thuế là thuế, hoa hồng là hoa hồng, hai chuyện này không thể gộp làm một được. Xây nhà máy trên lãnh địa riêng của ngài vốn đã được ngài giảm miễn không ít thuế rồi, nếu lại bỏ luôn hoa hồng nữa, thì ngài sẽ thiệt quá."

Hầu tước Southgate cười ha hả: "Cho dù tôi có chịu thiệt chút cũng chẳng sao. Quan trọng nhất là các ông có thể phối hợp tốt với tôi, cải thiện môi trường trong lãnh địa. Nếu có thể xây nơi này thành như thành Bontar, thậm chí như nơi đặt tổng bộ Thương hội Tân Phi các ông, thì tôi có miễn hết thuế cho các ông cũng chẳng là gì."

"Cái trò đùa này không đùa được đâu, thưa Hầu tước. Lỡ tôi coi là thật thì khoản thất thu mỗi năm của ngài chắc chắn sẽ khiến ngài hối hận đấy." Hứa Dịch cười nói. "Tóm lại, từ góc độ của tôi, một thương nhân, mà nói, bất kỳ giao dịch và hợp tác nào cũng nên xây dựng trên nền tảng công bằng, nếu không giao dịch và hợp tác này sẽ không thể duy trì lâu dài được. Để chúng ta có thể hợp tác lâu dài về sau, ngay từ đầu tốt nhất nên định ra một bản thỏa thuận công bằng, ngài thấy có đúng không?"

Hầu tước Southgate cười khổ lắc đầu: "Được rồi, đã Hội trưởng Hứa kiên quyết như vậy, thì tiền hoa hồng tôi vẫn nhận một ít vậy. Ừm… đây là lần đầu tiên tôi làm chuyện này, thật không biết nên ra giá thế nào. Hội trưởng Hứa cứ nói đi, chỉ cần cho tôi một mức giá tạm ổn là được rồi."

"Vậy được, mỗi năm mỗi nhân công…" Hứa Dịch giơ ba ngón tay. "Ba mươi đồng vàng, ngài thấy sao?"

Hầu tước Southgate đã đến khảo sát Thương hội Tân Phi hai lần, tổng cộng ở lại gần một tháng, rất rõ mức lương thấp nhất mà Thương hội Tân Phi trả cho nhân công của mình mỗi năm cũng vượt quá một trăm đồng vàng.

So ra, mức hoa hồng ba mươi đồng vàng một năm rõ ràng kém xa quá nhiều.

Nhưng hai người vừa rồi đã nói rõ với nhau, lần này Thương hội Tân Phi cùng các thương hội khác chỉ thuê nhân lực từ tay Hầu tước Southgate, không có được quyền quản lý những nhân công này, tự nhiên phải kém xa so với việc thuê trực tiếp dưới danh nghĩa cá nhân.

Khoản chênh lệch này tuy có hơi lớn, nhưng cũng coi là hợp tình hợp lý.

Hầu tước Southgate trầm ngâm một chút, liền gật đầu đồng ý.

"Được, cứ giá này. Nhưng còn một vấn đề nữa, Hội trưởng Hứa, theo ước tính của ông, các ông cần thuê khoảng bao nhiêu nhân lực?"

Trên mặt Hứa Dịch lộ ra một nét cười có phần ranh mãnh, rồi anh giơ một ngón tay.

"Không nhiều đâu, giai đoạn đầu chỉ cần khoảng một vạn người là đủ."

"Một vạn người?!"

Hầu tước Southgate trợn tròn mắt nhìn Hứa Dịch, kinh ngạc đến mức hồi lâu không nói nên lời.

Chương 443: Không đi theo con đường cao cấp nữa

Hứa Dịch nhanh chóng bác bỏ suy đoán của mình.

Trước tiên, Thương hội Salank đã thành lập gần trăm năm, từ một công ty nhỏ xóm không ai biết tại thành Bontar phát triển thành một thương hội hàng đầu ở thành Bontar ngày nay, thậm chí còn chiếm một chỗ đứng vững chắc trong toàn bộ Vương quốc Lanpari, mà một công ty như vậy rõ ràng hoàn toàn không cần phải lấy rủi ro phản bội Vương quốc Lanpari để ngoài công khai bán bí mật của Thương hội Tân Phi cho Vương quốc Sack, điều này hoàn toàn chẳng có lợi ích gì cho họ.

Lần thứ hai, ngay cả Thương hội Salank muốn làm được chuyện này, họ cũng chẳng có khả năng làm được.

Từ lúc vụ Rem xảy ra trở đi, Thương hội Tân Phi đối với bảo vệ tài liệu kỹ thuật đã đạt đến một mức độ cực kỳ nghiêm ngặt, những người chưa được chứng minh thành đáng tin cậy và không có được sự tin tưởng chân thực, cơ bản là hoàn toàn không có cách nào tiếp cận được những tài liệu đó.

So sánh để tin rằng Thương hội Salank có thể cái gián điệp nào đó xâm nhập vào Thương hội Tân Phi trộm tài liệu, tốt hơn là tin rằng đó là một trong những nhân viên nghiên cứu lõi của Thương hội Tân Phi hiện nay phản bội công ty.

Mà những người có thể tự do tiếp cận được những tài liệu nghiên cứu cốt lõi nhất của Thương hội Tân Phi hiện nay lại chẳng nhiều lắm, riêng biệt là Viện trưởng Viện nghiên cứu Ma thuật Evita, Đại ma đạo sư đặc cấp Camillo, người dẫn dắt trung tâm phát triển máy móc ma thuật người lùn Kanbi, cũng như chính Hứa Dịch mà thôi.

Hứa Dịch tuyệt đối không tin tưởng Evita, Camillo và Kanbi sẽ phản bội công ty, vậy nên Vương quốc Sack có thể sản xuất được một chiếc máy ném đá ma lực, khả năng lớn nhất là họ tìm được tài liệu về máy ném đá ma lực từ những kênh khác, rồi tự mình sao chép theo.

Còn kênh này… Hứa Dịch trước mặt Thiếu tá Maconli không dám nói rõ, nhưng thực tế trong lòng anh nghi ngờ rằng đó chính là nội bộ quân đội hoặc thậm chí là bộ quân sự.

"Này, Hội trưởng Hứa, dùng không cần suy nghĩ lâu vậy?" Thấy Hứa Dịch sau khi nghe câu hỏi của mình, bỗng bị rơi vào một cuộc suy tư dài, Hội trưởng Lanko không khỏi thắc mắc hỏi.

"Ôi, phải rồi…" Hứa Dịch tỉnh dậy, cười nói: "Tôi tất nhiên có hứng thú, nhưng chỉ là không biết rằng kênh liên lạc giữa cậu và Vương quốc Sack an toàn không thôi? Nếu chúng tôi vận chuyển một lô hàng lớn đến Vương quốc Sack, mà bị Vương quốc Sack lấy cớ giam giữ lại thì sao? Như vậy chẳng phải mất lớn sao?"

Hội trưởng Lanko ha ha cười lớn: "Yên tâm đi, tôi làm kinh doanh này không phải một hai ngày mà, hơn nữa ngoài Thương hội Salank chúng tôi ngoài còn có rất nhiều công ty nước khác cũng đang làm. Thực sự bởi không tiện lợi thì được, phía Vương quốc Sack có người liên lạc, mà những chuyên viên này thậm chí còn từng yêu cầu trực tiếp với tôi nhiều lần. Nếu không phải quá không tiện lợi thì những người đó chắc sẽ muốn trực tiếp tiếp xúc với cậu."

"À, tôi hiểu rồi." Hứa Dịch gật đầu, thao tác suy nghĩ chút lát nói: "Được rồi, xin cậu cho tôi một khoảng thời gian để cân nhắc. Khi tôi quay lại từ thành Servel, sẽ cho cậu một câu trả lời."

"Tốt." Hội trưởng Lanko gật đầu nhẹ nhàng, liền lại hỏi: "Nhân tiện, cậu vào thành Servel để đầu tư lớn sao, chắc là để phục vụ Bá tước Satsuma rồi?"

"Chính xác. Bá tước Satsuma hiện nay là Thành chủ của thành Servel, anh ta luôn ủng hộ Thương hội Tân Phi của tôi, bây giờ anh ta muốn phát triển thành Servel, cần sự hỗ trợ đầu tư từ phía Thương hội Tân Phi tôi, tôi dĩ nhiên không thể từ chối."

Hội trưởng Lanko im lặng chút lát, lại hỏi: "Thành Servel không ở xa Vương quốc Sack lắm, nếu cậu sẵn lòng làm kinh doanh với Vương quốc Sack, trực tiếp từ thành Servel đi theo kênh sẽ còn thuận tiện hơn. Hội trưởng Hứa, chuyện này cậu có thể trao đổi ý kiến với Bá tước Satsuma, tôi nhận định rằng vị bá tước này chắc sẽ ủng hộ."

"Sẽ đó." Hứa Dịch gật đầu.

Sau khi thương lượng sơ bộ hoàn tất, Hứa Dịch phát hiện tiếp tục ở lại buổi tiệc này đã mất hết ý nghĩa, liền tìm một cái cớ rời đi.

Trở lại biệt thự, chính lúc ấy Hứa Dịch phát hiện hai chiếc xe khách ma lực loại vừa chở Đoàn ca nhạc Tân Nguyệt vừa trở về.

Phía từ ánh mặt của những cô gái Người thú trên mặt không mấy vui vẻ, Hứa Dịch suy ra hoàn toàn mất rồi lần tổ chức này.

Hứa Dịch bối rối nhìn về Hainas xuống từ chiếc xe khách ma lực đầu tiên.

"Chuyện gì vậy?"

Hainas mặt mũi hơi lúng túng và xấu hổ, thở dài, lắc đầu, chỉ vào cửa chính biệt thự.

"Vào trong nói lại."

Sau khi sắp xếp cho Trương giám đốc đưa những cô gái Người thú của Đoàn ca nhạc Tân Nguyệt vào phòng nghỉ ngơi của biệt thự, Hứa Dịch và Hainas bước vào phòng riêng của Hứa Dịch.

Nhìn vào vẻ mặt nghi ngờ của Hứa Dịch, Hainas cười khó chịu.

"Hứa Dịch, xin lỗi, tôi sợ là tôi đã xử lý sư kém trong chuyện này đó."

Hứa Dịch cau mày: "Cụ thể chuyện gì? Tại sao lại nói xử lý xấu?"

"Ban đầu dự tính của tôi là để Đoàn ca nhạc Tân Nguyệt biểu diễn tại tiệc của tôi, khai trương ra lối. Ban đầu tôi tưởng rằng dựa trên vũ đạo, giọng hát, gương mặt xinh đẹp và những đặc điểm riêng biệt của những cô gái Người thú, chắc chắn sẽ tìm được ưa thích của những quý tộc khác…"

"Rồi sao?" Hứa Dịch lạ lùng. "Tôi không tin những quý tộc thành phố sẽ không thích những cô gái Người thú."

"Họ quả thực thích, nhưng là… thích quá mức rồi." Hainas cười khó chịu. "Xem qua những buổi biểu diễn ca nhạc của Đoàn ca nhạc Tân Nguyệt, có vài tên quý tộc trực tiếp với tôi yêu cầu để tôi chuyển nhượng những cô gái Người thú này cho họ."

"Chuyển nhượng?" Hứa Dịch ngạc nhiên. "Họ là cho rằng những cô gái Người thú này là nô lệ của cậu sao?"

"Ừ." Hainas thở dài nói: "Điều này cũng chẳng thể trách họ nhầm lẫn, xong bởi vì trước đây những cô gái Người thú chỉ cần xuất hiện ở thế giới con người, cũng chỉ có thể là nô lệ mà thôi, không còn khả năng nào khác. Mà ngoài ra những cô gái Người thú còn trẻ xinh lắm, vậy nên họ đều cho rằng là tôi lục được từ đâu một lô những cô gái nô lệ Người thú."

"Thế cậu lúc đó sao? Cậu đã từ chối rồi sao?" Hứa Dịch hỏi.

"Tất nhiên là từ chối rồi." Hainas liền trả lời. "Tôi nói cho họ biết, những cô gái Người thú này đều là những thành viên của Đoàn ca nhạc Tân Nguyệt, không phải nô lệ gì cả. Công việc của họ chỉ là biểu diễn ca nhạc, và thành phố còn có vài dàn nhạc kịch khác, chẳng có gì khác biệt."

"Lời giải thích rất tốt. Vậy cậu lúc đó lại xử lý xấu chỗ nào?" Hứa Dịch hỏi.

Hainas huỷ ngôn lạnh lùng, mặt tỏ ra giận dữ.

"Lũ kia thật là quá đáng! Mặc dù tôi đã giải thích rõ rồi, nhưng họ cơ bản không quan tâm, thậm chí còn trước mặt tôi giơ tay sờ những cô gái Người thú. Kết quả khiến tôi nổi giận, trực tiếp với vài tên chơi bài to nhất xảy ra xung đột, kết quả cuối cùng tiệc tùng chấm dứt không êm, tự nhiên là xử lý xấu."

Hứa Dịch hơi tuyệt vọng nhìn Hainas, chợt nhớ ra, anh ta là viên báo chí lớn ở thành Anweimar, sao vẫn kếch xác chiến tranh như vậy, dễ nổi nóng?

Nhưng là từ quan điểm của Hứa Dịch mà xem, lần này không thể nói Hainas làm sai, mà ngược lại anh ta làm rất tốt.

Là viên quý tộc ở thành Anweimar, Hainas lại sẵn lòng vì những cô gái Người thú và những quý tộc khác xảy ra xung đột, chứng tỏ anh ta coi trọng những nhiệm vụ mà Hứa Dịch giao cho anh ta.

Nghĩ về chỗ này, Hứa Dịch vỗ vai Hainas, thành tâm nói: "Vất vả cho cậu rồi, nếu không phải vì giúp tôi, cậu cũng chẳng cần phải gặp xung đột với những quý tộc kia."

"Tạch, lũ kia thực sự không chủng, kể cả không phải vì cậu và những cô gái Người thú, tôi cũng không nhịn được!"

Nhìn Hainas tỏ ra đầy bề ngoài chính trực, Hứa Dịch cười khô khô, suy nghĩ chút lát nói: "Nói đúng là lần này chuyện này cũng do tôi sai. Từ tình hình cậu vừa nãy kể lại mà xem, tôi cơ bản là đánh giá quá cao chất lượng của những quý tộc trong thành phố, kết quả khiến lịch trình của Đoàn ca nhạc Tân Nguyệt đi sai lối rồi."

"Cậu ý nói là không đi theo lối cao cấp nữa?" Hainas ngạc nhiên hỏi. "Vậy thì làm sao để Đoàn ca nhạc Tân Nguyệt nhanh chóng hòa nhập vào thành Anweimar?"

Hứa Dịch mỉm cười: "Thực sự là chúng ta đều bỏ sót một vấn đề. Xây dựng Đoàn ca nhạc Tân Nguyệt ban đầu là để cho những người dân trong nước thay đổi sự nhận thức cố định về Người thú, vì vậy những cô gái Người thú này không được những quý tộc chấp nhận cũng không sao, chỉ cần có thể được đa số người chấp nhận là được. Và ở điểm này, chúng ta thực sự lại có một lợi thế cực lớn."

"Lợi thế gì?"

Hứa Dịch chỉ vào Hainas: "Chính là cậu."

"Tôi?" Hainas ngạc nhiên chỉ vào bản thân mình, ánh mắt quay tròn, bỗng tỉnh dậy, vỗ tay rất mạnh. "Đúng rồi, tôi có phó người phó giám đốc tại tờ Nhật báo Anweimar và Tạp chí Lanpari, đó là thứ kiếp để những cô gái này quay video quảng cáo thôi mà. Tôi nói Hứa Dịch, tại sao từ đầu cậu không bảo cho tôi lên báo mà là cậu quảng cáo? Cậu là không sẵn lòng tốn tiền chứ?"

"Tôi nói qua rồi, tôi là đánh giá quá cao chất lượng của những quý tộc ở thành phố này." Hứa Dịch nhếch vai. "May mà bây giờ sửa lại cũng kịp. Tới đây, hãy để tôi nói cho cậu biết tiếp theo phải làm sao nhé. Bước thứ nhất, chính là bắt đầu từ những buổi biểu diễn từ thiện…"

……

Nửa tiếng sau, Hứa Dịch dừng lại cuộc kể chuyện của mình.

Hainas bầm bầm nhìn Hứa Dịch một lúc lâu, mới lắc đầu từ từ, nhỏ giọng khen ngợi: "Hứa Dịch, tuy tôi đã trải qua rất nhiều lần rồi, nhưng tôi vẫn muốn nói, cái đầu của cậu được tạo hình thế nào? Tại sao lại có được rất nhiều ý tưởng lạ lùng và kỳ quặc, lại mà chuẩn chắc là tất cả đều rất hay!"

"Đó là tài năng thiên bẩm, cậu không thể ghen tỵ được." Hứa Dịch tự hào cười. "Sao vậy? Cậu cảm thấy kế hoạch này có khả thi không?"

"Tất nhiên rồi." Hainas gật đầu. "Tôi thậm chí còn nghi ngờ rằng từ lúc đầu cậu cơ bản là chẳng mấy quan tâm đến Đoàn ca nhạc Tân Nguyệt, nếu không là sao lúc ấy cậu không nghĩ được ý tưởng hay ho này?"

"Đoàn ca nhạc Tân Nguyệt dù sao cũng là công việc mà Stella rất coi trọng, tôi chẳng thể can thiệp quá nhiều vào công việc của cô ấy được. Ngoài ra những kế hoạch này tốt nhất là giữ bí mật với cô ấy, chỉ nói rằng đó là ý kiến của cậu, tôi chỉ là để Đoàn ca nhạc Tân Nguyệt cho cậu xử lý mà thôi, như vậy cậu sắp xếp, hiểu không?" Hứa Dịch dặn dò.

Hainas ngơn ngác: "Tại sao?"

"Bởi vì đây là công việc mà Stella rất coi trọng, tôi chẳng muốn để cô ấy biết tôi tham gia quá nhiều, điều này có thể sẽ gây ảnh hưởng đến nhiệt tình và… lòng tự tin của cô ấy, tôi không mong muốn chuyện này xảy ra."

Hainas mở mắt to nhìn Hứa Dịch lâu lâu, không khỏi lắc đầu, thở dài nhỏ: "Stella có được cậu làm chồng, chân là phúc khí cô ấy. Nếu tôi là cô gái, chắc cũng sẽ yêu cậu."

Hứa Dịch hai mắt một xoay: "Cút ra, hôm nay chết quái đó!"

Chương 831: Lại Muốn Hiệp Hội Phối Hợp?

Đế quốc Malo và Đế quốc Kendra, hai đế quốc lớn nhất trên lục địa Saiens, tổng diện tích lãnh thổ cộng lại đã chiếm hơn một nửa toàn bộ lục địa.

Trong lãnh thổ rộng lớn vô song của hai đế quốc, có tới hơn một vạn km đường biên giới nối liền nhau, vừa vặn kẻ ngang một đường thẳng qua chính giữa lục địa Saiens — phía bắc là Đế quốc Malo, phía nam là Đế quốc Kendra, phân định rạch ròi.

Nhưng nếu nhìn trên bản đồ, sẽ phát hiện đường biên giới dài dằng dặc ấy, ngay tại vị trí chính giữa toàn bộ lục địa, lại bị khoét ra một mảng, trông cực kỳ chướng mắt.

Nhưng khi nhìn thấy cái tên được ghi chú trên bản đồ cho mảnh đất này, người ta lại thấy chuyện đó hiển nhiên vô cùng.

Bởi vì mảnh đất này có tên gọi là Thiên Thành.

Thiên Thành tuyệt đối có thể coi là thành phố đặc biệt nhất trên lục địa này, lý do rất đơn giản: đây chính là nơi đặt tổng bộ Hiệp hội Pháp sư.

Từ thời kỳ Chiến tranh Chủng tộc ba nghìn năm trước, Hiệp hội Pháp sư đã được thành lập trên lục địa Saiens, kéo dài liên tục cho tới tận ngày nay.

Suốt ba nghìn năm ấy, bất kể lục địa biến động ra sao, các quốc gia thay đổi thế nào, mảnh đất nơi Thiên Thành tọa lạc chưa từng có ai dám bén mảng tới xâm phạm.

Trong lòng tất cả mọi người, nơi đây chính là thánh địa của giới pháp sư, là thành phố thần bí nhất mà cũng đầy sức mạnh nhất trên thế giới này.

Đừng nói tới Đế quốc Malo hay Đế quốc Kendra, ngay cả Đế quốc Landis từng thống nhất toàn bộ lục địa một nghìn năm trăm năm trước cũng không dám đưa đại quân của mình đặt chân vào đây dù chỉ nửa bước.

Đắc tội với Hiệp hội Pháp sư, chẳng khác nào đắc tội với toàn bộ pháp sư trên cả lục địa.

Thiên Thành tuy gọi là một tòa thành, nhưng thực chất diện tích chiếm đất cực kỳ rộng lớn, tổng diện tích thậm chí vượt quá ba nghìn km², chỉ có tòa thành ở khu vực lõi mới thực sự được tính là Thiên Thành, phần còn lại đều thuộc lãnh địa riêng dưới tên Hiệp hội Pháp sư.

Mà trong Thiên Thành diện tích cũng rộng lớn không kém, thậm chí còn to hơn một vòng so với kinh đô của cả hai Đế quốc Malo và Kendra, cũng có một khu vực lõi — chính là tòa tháp đá cao chọc trời sừng sững ngay chính giữa thành phố.

Tòa tháp đá cao hơn ba trăm mét tính từ mặt đất, nhìn từ xa, tựa như một cây kim cắm thẳng vào tận mây.

Tòa tháp đá này khi tổng bộ Hiệp hội Pháp sư mới thành lập chỉ có bảy tầng, cao chưa tới hai mươi mét, nhưng về sau cùng với sự phát triển không ngừng của Hiệp hội Pháp sư, tòa tháp cũng ngày càng cao lên, cuối cùng được nâng tới độ cao kinh người như hiện tại.

Đương nhiên, với trình độ xây dựng hiện tại trên lục địa Saiens, một tòa tháp cao đến mức này tuyệt đối không thể nào xây dựng thành công được.

Sở dĩ tòa tháp đá này có thể sừng sững không đổ, hoàn toàn là vì Hiệp hội Pháp sư đã khảm vào bên trong vô số pháp trận mạnh mẽ, dùng sức mạnh ma thuật để cưỡng ép bảo đảm cho nó đứng vững.

Tòa tháp đá mang tên Tháp Trên Trời này không chỉ là biểu tượng của cả Thiên Thành, mà còn là đại diện cho sức mạnh hùng hậu của toàn bộ Hiệp hội Pháp sư.

Nhưng nếu bạn có đủ tư cách bước vào đỉnh Tháp Trên Trời, ngước nhìn lên trên, sẽ phát hiện một sự thật còn kinh người hơn nữa.

Đỉnh Tháp Trên Trời đã cách mặt đất hơn ba trăm mét, nhưng phía trên đỉnh tháp đó, lại còn có một chiếc đĩa tròn khổng lồ cứ thế lơ lửng giữa không trung, mặc cho cuồng phong trên cao gào rú thế nào, nó vẫn sừng sững bất động.

Chiếc đĩa tròn thần kỳ này, chính là nơi được tôn xưng là gần bầu trời nhất trên lục địa Saiens, đồng thời cũng là thánh địa mà hầu như tất cả pháp sư trên lục địa đều thành kính bái phục trong lòng — Thần Tọa Ma Pháp!

Đây là thánh địa, đồng thời cũng là cấm địa, ngoại trừ các Trưởng lão trong nghị hội tổng bộ được Hiệp hội Pháp sư công nhận, bất kỳ ai cố tình bước vào đây đều sẽ bị giết không thương tiếc.

Nghị hội Nguyên lão, cơ quan quyết định phần lớn những việc quan trọng của Hiệp hội Pháp sư toàn lục địa, phần nhiều cũng được tổ chức ngay tại đây.

Hôm nay là cuộc họp định kỳ hàng tháng của Nghị hội Nguyên lão, ngoại trừ ba vị Trưởng lão đang đi làm nhiệm vụ vắng mặt, mười ba vị Trưởng lão còn lại đều có mặt đầy đủ.

Ánh mắt của tất cả mọi người đều tập trung vào Đại pháp sư Ferguson đang báo cáo lúc này, chăm chú lắng nghe.

"... Theo quan sát của tôi, các pháp sư đang làm việc trong Thương hội Tân Phi hiện tại ít nhất về mặt pháp trận đều có thực lực rõ ràng vượt trội hơn hẳn một bậc so với các pháp sư cùng cấp bậc khác... không, không chỉ một bậc, mà vượt trội rất nhiều. Còn về những phương diện khác, vì chưa có đủ thời gian để kiểm chứng, nên tạm thời chưa thể phán đoán được."

Đại pháp sư Ferguson đặt bản báo cáo đã chuẩn bị sẵn trong tay xuống, ánh mắt lướt qua mười hai vị Trưởng lão còn lại trong nghị hội tổng bộ, hắng giọng, nghiêm túc nói tiếp: "Nếu để tôi đưa ra một kết luận, thì tôi rất lạc quan về triển vọng của các pháp sư hạng thấp này khi vào làm việc tại Thương hội Tân Phi. Vì vậy tôi ủng hộ phương án mà Hội trưởng Thương hội Tân Phi Hứa Dịch đề xuất, tán thành việc hiệp hội và Thương hội Tân Phi triển khai hợp tác cụ thể."

Các vị Trưởng lão còn lại im lặng giây lát, rồi đồng loạt chuyển ánh mắt tập trung về phía một vị pháp sư lớn tuổi khoác áo choàng trắng đang ngồi ở đầu bàn tròn.

Vị pháp sư áo trắng này chính là Hội trưởng đương nhiệm của Hiệp hội Pháp sư lục địa Saiens — Roderick Gascoigne, năm nay đã bảy mươi ba tuổi cao niên, nhưng trên đầu không thấy một sợi tóc bạc nào, sắc mặt hồng hào, tinh thần cực kỳ sung mãn.

Kể từ khi nhậm chức Hội trưởng Hiệp hội Pháp sư hai mươi ba năm trước, trong những năm qua danh vọng và tầm ảnh hưởng của Hiệp hội Pháp sư trên lục địa Saiens vẫn không ngừng tăng lên vững chắc, có thể nói là có liên quan mật thiết không thể tách rời với ông.

Bất cứ việc gì nghị hội Trưởng lão cần quyết định, mọi người luôn theo thói quen muốn nghe ý kiến của ông trước tiên.

Bị mọi người chú ý nhìn, Hội trưởng Gascoigne trầm ngâm giây lát, hỏi Đại pháp sư Ferguson: "Ma đạo sư Camillo có thái độ thế nào?"

Đại pháp sư Ferguson khẽ sững người, ông đang nói về chuyện hợp tác giữa hiệp hội và Thương hội Tân Phi, sao ngài Hội trưởng lại đột nhiên chuyển đề tài sang thái độ của Ma đạo sư Camillo?

"Ma đạo sư Camillo không hề bày tỏ thái độ rõ ràng, nhưng mà..." Đại pháp sư Ferguson hồi tưởng lại tình cảnh gặp mặt Ma đạo sư Camillo trước đó, đáp: "Ma đạo sư Camillo rất ủng hộ Hứa Dịch, cảm giác ông ấy cho tôi... dường như ông ấy rất hài lòng với công việc của bản thân ở Thương hội Tân Phi, rất chuyên tâm."

"Đó là vì Hứa Dịch là cháu rể của ông ấy chứ gì?" một vị Trưởng lão nghị viên cười nói.

"Không, không phải vậy." Đại pháp sư Ferguson từ từ lắc đầu. "Tôi nhìn ra được, Ma đạo sư Camillo là tự bản thân thích công việc hiện tại, rất nhiệt tình với việc này."

"Cái này..."

Các Trưởng lão nghị viên khác nhìn nhau, đều có phần không dám tin.

Đó là Ma đạo sư cơ mà!

Là người đứng ở tầng lớp đỉnh cao nhất của giới pháp sư toàn lục địa, một Ma đạo sư lại chuyên tâm đến thế với thứ đồ chơi nhỏ nhặt như Máy móc Ma thuật, chuyện này quả thực quá khó tin.

"Vậy thì đối với phương án Hứa Dịch đề xuất, Ma đạo sư Camillo có từng bày tỏ thái độ gì không?" Hội trưởng Gascoigne lại hỏi.

Đại pháp sư Ferguson giờ đây không còn thấy lạ nữa, vì sao Hội trưởng Gascoigne luôn xoay đề tài tập trung vào Ma đạo sư Camillo.

Toàn bộ lục địa Saiens hiện nay tính cả Ma đạo sư Camillo, tổng cộng cũng chỉ có hai mươi tám vị Ma đạo sư mà thôi, mỗi người đều là nhân vật được công nhận là đỉnh cao nhất trên lục địa Saiens.

Trước đây chi nhánh Hiệp hội Pháp sư Vương quốc Lanpari đột nhiên báo cáo lên tuyên bố Đại pháp sư Camillo đã đột phá trở thành Ma đạo sư, việc này đã gây chấn động cực lớn trong nội bộ Hiệp hội Pháp sư.

Bởi vì tính từ lần xuất hiện Ma đạo sư gần nhất đã trôi qua đủ chín năm, trong chín năm đó toàn bộ lục địa Saiens không hề có Ma đạo sư mới nào xuất hiện, khiến Hiệp hội Pháp sư thậm chí còn cảm nhận được một tia nguy cơ.

Nói cho cùng, danh vọng và tầm ảnh hưởng hùng mạnh của Hiệp hội Pháp sư trên lục địa đều được xây dựng trên nền tảng của toàn bộ pháp sư, hay nói thẳng ra hơn, chính là được xây dựng trên những pháp sư đỉnh cao nhất như Đại pháp sư và Ma đạo sư.

Đặc biệt là các pháp sư ở cấp bậc Ma đạo sư, vì thực lực vượt xa pháp sư bình thường, mỗi người đều có thể coi là nhân vật then chốt có thể quyết định phần lớn sự việc, nên bất kể ở quốc gia mình đang sống hay trong Hiệp hội Pháp sư đều nhận được sự coi trọng ở mức cao nhất.

Hai đế quốc Malo và Kendra mỗi bên đều sở hữu bảy vị Ma đạo sư, mỗi người trong đế quốc đều có địa vị cực kỳ siêu nhiên, bất kỳ vị đại quý tộc nào cũng không thể sánh ngang.

Mà trong một quốc gia nhỏ bé như Vương quốc Lanpari đột nhiên xuất hiện một vị Ma đạo sư, điều đó đơn giản là đủ để ngang hàng với Quốc vương Bệ hạ!

Nhưng ngoài dự liệu của mọi người, một vị Ma đạo sư chưa từng xuất hiện kể từ khi Vương quốc Lanpari lập quốc như vậy, lại tuyên bố chấp nhận sự thuê mướn của một thương hội, trở thành nhân viên của thương hội đó!

Hầu như tất cả mọi người đều cho rằng đây hoàn toàn là vì Hội trưởng Thương hội Tân Phi Hứa Dịch là cháu rể của Ma đạo sư Camillo, mới khiến ông ấy chịu nhận lời làm thuê cho Thương hội Tân Phi, nói toạc ra chẳng qua chỉ là tình cảm cá nhân, không có nghĩa là Thương hội Tân Phi này thực sự có đủ tư cách thu hút một vị Ma đạo sư.

Nhưng bây giờ Đại pháp sư Ferguson lại nói rằng Ma đạo sư Camillo thế mà lại là tự nguyện, mà còn thực sự ôm ấp nhiệt tình với việc nghiên cứu cái gọi là Máy móc Ma thuật, điều này khiến người ta không khỏi bất ngờ.

Từ điểm này mà xét, mức độ ủng hộ của ông ấy đối với phương án mà Hứa Dịch đề xuất, sẽ quyết định thái độ của Hiệp hội Pháp sư đối với phương án này.

"Ma đạo sư Camillo không hề đưa ra thái độ cụ thể, nhưng ông ấy nói với tôi, chuyện này hoàn toàn có thể giao cho Hứa Dịch tự làm, cứ để hiệp hội phối hợp tốt là được." Đại pháp sư Ferguson đáp.

"Để chúng ta phối hợp với hắn?" mấy vị Trưởng lão nghị viên đồng loạt thốt lên tiếng kinh ngạc.

"Đùa gì thế!" một vị Trưởng lão nhẹ đập tay xuống bàn. "Hiệp hội chịu để mắt tới cái thương hội nhỏ bé của họ, đó đã là may mắn của họ rồi. Giờ hắn chủ động đưa phương án cho chúng ta thì thôi đi, thế mà còn muốn chúng ta chủ động phối hợp với họ? Có nhầm không đấy!"

Đại pháp sư Ferguson khẽ ho một tiếng: "Cái này... lời này là do Ma đạo sư Camillo nói. Hội trưởng Hứa lại hy vọng hiệp hội có thể thương lượng cho tốt, cùng nhau xác định phương thức hợp tác."

"Ma đạo sư Camillo nói thì sao chứ?" một vị Trưởng lão khác khẽ hừ lạnh. "Chúng ta tôn trọng ý kiến của Ma đạo sư Camillo, nhưng điều đó không có nghĩa là hiệp hội sẽ đánh mất quyền chủ đạo trong chuyện này. Việc này Thương hội Tân Phi chỉ cần nghe theo sự sắp xếp của tổng bộ hiệp hội là được, không cần nghĩ ra lắm phương án chết tiệt gì cả."

Đại pháp sư Ferguson sắc mặt hơi khó xử nhìn các vị Trưởng lão đang phẫn khích, thầm nghĩ vừa nãy mình còn tỏ rõ sẵn lòng ủng hộ phương án Hứa Dịch đề xuất, giờ lại bị bấy nhiêu người phản đối, chuyện này đơn giản là đang tát vào mặt ông.

Ông chỉ đành quay đầu nhìn về phía Hội trưởng Gascoigne.

Ông biết rất rõ, chuyện này rốt cuộc vẫn phải do ngài Hội trưởng định đoạt cơ bản.

Chương 832: Không Cần Pháp Trận Băng Sương

Cho tới khi cuộc họp kết thúc, chuyện hợp tác với Thương hội Tân Phi vẫn không có được kết luận rõ ràng nào, bởi vì Hội trưởng Gascoigne từ đầu đến cuối chỉ hỏi qua thái độ của Ma đạo sư Camillo về việc này, chứ không hề bày tỏ bất kỳ thái độ nào của bản thân.

Các vị Trưởng lão nghị hội khác cũng đã sớm quen với tình cảnh này, dù sao thì chưa tới phút chót, ngài Hội trưởng thường sẽ không bày tỏ thái độ rõ ràng.

Huống hồ trong mắt nhiều vị Trưởng lão nghị hội, chuyện liên quan tới Thương hội Tân Phi này căn bản chỉ là một việc nhỏ chẳng đáng nhắc tới.

Dù chuyện này có liên quan tới một vị Ma đạo sư cao quý, hơn nữa Hội trưởng Thương hội Tân Phi Hứa Dịch bản thân cũng là một Đại pháp sư đáng được coi trọng, nhưng đối tượng mà bản thân sự việc này liên quan tới chỉ là những pháp sư sơ cấp và nhị cấp mà thôi.

Những pháp sư cấp bậc thấp như vậy tuy xét trên số liệu chiếm hơn tám thành trong tổng số pháp sư toàn lục địa Saiens, nhưng trong mắt các vị Trưởng lão nghị hội này, cộng lại cũng không quan trọng bằng một vị Ma đạo sư.

Thay vì phí công tâm tư suy tính cho họ, chi bằng nghĩ xem nên làm sao lôi kéo cho tốt vị Ma đạo sư Camillo mới thăng cấp này thì hơn.

Dù sao thì những pháp sư sơ cấp và nhị cấp này cho dù có không trụ nổi trong giới pháp sư cũng chẳng sao, mỗi năm vẫn sẽ có vô số người có thiên phú ma thuật gia nhập hàng ngũ này, Hiệp hội Pháp sư căn bản không cần lo lắng về vấn đề gốc rễ nhân lực pháp sư.

Nhưng sau khi cuộc họp kết thúc, Hội trưởng Gascoigne lại giữ Đại pháp sư Ferguson ở lại, rõ ràng là muốn trò chuyện riêng với ông.

Các Trưởng lão nghị hội khác cũng không lấy làm lạ về chuyện này, dù sao việc này có liên quan tới Ma đạo sư Camillo, nhìn từ thái độ vừa rồi của ngài Hội trưởng, có lẽ ông vẫn rất để tâm và coi trọng Ma đạo sư Camillo.

Giữ Đại pháp sư Ferguson lại nói chuyện riêng, hẳn cũng là muốn hỏi thêm về chuyện liên quan tới Ma đạo sư Camillo.

Nhưng khi mọi người đã rời đi, trên Thần Tọa Ma Pháp chỉ còn lại hai người Hội trưởng Gascoigne và Đại pháp sư Ferguson, Hội trưởng Gascoigne vừa mở miệng, câu hỏi lại hoàn toàn chẳng liên quan gì tới Ma đạo sư Camillo.

"Ferguson, ông thấy thu nhập một năm hiện tại của Thương hội Tân Phi có thể là bao nhiêu?"

Đại pháp sư Ferguson sững người, thầm nghĩ cái này làm sao tôi biết được, đây là bí mật của Thương hội Tân Phi cơ mà.

"Không cần ông đưa ra một con số chính xác, cứ ước tính đại khái là được." Hội trưởng Gascoigne bổ sung.

"Cái này..." Đại pháp sư Ferguson cau mày nghĩ ngợi hồi lâu, cuối cùng vẫn chỉ đành bất lực lắc đầu. "Ngài Hội trưởng, chuyện này tôi thực sự không rõ lắm. Nhưng tôi có thể xác định, các loại Máy móc Ma thuật do Thương hội Tân Phi sản xuất rất được ưa chuộng ở mấy quốc gia lân cận, suốt dọc đường từ Đế quốc Malo tới Công quốc Stan tôi đều có thể thấy khắp nơi. Cho nên tôi nghĩ... thu nhập hàng năm của họ chắc chắn phải rất cao."

"Rất cao? Cao đến mức nào? Có thể vượt quá một nghìn vạn đồng vàng không?" Hội trưởng Gascoigne hứng thú hỏi tiếp.

"Một nghìn vạn đồng vàng à... tôi không dám khẳng định, nhưng chỉ nhìn từ tình hình căn cứ chính của Thương hội Tân Phi, tôi thấy vấn đề chắc không lớn. Thậm chí... còn cao hơn con số này."

"Vậy sao? Nếu đúng là như thế, vậy e rằng chúng ta phải coi trọng cho tốt phương án mà Hứa Dịch này đề xuất rồi." Hội trưởng Gascoigne mỉm cười nói.

"Ngài Hội trưởng, ngài định hợp tác với Thương hội Tân Phi sao?"

"Ta vốn đã định hợp tác với họ rồi, khác biệt chỉ nằm ở mức độ hợp tác nông sâu mà thôi." Hội trưởng Gascoigne ngừng lại một chút rồi nói: "Ban đầu ta chỉ nghĩ rằng đã là Hứa Dịch này bản thân đã là một Đại pháp sư, thì hẳn sẽ rất sẵn lòng hợp tác với Hiệp hội Pháp sư, bèn định cho Thương hội Tân Phi một danh nghĩa, để hắn giúp chúng ta giải quyết một số khó khăn mà thôi. Nhưng bây giờ xem qua báo cáo của ông rồi, ta lại có vài suy nghĩ khác."

Đại pháp sư Ferguson mắt sáng lên: "Ngài Hội trưởng, chẳng lẽ ngài để mắt tới đám Máy móc Ma thuật của Thương hội Tân Phi?"

Hội trưởng Gascoigne liếc nhìn Đại pháp sư Ferguson một cái, trên mặt có vẻ như cười mà không phải cười.

"Nếu nói về các công cụ ma thuật, rõ ràng bề dày của Hiệp hội Pháp sư chúng ta ở phương diện này vượt xa cái Thương hội Tân Phi kia, nhưng Thương hội Tân Phi lại có thể thông qua những công cụ ma thuật đơn giản đó kiếm được nhiều tiền đến vậy, còn Hiệp hội Pháp sư chúng ta thì trong lúc nghiên cứu các công cụ ma thuật này đã đầu tư một khoản kinh phí lớn, nhưng lại không thu được dù chỉ một đồng vàng lợi nhuận nào từ đó. Điểm này, rất đáng để chúng ta suy ngẫm lại."

Đại pháp sư Ferguson kinh ngạc nhìn Hội trưởng Gascoigne, thầm nghĩ lời này của ngài Hội trưởng đánh giá Thương hội Tân Phi cao quá rồi.

Trong lịch sử mấy nghìn năm của Hiệp hội Pháp sư đều không thể kiếm tiền từ công cụ ma thuật, mà một thương hội nhỏ bé như Thương hội Tân Phi lại có thể làm được, chẳng phải điều đó có nghĩa Thương hội Tân Phi còn mạnh hơn cả Hiệp hội Pháp sư sao?

"Về Thương hội Tân Phi, ta nhớ vài năm trước chi nhánh Hiệp hội Pháp sư Vương quốc Lanpari từng trình lên một nghị án về bằng sáng chế ma thuật, sau đó qua nghiên cứu của chúng ta đã được thông qua. Sau đó, Thương hội Tân Phi hẳn đã xin cấp rất nhiều bằng sáng chế ma thuật từ tổng bộ hiệp hội rồi chứ?"

Trước khi tới Thương hội Tân Phi khảo sát, Đại pháp sư Ferguson đã tìm hiểu qua một phen về Thương hội Tân Phi rồi, đương nhiên biết chuyện này, nghe vậy liền gật đầu đáp: "Đúng vậy. Hiện tại tổng số đơn xin cấp bằng sáng chế ma thuật ở tổng bộ hiệp hội đã vượt quá mười ba vạn loại, trong đó riêng số Thương hội Tân Phi xin cấp đã vượt quá bảy vạn."

Nói tới đây, Đại pháp sư Ferguson không nhịn được thốt lên một tiếng tán thán.

"Thật không hiểu nổi một thương hội nhỏ bé như vậy sao lại có thể tạo ra nhiều điều mới lạ đến thế trong nghiên cứu ma thuật, đủ bảy vạn mấy bằng sáng chế ma thuật, thậm chí có thể liệt kê ra thành một hệ ma thuật nguyên tố hoàn chỉnh."

"Họ đã sẵn lòng xin cấp nhiều bằng sáng chế ma thuật như vậy từ tổng bộ hiệp hội, thì chứng tỏ họ vẫn sẵn lòng chấp nhận sự lãnh đạo của hiệp hội. Đã là như vậy, thì chuyện này dễ giải quyết rồi." Hội trưởng Gascoigne trầm ngâm giây lát, nói tiếp: "Ferguson, lại phải phiền ông đi thêm một chuyến tới Công quốc Stan nữa."

Đại pháp sư Ferguson không hề bất ngờ: "Xin ngài Hội trưởng chỉ thị."

"Chỉ là thưa ngài Hội trưởng, lần này tôi nên bày tỏ thái độ với Hứa Dịch thế nào đây?"

"Không cần ông bày tỏ thái độ cụ thể." Hội trưởng Gascoigne lộ ra một nụ cười đầy tự tin. "Ông chỉ cần nói với hắn, tổng bộ hiệp hội sẵn lòng hợp tác với hắn, nhưng cũng cần Thương hội Tân Phi của họ thể hiện thành ý hợp tác ra. Ta nghĩ Hứa Dịch này chắc chắn sẽ biết nên làm gì."

Đại pháp sư Ferguson lập tức hiểu ý, gật đầu nhận lời.

Rời khỏi Thần Tọa Ma Pháp, Ferguson bay thẳng xuống Thành Trên Trời, xác định phương hướng một chút, rồi đi về phía con phố thương mại phồn hoa nhất trong Thành Trên Trời.

Sắp phải tới Công quốc Stan lần nữa rồi, ông phải chuẩn bị một chút cho hành trình mới được.

Thành Trên Trời tuy là thành phố của pháp sư, nhưng điều đó không có nghĩa là trong thành phố này chỉ tồn tại pháp sư.

Nơi đây tuy đích thực là nơi có mật độ pháp sư cao nhất toàn lục địa, nhưng pháp sư dù sao cũng là người, cũng có nhu cầu sinh hoạt bình thường, cho nên Thành Trên Trời và các thành phố khác trên lục địa không khác biệt quá nhiều, cũng có khu vực sinh hoạt thương mại.

Con phố thương mại mà Đại pháp sư Ferguson đang tới nằm ở phía tây nam Thành Trên Trời, là con đường phồn hoa nhất, cũng là con đường mang hơi thở sinh hoạt của người thường nhất trong Thành Trên Trời.

Chỉ cần bạn có tiền, trên con phố này hầu như có thể mua được mọi vật phẩm sinh hoạt.

Đại pháp sư Ferguson vừa bước vào phố thương mại, đang định đi tới cửa hàng tạp hóa mà mình hay lui tới nhất, thì thấy phía trước đường có một đám người xúm lại với nhau, từ trong đó phát ra tiếng ồn ào cực kỳ náo nhiệt.

"Có chuyện gì vậy?" Đại pháp sư Ferguson cau mày, tiến lại gần bên đó.

"Tôi không muốn thì không được à? Tôi không có tiền, bố trí không nổi cũng không được sao? Các người pháp sư này còn có nói lý lẽ không hả?" trong đám đông vang lên một giọng nữ cao chói tai, nghe cực kỳ chát chúa.

"Tôi lúc nào không nói lý lẽ hả?" đáp lại là một giọng nam trung niên trầm thấp. "Rõ ràng tuần trước cô mới nói tốt với tôi, để tuần này tôi tới bố trí xong pháp trận Băng Sương cỡ lớn cho cửa hàng của các người, thậm chí tiền đặt cọc cũng đã giao vào tay tôi rồi, giờ lại bảo tôi không cần bố trí nữa? Cô đang giỡn mặt tôi đấy à?"

"Ối, tôi sao dám giỡn mặt một vị pháp sư cao quý chứ. Nhưng bây giờ tôi đích thực là không cần cái pháp trận Băng Sương cỡ lớn đó nữa mà. Sao? Chẳng lẽ các người còn muốn ép mua ép bán chắc?"

"Nói bậy! Cô sao dám sỉ nhục một vị pháp sư cao quý, chính trực! Tôi ép mua ép bán chỗ nào?"

"Ông cứ nhất quyết ép tôi bố trí cái pháp trận Băng Sương cỡ lớn này, thì đó chính là ép mua ép bán!"

"Tôi không có..."

...

Người phụ nữ này rõ ràng là buôn bán nhiều năm, mồm mép sắc bén, còn vị pháp sư trung niên này lại là kiểu pháp sư điển hình chỉ say mê nghiên cứu ma thuật, làm sao có thể cãi lý thắng nổi đối phương.

Đại pháp sư Ferguson đứng bên cạnh nghe một lúc, thấy vị pháp sư trung niên này dần dần chẳng còn sức chống đỡ, liền cau mày, ma lực trong cơ thể phát động, đám người xem xung quanh lập tức cảm nhận được một luồng lực đạo mềm mại đẩy họ tản ra, nhường ra một lối đi.

Đây là Thành Trên Trời, khắp nơi đều có pháp sư tồn tại, hành động dễ gây chú ý như vậy của Đại pháp sư Ferguson đương nhiên lập tức thu hút sự chú ý của mọi người.

Thấy ánh mắt mọi người đều tập trung tới, Đại pháp sư Ferguson lật chiếc mũ trùm đang che trên đầu ra, để lộ khuôn mặt, hừ lạnh một tiếng hỏi: "Chuyện gì vậy?"

Đại pháp sư Ferguson chính là một trong mười sáu vị Trưởng lão nghị hội tổng bộ Hiệp hội Pháp sư, trong Thành Trên Trời tự nhiên có uy vọng vô thượng, mọi người trong nháy mắt liền nhận ra ông, vội vàng lần lượt hành lễ với ông.

"Ông, lại đây nói cho ta biết chuyện gì đang xảy ra?" Đại pháp sư Ferguson vẫy tay gọi vị pháp sư trung niên đó.

Vị pháp sư trung niên run rẩy tiến lại gần, giải thích với Đại pháp sư Ferguson về diễn biến sự việc.

Tuy ông ta ăn nói không rõ ràng lắm, nhưng từ lời miêu tả của ông ta, Đại pháp sư Ferguson vẫn hiểu ra ngọn ngành sự việc thực ra cũng chẳng khác gì mấy so với những gì hai người vừa nói trong lúc đối đáp.

Người phụ nữ mồm mép sắc bén này là bà chủ của một tiệm vải cỡ lớn trên phố thương mại, vì thấy sắp tới mùa nóng gắt, tuần trước đã đặt trước với vị pháp sư trung niên này, để tuần này ông ta tới bố trí một pháp trận Băng Sương cỡ lớn cho cửa hàng của họ.

Đây là cách làm quen thuộc của nhiều cửa hàng cỡ lớn trong Thành Trên Trời, vốn dĩ chẳng có vấn đề gì.

Nhưng năm nay khi vị pháp sư trung niên này tới bố trí pháp trận, lại bị bà chủ này từ chối, tuyên bố cửa hàng của họ hiện giờ không cần bố trí pháp trận Băng Sương cỡ lớn nữa, cho nên giao dịch trước đó coi như hủy bỏ, còn yêu cầu vị pháp sư trung niên hoàn trả tiền đặt cọc.

Vị pháp sư trung niên vốn dĩ mối làm ăn đã tới tay đột nhiên biến mất, giờ còn bị yêu cầu trả lại tiền đặt cọc, sao có thể chịu được, thế là hai người liền vì chuyện này mà tranh cãi lên.

Nghe xong miêu tả sự việc, Đại pháp sư Ferguson cau mày, rất nhanh liền đưa ra quyết định.

"Cô ấy đã không cần bố trí pháp trận Băng Sương cỡ lớn nữa, vậy thì cứ nghe theo ý nguyện của cô ấy, chúng ta là pháp sư, chứ không phải thổ phỉ cường đạo." Đại pháp sư Ferguson trước tiên trách vị pháp sư trung niên đó một câu, rồi quay đầu nhìn về phía bà chủ, sa sầm mặt nói: "Nhưng dù nói thế nào, tiền đặt cọc là không thể trả lại, đây là quy tắc."

Nụ cười vừa mới hiện lên trên mặt bà chủ đó cứng lại một chút, liền sau đó khoát tay cười nói: "Đã là ngài Ferguson nói vậy, thì đương nhiên thôi vậy."

Mọi người xung quanh thấy Đại pháp sư Ferguson ra mặt, hai bên nhanh chóng đạt được thống nhất, tự nhiên không còn gì náo nhiệt để xem nữa, bèn lần lượt giải tán.

Bà chủ đó rõ ràng cũng biết tiếp tục vướng víu chẳng có lợi gì cho mình, hành lễ với Đại pháp sư Ferguson một cái, rồi quay người định trở về cửa hàng của mình.

"Khoan đã." Đại pháp sư Ferguson lúc này lại gọi bà ta dừng lại.

"Ngài Ferguson còn có chuyện gì nữa sao?" bà chủ có phần căng thẳng nhìn Đại pháp sư Ferguson.

"Nói cho ta biết, sao cô đột nhiên lại không cần bố trí pháp trận Băng Sương cỡ lớn nữa? Sắp tới thời tiết nóng nhất rồi, cửa hàng các người không bố trí pháp trận Băng Sương cỡ lớn, không sợ vì trong cửa hàng quá nóng mà không có khách chịu tới sao?"

Bà chủ khẽ thở ra một hơi, bật ra một tiếng cười nhẹ: "Sao có thể chứ, chúng tôi đương nhiên phải có chuẩn bị rồi, chỉ có điều không phải pháp trận Băng Sương cỡ lớn, mà là..."

"Điều hòa Ma lực, đúng không?" Đại pháp sư Ferguson ngắt lời bà ta.

Bà chủ sững người: "Sao ngài biết được?"

Sắc mặt Đại pháp sư Ferguson hơi trầm xuống, nhìn về phía cửa hàng của bà chủ bên đường, cảm nhận luồng dao động ma lực cực kỳ khẽ nhàng nhưng lại vô cùng ổn định tỏa ra từ bên trong đó, rồi quay đầu nhìn vị pháp sư trung niên đang có phần thất thần bên cạnh, trong lòng nhất thời không biết là cảm giác gì.

Chương 833: Nâng Cấp Ngành Nông Nghiệp

Hứa Dịch một mặt bận rộn với các sự vụ liên quan tới Đế quốc Malo và nhu cầu lớn sắp tới đối với Máy móc Ma thuật gia dụng do mùa hè oi bức đang cận kề, một mặt kiên nhẫn chờ đợi phản hồi của tổng bộ Hiệp hội Pháp sư về phương án mình đề xuất.

Nhưng khi anh trở về Công quốc Stan được khoảng nửa tháng, vẫn chưa đợi được phản hồi từ tổng bộ Hiệp hội Pháp sư, lại trước tiên đợi được sự trở về của một người nào đó.

"Ê, Leslie, cậu lại đen thêm không ít rồi đấy, xem ra ánh nắng trên hòn đảo phía nam đó còn gay gắt hơn cả biển Vô Tận à?"

Hứa Dịch có phần buồn cười nhìn Leslie với toàn bộ vùng da để lộ ra ngoài đã biến thành màu nâu cổ đồng, không ai có thể nhìn ra dù chỉ một chút dấu vết trắng trẻo kiểu quý tộc trên người anh ta nữa, thầm nghĩ gã này kể từ khi bị mình đẩy đi làm Chỉ huy hạm đội hộ vệ, quả thực đã đi theo con đường trở thành gã đàn ông thô ráp không quay đầu lại được nữa.

Leslie toét miệng cười, vì làn da đã đen đi nhiều nên hàm răng lại càng trông trắng hơn.

"Ánh nắng ở cái nơi quỷ quái đó đích thực rất gắt, nhưng nhờ vậy mà tôi phát hiện bất kỳ loại cây trồng nào ở đó sinh trưởng cũng nhanh hơn nhiều so với ở lục địa Saiens. Theo lời cư dân trên đảo kể, một năm họ thậm chí có thể thu hoạch lương thực ba lần, thậm chí bốn lần, cho nên người dân trên đảo đó chưa bao giờ phải lo chuyện đói bụng."

"Ừm, đương nhiên là vậy rồi." Hứa Dịch gật đầu tỏ ý hiểu.

Đây là chuyện hiển nhiên dễ thấy.

Nếu lấy vĩ độ để phân chia, lục địa Saiens rõ ràng nằm ở bán cầu bắc của hành tinh này, Công quốc Stan đã được tính là nơi có vĩ độ rất thấp rồi.

Còn hòn đảo lớn kia lại còn xa hơn về phía nam vài trăm km nữa, hẳn là đã gần như sát với đường xích đạo của hành tinh này, thậm chí căn bản nằm ngay trên đường xích đạo.

Môi trường địa lý như vậy khiến cho việc nông sản trên đảo một năm có thể thu hoạch ba vụ thậm chí bốn vụ chẳng có gì lạ.

"Vậy Leslie cậu quyết định chưa?" Hứa Dịch lại hỏi. "Cậu có sẵn lòng, hay nói đúng hơn là có khả năng nắm trọn hòn đảo đó vào tay mình không?"

Leslie cười gật đầu: "Đương nhiên, lần này tôi quay về, chính là để bàn chuyện này với cậu. Thời gian qua tôi dẫn hạm đội lại tới hòn đảo đó thêm ba lần nữa, tiếp xúc nhiều hơn với cư dân trên đảo, đại thể đã nắm rõ tình hình trên đảo đó. Tôi nghĩ... nắm trọn hòn đảo đó chắc vấn đề không lớn, nhưng chuyện này cần sự hỗ trợ của cậu."

Hứa Dịch nhún vai: "Chuyện này đương nhiên không thành vấn đề, vì vốn dĩ chính tôi đã xúi cậu đi mà. Nói đi, cần hỗ trợ mặt nào?"

"Những thứ linh tinh cần thiết thì nhiều lắm, nhưng quan trọng nhất, đương nhiên là Máy móc Ma thuật quân dụng rồi." Leslie nghiêm giọng nói. "Hòn đảo đó chẳng phải thứ vô chủ gì đâu, theo tin tức tôi dò hỏi được, thực tế trên đảo còn có một cái gọi là hoàng tộc Antor khống chế toàn bộ đảo. Nếu tôi muốn nắm trọn hòn đảo này, rõ ràng phải đánh cho ra trò với hoàng tộc Antor đó mới được."

"Được, không thành vấn đề. Nếu còn khó khăn gì thì cứ tới tìm tôi." Hứa Dịch không chút do dự gật đầu nhận lời.

Thấy Hứa Dịch đồng ý dứt khoát như vậy, Leslie ngược lại lại trầm mặc xuống.

Nhìn chằm chằm Hứa Dịch một lúc, anh ta mới khẽ thở dài một tiếng, đưa tay ra nhẹ vỗ vỗ vai Hứa Dịch.

"Hứa Dịch, tôi biết rất rõ vì sao cậu hy vọng tôi đi nắm trọn hòn đảo đó. Yên tâm đi, đợi khi tôi thực sự nắm trọn hòn đảo đó rồi, hòn đảo đó sẽ mãi mãi là hậu thuẫn vững chắc cho Thương hội Tân Phi."

Hứa Dịch cười cười, lắc đầu nói: "Tôi lại thấy... so với việc suy tính những chuyện này, cậu nên nghĩ nhiều hơn về việc làm sao lợi dụng chuyện này để cưới được tiểu thư Wheaton về mới phải. Nói mới nhớ, thời gian qua cậu có gặp lại tiểu thư Wheaton không?"

Leslie lập tức cười khổ: "Cha mẹ cô ấy có định kiến rất lớn với tôi. Tôi nghĩ cho dù tôi thực sự trở thành chủ nhân hòn đảo đó, e rằng cũng khó được cha mẹ cô ấy chấp thuận. Cho nên Hứa Dịch, lại giúp tôi một việc nữa đi."

"Nói đi, cậu muốn làm thế nào?"

"Ừm... tôi muốn mở một trang trại gần nhà cô ấy."

"Hả?" Hứa Dịch vẻ mặt kinh ngạc nhìn Leslie. "Cậu điên rồi à? Chưa nói tới chuyện cậu mở trang trại gần nhà cô ấy thì có giúp gì được cho việc cha mẹ cô ấy chấp thuận cậu không, cậu còn phải làm sao chạy vào Đế quốc Kendra mở được trang trại này chứ?"

"Cái này thì không cần lo. Tôi đã tìm được một số quan hệ, có thể giải quyết vấn đề này, hơn nữa thực ra tôi đã dùng danh nghĩa cá nhân mua lại một trang trại do một tiểu quý tộc gần nhà cô ấy rao bán rồi. Vấn đề hiện giờ, chỉ là làm sao kinh doanh trang trại này thôi."

Hứa Dịch nghĩ tới mối quan hệ họ hàng giữa Nam tước Bilier và Hoàng tử Franck, thầm nghĩ quan hệ mà Leslie tìm được có lẽ liên quan tới chuyện này.

"Ừm... tôi nghĩ nếu chỉ đơn thuần mở một trang trại bình thường thì e rằng không thể thay đổi cách nhìn của cha mẹ cô ấy về cậu đâu."

"Cho nên mục tiêu trước tiên của tôi chính là biến trang trại này thành trang trại lớn nhất, tốt nhất khu vực xung quanh đó. Hứa Dịch, cậu phải cung cấp trước cho tôi một phần Máy móc Ma lực nông nghiệp mới được."

"Cái này cũng không thành vấn đề, nhưng rốt cuộc cậu định làm thế nào?" Hứa Dịch hoài nghi nhìn anh ta.

"Đợi tôi làm được rồi sẽ nói cho cậu biết vậy." Leslie mỉm cười nói.

Hứa Dịch không nhịn được trợn mắt.

Gã này, thế mà còn giữ bí mật.

Nhưng anh biết rất rõ Leslie không phải loại thanh niên bồng bột nhất thời, đã quyết định làm như vậy thì chắc chắn đã có kế hoạch hoàn chỉnh rồi.

Là bạn bè, anh chỉ cần ủng hộ anh ta là được.

Sau khi hai người lại trò chuyện thêm một chút về cách xử lý một số việc trên hòn đảo đó, Leslie cáo từ rời đi, tới xưởng đóng tàu giám sát việc sửa chữa hạm đội hộ vệ.

Leslie vừa mới rời chân, chân sau lại có một vị khách tìm tới cửa.

Vị khách này lại là khách hiếm khi ghé.

"Hội trưởng Hứa, số liệu sơ bộ về thống kê cơ cấu phát triển nông nghiệp trong công quốc mà ngài yêu cầu đã có rồi ạ." Tử tước Constantine, Nghị trưởng Nghị viện Công quốc Stan, lấy từ trong túi mang theo bên người ra một tập tài liệu dày, hai tay đưa cho Hứa Dịch. "Mời ngài xem qua."

"Ừm." Hứa Dịch gật đầu nhận lấy, nhưng không lật xem, tiện tay đặt sang một bên, nói: "Trước tiên nói cho tôi kết luận."

Tuy về danh nghĩa mà nói, ngài Nghị trưởng Nghị viện Tử tước Constantine này lẽ ra phải là người có quyền lực nhất trong Công quốc Stan, nhưng dù ai trong lòng cũng đều rõ, ông ta chính là người được Hứa Dịch đặc biệt chọn ra, thay anh khống chế Nghị viện Stan, qua đó khống chế toàn bộ Công quốc Stan.

Nếu nói trước đây khi Ankelu còn giữ chức Nghị trưởng Nghị viện, sự khống chế của Hứa Dịch đối với Công quốc Stan chưa rõ ràng lắm, cũng không can thiệp quá nhiều vào nhiều sự vụ cụ thể, thì sau khi xảy ra chuyện Ankelu ngầm liên lạc với các lãnh chúa quý tộc khác mưu đồ lật đổ quyền khống chế của Thương hội Tân Phi đối với Công quốc Stan, Hứa Dịch liền không còn chút do dự nào nữa, hết sức dứt khoát tự mình chọn ra một nhân tuyển kế nhiệm chức Nghị trưởng Nghị viện, đồng thời bắt đầu can thiệp trắng trợn vào mọi loại sự vụ cụ thể của công quốc.

Hứa Dịch hiện tại, ngoại trừ không có danh xưng chính thức, thực chất anh mới là người có quyền lực nhất trong toàn bộ Công quốc Stan.

Không ai có ý kiến gì về chuyện này, bởi vì những người có ý kiến trước đó đều đã bị đội hộ vệ Thương hội Tân Phi quét sạch không thương tiếc rồi.

"Vâng." Tử tước Constantine gật đầu, trầm ngâm một chút, nói tiếp: "Căn cứ theo số liệu thống kê sơ bộ này, có thể cho thấy sản lượng lương thực hiện tại trong công quốc đã hoàn toàn đủ để đáp ứng nhu cầu sử dụng của toàn bộ thần dân công quốc, trong tình huống bình thường, công quốc thậm chí cho dù liên tục xảy ra thiên tai lớn, cũng đủ bảo đảm ít nhất trong ba năm sẽ không xảy ra nạn đói."

"Tốt lắm. Nói vậy, thần dân của công quốc rốt cuộc không còn cần phải lo lắng vì chuyện đói bụng nữa rồi?"

Tử tước Constantine khẽ mỉm cười: "Thực ra vì vật sản công quốc phong phú, thần dân công quốc vốn dĩ không cần lo lắng vì chuyện này. Đương nhiên, nếu không nhờ sự xuất hiện của ngài Hội trưởng Hứa và Thương hội Tân Phi của ngài, thần dân công quốc hiện giờ cũng không thể hưởng nguồn cung lương thực đầy đủ đến vậy, cho dù không tới mức chết đói, nhưng cũng tuyệt đối không thể làm được như bây giờ là có thể hoàn toàn không lo lắng gì."

"Được rồi, không cần nịnh tôi. Nói vậy thì kế hoạch nâng cấp ngành nông nghiệp đã đề ra trước đó hẳn đã đủ điều kiện để thực thi rồi chứ?" Hứa Dịch hỏi.

"Đúng vậy. Đây là bản kế hoạch giai đoạn đầu tôi mới hoàn thành hôm qua, mời ngài xem qua." Tử tước Constantine lại lấy ra một tập tài liệu dày đưa cho Hứa Dịch.

Lần này, sau khi nhận lấy Hứa Dịch lại tỉ mỉ lật xem.

Việc nâng cấp ngành nông nghiệp trong Công quốc Stan, đây là điều Hứa Dịch đã từng bàn bạc với Tử tước Constantine từ năm ngoái, khi ông ta vừa mới nhậm chức Nghị trưởng.

Công quốc Stan vốn dĩ đã vật sản phong phú, mà sau khi Thương hội Tân Phi tới, lại càng mang theo Máy móc Ma lực nông nghiệp tiên tiến cùng loại phân bón cũng có thể nâng cao đáng kể sản lượng nông sản, khiến nông sản trong Công quốc Stan phát triển vượt bậc, căn bản không cần lo chuyện ăn uống.

Nhưng chỉ đơn thuần no bụng thôi, điều này trong mắt Hứa Dịch còn xa mới đủ.

So với Trái Đất mà nói, một điểm khác biệt rõ ràng nhất, chính là trên Trái Đất ít nhất người dân Thiên triều phần lớn đều có thể tùy ý ăn thịt, còn người ở đây thì không thể.

Thịt, đối với Công quốc Stan, hay nói đúng hơn là đối với đại đa số người dân trên toàn bộ lục địa Saiens mà nói, đều là thứ rất khó tiếp cận, bởi vì ngoài tự mình săn bắt thú rừng ra, căn bản chẳng có mấy nguồn thịt nào khác.

Sở dĩ người trên Trái Đất có thể tùy ý ăn thịt, đó là vì sức sản xuất cao độ mà công nghiệp mang lại, có thể khiến người ta dễ dàng nuôi gia súc, cung cấp thịt cho bản thân.

Nhưng đối với đại đa số người dân trên lục địa Saiens mà nói, chỉ riêng chuyện tự no bụng đã cực kỳ gian nan rồi, đâu còn dư dả lương thực và sức lực đến vậy để nuôi gia súc.

Phải biết rằng, trên lục địa Saiens hiện nay, cho dù đối với nhiều quý tộc mà nói, một con bò có thể dùng để cày cấy cũng đều là tài sản vô cùng quý giá.

Trước đây Vivian suýt bị dùng roi quất chết ngay tại chỗ, chính là vì cô làm mất một con bò cày.

Mà ngoài con bò cày quý giá nhất ra, ngay cả quý tộc cũng chẳng có tài nguyên dư dả để nuôi thêm nhiều gia súc khác.

Sự xuất hiện của Thương hội Tân Phi đã mang tới đủ loại Máy móc Ma thuật mới lạ.

Đặc biệt là Máy móc Ma lực nông nghiệp, càng giải quyết vấn đề lớn cho vô số người, giải phóng nhiều người khỏi công việc đồng áng nặng nhọc, cũng khiến các lãnh chúa quý tộc và bình dân ở các quốc gia lân cận không còn phụ thuộc quá nặng vào bò cày nữa.

Sự thay đổi này mang lại một ảnh hưởng rất rõ ràng, đó là Vương quốc Lanpari năm ngoái đã bãi bỏ một điều luật.

Điều luật đó, chính là có liên quan tới bò cày.